<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: fishing -->
  <Fishing.label>rybaření</Fishing.label>
  <!-- EN: Place a 'fishing zone' where your hunters will fish. Larger bodies of water are better for fishing.\n\nFishing reduces the fish population in a body of water.\n\nAvoid overfishing - fewer fish will be caught if a body of water has under 300 fish.\n\nHunters with a high animals skill catch more fish faster. -->
  <Fishing.helpText>Aby tví kolonisté mohli rybařit, vyznač jim rybářskou oblast ve vodách, ve kterých chceš, aby rybařili. Čím větší vodní plocha tím lepší pro rybaření.\n\nRybaření sníží populaci ryb v daném vodní ploše.\n\nDej si pozor na přerybaření - pokud se ve vodní ploše nachází méně než 300 ryb, bude náročnější nějakou chytit.\n\nLovci s vyšší úrovní zvířat budou chytat více ryb rychleji.</Fishing.helpText>
  
  <!-- EN: gravship -->
  <Gravship.label>tíholoď</Gravship.label>
  <!-- EN: Build a gravship around your grav engine. When you launch the ship will carry the entire structure to a new map.\n\nLaunching the gravship destroys the current map. You can build a grav anchor to prevent this.\n\nTo launch, a gravship needs:\n     - Pilot console\n     - Fuel tanks\n     - Thrusters\n\nResearch 'basic gravtech' to unlock these.\n\nYou can only build a limited amount of substructure. To increase this limit, find gravcores and gravlite panels.\n\nYour grav engine will occasionally detect gravtech around the planet and mark it on your world map. -->
  <Gravship.helpText>Postav si loď kolem tvého tíhomotoru. Když vzlétneš, celá nosná konstrukce lodi se přesune na novou mapu.\n\nOdlétnutní z dané mapy jí zníčí. Tomu lze předejít, pokud na ní postavíš tíhokotvu.\n\nAby tvůj koráb mohl vzlétnout potřebuje:\n     - Pilotní konzoli\n     - Palivové nádrže\n     - Trysky\n\nTy budeš moci postavit až vyzkoumáš základní tíhotechnologii.\n\nZe začátku budeš moct postavit pouze omezený počet nosných konstrukcí. Aby si ho zvýšil, budeš muset získat tíhojádra a tíhopanely\n\nJednou za čas může tvůj tíhomotor detekovat místa se zvýšenou tíhotechnologickou aktivitou, které ti zaznačí do mapy.</Gravship.helpText>
  
  <!-- EN: orbit -->
  <Orbit.label>orbita</Orbit.label>
  <!-- EN: On the world map, use the 'view planet' and 'view orbit' buttons to switch between planetary and orbital views.\n\nYou can travel to orbital locations using transport pods, shuttles, or gravships.\n\nColonists need vacsuits or other advanced armor to survive in the vacuum of space.\n\nIf using a gravship, make sure it's well-heated. Build oxygen pumps to maintain breathable air and enclose your ship with airtight walls and doors. Avoid using wood or stone for exterior walls and doors.\n\nPlan your return trip before you launch. Living in orbit for a long time is very challenging. Getting stranded in orbit is deadly. -->
  <Orbit.helpText>Na mapě světa můžeš změnit pohledy kliknutím na "zobrazit planetu" a "zobrazit orbitu".\n\nAby si se dostal na orbitální body zájmu, můžeš použít nejenom tíholodě, ale také transportní moduly nebo raketoplány.\n\nKolonisté budou potřebovat vakuobleky nebo pokročilou zbroj, aby přežili ve vesmírném vákuu.\n\nPokud chceš používat tíholoď jako základnu, ujisti se že máš dobrý zdroj tepla, kyslíkové pumpy které jsou schopny v kabině udržet dýchatelný vzduch a používáš vzducho těsné stěny a dveře. Dřevo a kamení není vhodný materiál pro stavbu tíholodě. Před odletem je rozumné si naplánovat i cestu zpátky. Žít na orbitě po delší dobu je velmi náročné a pokud se ti tam povede uvíznout, může to být i smrtelné.</Orbit.helpText>
  
</LanguageData>
