<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Kliknutím přeskočíte problém</ClickToJumpToProblem>




  <AlertNeedStockpile>Potřebuji skladiště</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Tvý kolonisté potřebují někde skladovat předměty. Vytvoř SKLADIŠTĚ pro skladování předmětů.\n\nSkladiště najdeš ve ARCHITEKT menu v sekci ZÓNY, který se nachází v levém dolním rohu.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Unfo</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Starting resources on the map are FORBIDDEN.\n\nFor colonists to take them, you must UNFORBID them by selecting them and hitting the UNFORBID command at the bottom of the screen.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Potřebuji zbraň</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Tvý kolonisté přijeli s nějakými zbraněmi. Nasaď je!\n\nVyber kolonistu a klikni pravym tlačítkem na zbraň, kterou chceš nasadit.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Potřebuji pilu</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Potřebuješ nějaký druh pili na spracování dřeba na lépe využivatelný kusy dřeva.\n\nPostav RUČNÍ PILA nebo ELEKTRICKÁ PILA.</NeedSawmillDesc>

  <EquipStartingEquipment>Vezmi si svou výzbroj</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Přistál si s nějakými zbraněmi. Vezměte si je z vašeho pistávacího pole.\n\nPro nasazení nějakého předmětu, vyber kolonistu a pravým klikni na předmětu, který si chceš vzít.</EquipStartingEquipmentDesc>

  <MentalBreakSoon>Riziko nervového kolapsu</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Tyto kolonisté jsou na pokraji nervového kolapsu.:\n\n{0}\nZlepši jejich psychiku, nebo se začnou dít zlé věci.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Hrozí nervový kolapsu</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Tyto kolonisté jsou pod kritickým stresem a za moment dostanou nervový kolaps.:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonisté potřebují zachránit</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisté potřebují záchranu</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Tyto kolonisté leží v bezvědomí na zemi:\n\n{0}\nPošli jiné kolonisty aby je zachránili a přivědli zpět do postele.\n\n(Pro záchranu, označ nějakého kolonistu tím, že na něj klikneš pravým a zvolíš Zachránit.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Postavte místnost</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Nemáte žádné místnosti se stěnou a dveřmi.\n\nPoužíjte ARCHITEKT nabídku v levém dolním rohu na označíte oblasti kde chcete stavět.Jakmile označíte oblast kde chcete něco stavět, vaši kolonisté na něm začnou pracovat.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Potřebujete pole</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Nemáte žádné pole.\n\nUmístěte pole na úrodní půdu pomocí menu ARCHITEKT.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Potřebujete obranu</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Jste tu již delší dobu, očekávejte, že vás někdo spozoroval. Brzy začnou Pirátské nájezdy.\n\nMěli by jste připravit obranu.\n\nPostavte nějaké věže.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potřebujete doktora</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Tyto pacienti jsou v bezvědomí a hladový na posteli. Potřebujou být nakrmeni, ale nemáte žádné klonisty s povoláním Doktor.\n\n{0}\nPřiřaďte povolání Doktor ke zdravému kolonistovy.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potřebujete horníka</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Označil jste několik skal na těžení, ale nemáte žádné kolonisty s povoláním Horník.\n\nPřiřaďte povolání Horník k některému kolonistovy</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potřebujete strážníka</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Máte vězně, ale nemáte žádné kolonisty s povoláním Strážník.\n\nPřiřaďte povolání Strážník k některému kolonistový</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Málo jídla</LowFood>
  <LowFoodDesc>Ve skladu máte jen potravu v obejmu {0}. To je nebezpečně málo.\n\nVypěstujte, kupte, najděte, nebo zabíte něco k jídlu.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Potřebujete postele pro kolonisty</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Máte víc kolonistů než postelí. Některému bude chybět místo na spaní.\n\nBuďto vyrobte více postelí, nebo změňte vězeňskou postel na postel pro kolonistu.\n\nJestli nemáte suroviny na výrobu, místa pro spaní jsou zadarmo a můžou být okamžitě postaveny.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Hladovění</Starvation>
  <StarvationDesc>Tyto kolonisté mají hlad:\n\n{0}\nSežeň jim nějaké jídlo. Budete potřebovat zdroj jídla, jako například výdajník výživné pasty a nějaké jídlo, kterým budete zásobovat. Také se ujistěte, že tito kolonisté nejsou naverbovaní.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Vyčerpání</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Tyto kolonisté jsou vyčerpaní a potřebují si odpočinout.:\n\n{0}\nDopřejte jim oddych. Budete potřebovat postel určenou pro kolonisty. Také se ujistěte, že tito kolonisté nejsou naverbovaní.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potřebujete násypník</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Máte výdajník vyživové pasty bez násypníka vedle něj.\n\nAby fungovali, musí výdajník dostávat zdroj potravin ze sousedního násypníka.\n\nPostavte násypník vedle výdajníku.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Budova potřebuje energii</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Budovy potřebují energii</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Tyto energeticky závislé budovy jsou odpojené od jakéhokoliv zdroje energie.:\n\n{0}\nPřipojte je ke generátoru energie nebo k nabité baterii.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>a víc</AndMore>

  <NeedMealSource>Potřebujete zdroj potravy</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Nemáte žádný způsob jak vyrábět jedlé jídla.\n\nPostavte dávkovač živinné pasty nebo vařič.\n\n(Nemůže se to nacházet v cele, jinak to nemůžou kolonisté použít.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Potřebujete domov</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Musíte nadefinovat DOMOVSKÁ OBLAST, kterou budou vaši kolonisté čistit, hasit oheň a opravovat věci.\n\nDefinujte domovskou oblast v sekci OBLASTI v ARCHITEKT menu.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Potřebujete baterie</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Máte pouze solární generátory, ale žádné baterie. To znamená, že budete ztrácet energie vždy, když zapadne slunce.\n\nPostavte několik baterii, aby jste překonali noc.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Žádná schopnost obchodovat</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Nemáte jak obchodovat s prolétajícími loděmi.\n\nPostavte komunikační konzoli.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Potřebujete výzkumní projekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Máte výbavu na výzkum, ale nemáte zvolený projekt.\n\nOtevřte výzkumné menu a vyberte projekt.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Potřebujete skládku</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Máte suť, kterou by měli kolonisti přepravovat, ale nemají pro to určené místo.\n\nNavrhněte sklad a nastavte ho pro akceptování sutě.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Potřebujete hrob</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Na zemi leží mrtvé tělo a kolonisté ho nemají kam přepravit.\n\nPostavte hrob nebo smetiště a nastavte jí předvolbu skladování.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonistů bez práce</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc> Tyto kolonisté nemají nic na práci.:\n\n{0}\nMěli by jste jim najít produktivnější práci.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} konstrukcím chybí materiály</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Těmto konstrukcím chybí materiály:\n\n{0}\nMěli byste si obstarat potřebné materiály pro vaše kolonisty.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Stůl potřebuje židle</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Máte stál bez židlí. Stoly jsou zbytečné, když u nich lidé nemůžou sedět.</TableNeedsChairsDesc>




</LanguageData>