<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Kliknutím přeskočíš na událost</ClickToJumpToProblem>




  <AlertNeedStockpile>Potřebuješ skladiště</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Tví kolonisté potřebují někde skladovat předměty. Vytvoř SKLADIŠTĚ pro skladování předmětů.\n\nSkladiště najdeš ve ARCHITEKT menu v sekci ZÓNY, který se nachází v levém dolním rohu.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Unfo</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Sběr surovin na mapě je ZAKÁZANÝ.\n\nJestli je mají kolonisté vzít, musíš je povolit tím, že na ně klikneš a klikneš na POVOLIT</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Potřebuješ zbraň</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Tví kolonisté dorazili s nějakými zbraněmi. Ozbroj je!\n\nVyber kolonistu a klikni pravým tlačítkem na zbraň, kterou ho chceš vyzbrojit.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Potřebuješ pilu</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Potřebuješ nějaký druh pily na zpracování klád na lépe využitelné laťky.\n\nPostav RUČNÍ PILA nebo ELEKTRICKÁ PILA.</NeedSawmillDesc>

  <EquipStartingEquipment>Vezmi si svou výzbroj</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Přistál si s nějakými zbraněmi. Vezmi si je z vašeho přistávacího pole.\n\nPro sebrání nějakého předmětu, vyber kolonistu a pravým klikni na předmět, který chceš vzít.</EquipStartingEquipmentDesc>

  <MentalBreakSoon>Riziko mentálního zhroucení</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Tyto kolonisté jsou na pokraji mentálního zhroucení.:\n\n{0}\nZlepši jejich psychiku, nebo se začnou dít špatné věci.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Hrozí mentální zhroucení</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Tyto kolonisté jsou pod kritickým stresem a za moment se zhroutí.:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonisté potřebují zachránit</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisté potřebují záchranu</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Tyto kolonisté leží v bezvědomí na zemi:\n\n{0}\nPošli jiné kolonisty aby je zachránili a odnesli do postele.\n\n(Pro záchranu, označ nějakého kolonistu tím, že na něj klikneš pravým a zvolíš Zachránit.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Postav místnost</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Nemáš žádné místnosti se stěnou a dveřmi.\n\nPoužij ARCHITEKT nabídku v levém dolním rohu a označ oblasti, kde chceš stavět.Jakmile označíš oblast kde chceš něco stavět, tvoji kolonisté na něm začnou pracovat.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Potřebuješ pole</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Nemáš žádné pole.\n\nUmísti pole na úrodnou půdu pomocí menu ARCHITEKT.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Potřebuješ obranu</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Jsi tu již delší dobu, očekávej, že vás někdo zpozoroval. Brzy začnou Pirátské nájezdy.\n\nMěl by jsi připravit obranu.\n\nPostav nějaké věže.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potřebuješ doktora</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Tyto pacienti jsou v bezvědomí a hladoví na posteli. Potřebují být nakrmeni, ale nemáš žádné kolonisty s povoláním Doktor.\n\n{0}\nPřiřaď povolání Doktor k nějakému kolonistovi.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potřebuješ horníka</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Označil jsi několik skal na kopání, ale nemáš žádné kolonisty s povoláním Horník.\n\nPřiřaď povolání Horník k některému kolonistovi</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potřebuješ hlídače</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Máš vězně, ale nemáš žádné kolonisty s povoláním Strážník.\n\nPřiřaďte povolání Strážník k některému kolonistovi</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Málo jídla</LowFood>
  <LowFoodDesc>Ve skladu máš jen {0} kusů jídla. To je nebezpečně málo.\n\nVypěstuj, kup, najdi, nebo ulov něco k jídlu.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Potřebuješ postele pro kolonisty</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Máš víc kolonistů než postelí. Některému bude chybět místo na spaní.\n\nBuďto vyrob více postelí, nebo změň vězeňskou postel na postel pro kolonistu.\n\nJestli nemáš suroviny na výrobu, místa pro spaní jsou zadarmo a můžou být okamžitě postaveny.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Hladovění</Starvation>
  <StarvationDesc>Tito kolonisté mají hlad:\n\n{0}\nSežeň jim nějaké jídlo. Budeš potřebovat zdroj jídla, jako například stroj na živnou kaši a nějaké jídlo, kterým ho budeš zásobovat. Také se ujisti, že tito kolonisté nejsou v pohotovosti.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Vyčerpání</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Tito kolonisté jsou vyčerpaní a potřebují si odpočinout.:\n\n{0}\nDopřej jim oddych. Budeš potřebovat postel určenou pro kolonisty. Také se ujisti, že tito kolonisté nejsou v pohotovosti.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potřebuješ kontejner</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Máš stroj na živnou kaši bez kontejneru vedle něj.\n\nAby fungoval, musí stroj dostávat zdroj potravin ze sousedního kontejneru.\n\nPostav kontejner vedle stroje.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Budova potřebuje energii</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Budovy potřebují energii</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Tyto energii potřebující budovy jsou odpojené od jakéhokoliv zdroje energie.:\n\n{0}\nPřipoj je ke generátoru energie nebo k nabité baterii.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>a víc</AndMore>

  <NeedMealSource>Potřebuješ zdroj potravy</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Nemáš žádný způsob jak vyrábět jídla.\n\nPostav stroj na živnou pastu nebo sporák.\n\n(Nesmí se nacházet v cele, jinak ho kolonisté nemůžou použít.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Potřebuješ domov</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Musíte nadefinovat DOMOVSKÁ OBLAST, kterou budou vaši kolonisté čistit, hasit oheň a opravovat věci.\n\nDefinuj domovskou oblast v sekci OBLASTI v ARCHITEKT menu.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Potřebuješ baterie</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Máš pouze solární generátory, ale žádné baterie. To znamená, že budeš ztrácet energie vždy, když zapadne slunce.\n\nPostavte několik baterii, aby jste překonali noc.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Žádná schopnost obchodovat</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Nemáš jak obchodovat s prolétajícími loděmi.\n\nPostavte komunikační konzoli.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Potřebuješ výzkumní projekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Máš výbavu na výzkum, ale nemáš zvolený projekt.\n\nOtevřte výzkumné menu a vyberte projekt.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Potřebuješ skládku</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Máš suť, kterou by měli kolonisti přepravovat, ale nemají pro to určené místo.\n\nNavrhni sklad a nastavte ho pro akceptování sutě.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Potřebuješ hrob</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Na zemi leží mrtvé tělo a kolonisté ho nemají kam přepravit.\n\nPostavte hrob nebo smetiště a nastavte jí předvolbu skladování.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonistů bez práce</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc> Tyto kolonisté nemají nic na práci.:\n\n{0}\nMěli by jste jim najít produktivnější práci.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} konstrukcím chybí materiály</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Těmto konstrukcím chybí materiály:\n\n{0}\nMěli byste si obstarat potřebné materiály pro vaše kolonisty.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Stůl potřebuje židle</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Máš stůl bez židlí. Stoly jsou zbytečné, když u nich lidé nemůžou sedět.</TableNeedsChairsDesc>




</LanguageData>
