<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Kliknutím zobraz problém</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Riziko psychického zhroucení (malé)</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Riziko psychického zhroucení (velké)</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Riziko psychického zhroucení (extrémní)</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Tito kolonisté mají špatnou náladu a mohou každým okamžikem utrpět lehké psychické zhroucení:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Tito kolonisté jsou velmi rozmrzelí a mohou každým okamžikem utrpět těžké psychické zhroucení:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Tito kolonisté jsou pod velmi silným tlakem a mohou každou chvíli utrpět extrémní (a potenciálně násilné) psychické zhroucení:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Zkontroluj jejich záložku Potřeby, abys zjistil, co je trápí.\n\nAby se kolonisté cítili lépe, můžeš jim v tom pomoci tím, že jim připravíš nějaké fantastické jídlo, dáš jim více hodin denně na zábavu, přičemž jim poskytneš lepší zdroje zábavy, umístíš je do příjemně hezkého prostředí, dopřeješ jim pití alkoholu a kouření, a ještě mnohem více.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonista potřebuje zachránit</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisté potřebují zachránit</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Tito kolonisté leží na zemi v bezvědomí:\n\n{0}\nPošli k němu jiného kolonistu, ať jej odnese do postele.\n\n(Pro záchranu vyber jiného kolonistu, klikni pravým tlačítkem na oběť a vyber Zachraň!)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Potřebuješ obranu</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Už tu nějakou chvíli jsi a určitě jsi byl také pravděpodobně odhalen. Již brzo tě mohou začít napadat piráti.\n\nMěl bys připravit obranu kolonie, ať už pastmi, pytli s pískem nebo také obrannými věžemi.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potřebuješ doktora</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Tito kolonisté potřebují lékařské ošetření. Musí o ně být postaráno, ale není tu žádný doktor:\n\n{0}\nPřiděl některému ze zdravých kolonistů druh činnosti Doktor. Když o rány nebude postaráno, mohou způsobit trvalá poškození.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potřebuješ horníka</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Sice máš navolenou akci těžby, ale není nikdo, kdo by pracoval.\n\nPřiřaď někomu činnost Horník.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potřebuješ dozorce</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Máš vězně, ale nemáš člověka, co by je hlídal.\n\nPřiřaď někomu činnost Dozorce.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Nízký stav jídla</LowFood>
  <LowFoodDesc>Máš nebezpečně málo potravin.\n\nHodnota plných ukazatelů ve skladišti: {0}\nKolonisté a vězni dostávající jídlo: {1}\nDenní hodnota potravin ve skladišti: {2}\n\nAbys získal jídlo, něco vypěstuj, kup, najdi nebo zabij.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Nízký stav léčiv</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Ve skladišti už máš jen {0} ks léčiv.\n\nNakup více léčiv u obchodníků.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Ve skladišti už nemáš žádná léčiva.\n\nNakup více léčiv u obchodníků.</NoMedicineDesc>

  <NeedColonistBeds>Potřebuješ postele</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Máš více kolonistů než postelí. Ostatní by si také chtěli lehnout.\n\nVyrob další postele, nebo změň vězeňskou na normální.\n\nPokud nemáš zdroje na jejich výrobu, tak alespoň někam umísťi místa na spaní, která jsou zdarma.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Lovec nemá stř. zbraň</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonista přiřazený jako lovec nemá zbraň na dálku.\n\nNebude lovit, dokud nějakou nedostane.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Roztrhané oblečení</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Tito kolonisté nosí roztrhané oblečení a jsou kvůli tomu nespokojení:\n\n{0}\nDej jim oblečení, které není tak silně poškozené.\n\nOblečení můžeš ušít na krejčovském stole nebo koupit u obchodníků.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Nešťastní naháči</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Tito kolonisté jsou nazí a nejsou z toho zrovna šťastní:\n\n{0}\nSežeň jim nějaké oblečení.\n\nOblečení můžeš ušít na krejčovském stole nebo koupit u obchodníků.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Hladomor</Starvation>
  <StarvationDesc>Tito kolonisté umírají hlady:\n\n{0}\nSežeň jim nějaké jídlo.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Hladovění zvířat</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Tato zvířata v kolonii umírají hlady:\n\n{0}\nSežeň jim nějakou potravu.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Vyčerpání</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Tito kolonisté si opravdu potřebují odpočinout:\n\n{0}\nDopřej jim trochu odpočinku. Potřebují postel určenou pro kolonisty. Také se ujisti, že je nemáš ve vojenském náboru.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potřebuješ násypku</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Sice máš dávkovač nutriční pasty, ale nemáš žádnou násypku.\n\nPro práci dávkovače potřebuješ násypky, které obsahují syrové jídlo.\n\nPostav násypku vedle dávkovače.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Potřebuješ zdroj jídla</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Nemůžeš žádným způsobem ze surovin vyrobit pořádné jídlo.\n\nPostav sporák, ohniště nebo dávkovač nutriční pasty.\n\n(Nesmí být ve vězeňské cele. Tam by ho kolonisté nemohli používat.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Potřebuješ zdroj zábavy</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Tví kolonisté si potřebují občas trochu vydechnout, ale není tu k tomu žádná možnost.\n\nPomoz jim s tím tak, že postavíš tyč na podkovy, šachový stolek nebo jiné zdroje zábavy.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Potřebuješ baterie</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Máš sice solární nebo větrný generátor, ale žádné baterie. To znamená, že o elektřinu přijdeš pokaždé, když zapadne slunce nebo přestane foukat vítr.\n\nPostav jednu nebo dvě baterie, aby sis zajistil stálý přísun elektrické energie.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Rváč má zbraň na dálku</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Jeden z tvých kolonistů má hlavní rys Rváč, přičemž má zbraň na dálku. To ho dělá velice nešťastným.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Osoba se štítem má zbraň na dálku</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Jeden z tvých kolonistů má opasek s energoštítem, přičemž má zbraň na dálku. Nebude moci ze své zbraně střílet skrze štít (kromě na cíle, které jsou v blízkosti doteku).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Potřebuješ výzkum</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Máš vybavení pro výzkum, ale nemáš zvolený žádný projekt.\n\nOtevři menu Výzkum a vyber si projekt.</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>Nečinní kolonisté: {0}</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Tito kolonisté se poflakují:\n\n{0}\nMěl bys jim najít něco produktivního.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonista potřebuje ošetřit</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Tito kolonisté si žádají lékařskou péči. Bez ní mohou umřít, nebo budou mít trvalé následky.\n\n{0}\nPošli je do zdravotnické postele.\n\n(Nejprve nastav postel jako Zdravotnická a poté do ní přivěď raněného tak, že vybereš raněného kolonistu a klikneš pravým tlačítkem na zdravotnickou postel.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Podchlazení</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Tito kolonisté trpí podchlazením.\n\n{0}\nMožná by jim to chtělo dát teplé oblečení a ve vnitřních prostorách zatopit.</AlertHypothermiaDesc>

  <PatientsAwaitingMedicalOperation>Pacientů čeká na operaci: {0}</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Tito pacienti čekají na chirurgický zákrok:\n\n{0}\nUjisti se, že máš k dispozici potřebný lékařský materiál, stejně tak i doktora.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Hoří!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>V domovské oblasti hoří.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Závažná nemoc</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Tito lidé jsou v ohrožení života:\n\n{0}\nUjisti se, že se jim dostane té nejlepší možné lékařské péče.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Tito kolonisté jsou v ohrožení života:\n\n{0}\nPokud je to možné, zvaž raději amputaci nebo nahrazení infikované končetiny, než je nechat umřít.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Kulečníkový stůl potřebuje prostor</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>U jednoho ze tvých kulečníkových stolů je překážka. To znemožňuje jeho používání kolonisty.\n\nAby se kulečníkový stůl dal používat, musí mít kolem sebe volné místo.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Lovec má štít a zbraň na dálku</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Jeden z tvých lovců používá zbraň na dálku a přitom nosí opasek s energoštítem, který znemožňuje střelbu.\n\nDokud mu ten štít neodebereš, nebude schopen lovit.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Potřebuješ teplé oblečení</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Minimálně {0} z tvých kolonistů nebude mít v chladném ročním období žádné teplé oblečení.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Ani jeden z tvých kolonistů nebude mít v chladném ročním období žádné teplé oblečení.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Venkovní teplota dosáhne {0} stupňů.\n\nTeplé oblečení můžeš ušít na krejčovském stole nebo koupit u obchodníků.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Nepojízdná karavana</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Jedna z tvých karavan je neschopná pohybu, protože toho veze příliš mnoho.\n\nKaravanu můžeš opět zprovoznit tím, že v záložce PŘEDMĚTY vyhodíš několik předmětů.</ImmobileCaravanDesc>

</LanguageData>
