<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Kliknutím zobraz problém</ClickToJumpToProblem>

  <NeedSawmillDesc>Abys mohl nařezat dřevo na prkna, potřebuješ pilu.\n\nVyrob nějakou, nebo prostě postav pilu.</NeedSawmillDesc>
  <NeedSawmill>Potřebuješ pilu</NeedSawmill>
  
  <PoorMood>Špatná nálada</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>Jeden nebo více kolonistů mají špatnou náladu:\n\n{0}\nPokud se jejich nálada nezlepší tak začnou mít psychické problémy.</PoorMoodDesc>
 
  <TerribleMood>Příšerná nálada</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Tento kolonista, či kolonisté mají příšernou náladu:\n\n{0}\nJsou na pokraji psychického zhroucení.</TerribleMoodDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonista potřebuje zachránit</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisté potřebují zachránit</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Tento kolonista leží na zemi v bezvědomí:\n\n{0}\nPošli jiného kolonistu, ať jej odnese do postele.\n\n(Pro záchranu vyber jiného kolonistu, klikni pravým tlačítkem na oběť a vyber zachránit.)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Postav místnost</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Místnost se skládá ze zdí a dveří.\n\nPomocí nabídky architekta v levém dolním rohu obrazovky urči, kam ji chceš postavit. Jakmile budeš mít hotový návrh, tak se kolonisté pustí do práce, jakmile budou mít čas.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Potřebuješ obranu</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Už tu nějakou chvilku jsi, určitě si toho ostatní všimli. Již brzo tě mohou začít napadat piráti.\n\nMěl by sis vybudovat obranu.\n\nZkus postavit třeba věže.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Co takhle doktora</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Tihle kolonisté potřebují lékařskou péči, ale nemáš žádného zdravého kolonistu, co by se staral o ostatní.\n\n{0}\nZvol zdravého kolonistu, aby se stal doktorem. Pokud pacienti nebudou léčeni, tak se nemusí uzdravit a mohou také umřít.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Slyšel jsi o těžbě</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Sice máš navolenu akci těžby, ale není nikdo, kdo by pracoval.\n\nPřiřaď kolonistu na práci těžaře.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Nemáš dozorce</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Máš vězně, ale nemáš člověka, co by je hlídal.\n\nPřiřaď někomu práci dozorce.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Nízký stav jídla</LowFood>
  <LowFoodDesc>Máš pouze {0} věcí, co se podobá jídlu. To je sakra málo.\n\nVypěstuj, najdi, ulov nebo kup nějaké jídlo.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Kolonisté chtějí spát</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Máš více kolonistů než postelí. Ostatní by si také chtěli lehnout.\n\nVyrob další postele, nebo změň vězeňskou na normální.\n\nPokud nemáš zdroje na jejich výrobu, tak alespoň někam umisť místa na spaní, která jsou zdarma.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Lovci potřebují zbraně</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Lov beze zbraně je velmi nebezpečný. Dejte jednu lovci, nebo očekávejte že se vrátí raněn.\n\nÚčinější jsou zbraně na dálku.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Hladomor</Starvation>
  <StarvationDesc>Tihle umírají hlady:\n\n{0}\nSežeň jim jídlo, nebo je po nich. Optimálně potřebuješ něco, jako nutriční pastu nebo balíčky s jídlem, uvařené jídlo taky jde. Ujisti se, že je nemáš navolený.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Vyčerpání</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Tihle si opravdu potřebují odpočinout:\n\n{0}\nNech je být. Budou potřebovat chvilku v posteli a ujisti se, že je nemáš navolený.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potřebuješ násypku</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Sice máš kejdomat, ale žádnou násypku.\n\nPro práci kejdomatu potřebuješ násypky, které obsahují syrové jídlo.\n\nPostav násypku vedle kejdomatu.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Budova potřebuje energii</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Budovy potřebují energii</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Tyhle budovy jsou odstřihlé od energetické sítě:\n\n{0}\nPřipoj je na síť nebo na baterie.</BuildingsNeedPowerDesc>
  
  <AndMore>a více</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Chybí ti maso</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Bez masa není pořádné jídlo.\n\nPostav kejdomat nebo sporák.\n\n(Nesmí být ve vězeňské cele, nebo jej kolonisti nebudou moci používat.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Co takhle obytná část</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Je zapotřebí, aby sis zvolil obytnou část, ve které kolonisti budou uklízet, opravovat věci a hasit požáry.\n\nPro nastavení obytné zóny použij menu architekta v sekci zóny.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Baterky!</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Sice máš solárka, ale bez baterií! To znamená, že si bez proudu, jakmile zapadne slunce.\n\nPostav jednu, dvě nebo víc baterií, ať si udržíš proud i přes noc.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Nemůžeš obchodovat</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Nemáš možnost obchodovat s loděmi prolítající kolem.\n\nZkus postavit komunikátor.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Střílející rváč</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Jeden z tvých kolonystů je rváč, tudíš preferuje zbraně na blízko a ty na dálku ho moc netěší.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Štítař má pistoli</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Ten, kdo nese štít bohužel nemůže mít střelnou zbraň, její střeli jím neprojdou.</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>
  
  <NeedResearchProject>Výzkum se hodí</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Máš vybavení pro výzkum, ale chybí ti nějaký projekt.\n\nOtevři menu výzkumu a jeden vyber.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <NeedDump>Ekologii zdar</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Vybral jsi {0} věcí na vyhození, ale kolonisti to nemají kam odnést.\n\nVytvořte místo pro skládku a dejte povolit: {0}.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Začíná to tu smrdět</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Váli se ti tu mrtvola a kolonisti jí namjí kam hodit.\n\nVykopej hrob, nebo vytvoř skládku a povol tam vyhazování mrtvol.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>Nepracujících:{0}</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Tihle kolonisti se flákají:\n\n{0}\nNajdi jim nějakou zábavu.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>Chybí materiál na {0} stavbách{0} </HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Tyhle stavby namají materiál:\n\n{0}\nZkus nějaký sehnat.</HaltedConstructionsDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Doktor! Medik!</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Tihle si žádají lékařskou práci. Bez ní umřou, nebo budou mít trvalé následky.\n\n{0}\nLéčbu začneš tím, že je pošleš na nemocniční lůžko.\n\n(Nejprve vybuduj, nebo přiřaď postel jako nemocniční lůžko a pak tak doveď raněného, pokud nemůže tam dojít sám, tak pošli někoho, kdo mu pomůže.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Podchlazení</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Tito kolonisté trpí podchlazením.\n\n{0}\nMožná by jim to chtělo dát teplé oblečení a zatopit.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <ColonistsAwaitingMedicalOperation>Čekajících na opraci:{0}</ColonistsAwaitingMedicalOperation>
  <ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>Tihle čekají na operaci:\n\n{0}\nUjisti se, že máš vybavení na operaci a doktor je střízlivý.</ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeRegion>Začalo hořet!</FireInHomeRegion>
  <FireInHomeRegionDesc>Pozor začalo u vás hořet, uhas to než to nadělá škodu.</FireInHomeRegionDesc>
 
  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Smrtelná nemoc</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Tito kolonisté jsou v ohrožení života:\n\n{0}\nUjisti se, že dostanou veškerou lékařskou péči.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Vážná nemoc ohrožuje tyto kolonisty:\n\n{0}\nPokud bude potřeba, zvaž, zda není lepší jim amputovat končetinu, než je nechat umřít.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <AlertNeedStockpile>Bez skladiště to nejde</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Tvoji kolonisté potřebují někde skladovat zásoby. Urči pro ně místo, kam mohou věci uložit. \n\nSkladiště najdeš v menu architekta v zónách.</AlertNeedStockpileDesc>
<!--  ****Možná se bude hodit**** -->

  <AlertUnforbidStartingResources>Povol zdroje</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Zdroje, které se ukáží při startu hry jsou ZAKÁZANÉ.\n\nPokud chceš, aby je kolonisté využívali, tak je musíš POVOLIT. Povolíš je tak, že na ně klikneš a použiješ příkaz, kliknutí na obr.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Do zbraně!</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Tvoji kolonisté již přiletěli s nějakými zbraněmi. Dej jim je!\n\nVyber kolonistu a pravým tlačítkem klikněte na zbraň a dejte položku vybavit.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <MentalBreakSoon>Hrozí psychické zhroucení</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Tento kolonista začíná mít psychické problémy:\n\n{0}\nZlepši jeho psychický stav, nebo se zblázní.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Bezprostřední psychické zhroucení</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Tento kolonista je pod takovým stresem, že se každou chvíli zhroutí.\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <NeedGrowingZone>Potřebuješ místo pro pole</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Nemáš žádné místo, kde by mohli kolonisté pěstovat jídlo.\n\nVyber úrodné místo a pomocí menu architekta a záložce zóny označ území, na kterém bude pole.</NeedGrowingZoneDesc>

  <TableNeedsChairs>Stůl bez židlí?!</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Zkus ke stolu dát i židle. Stůl je ti k ničemu, když si k němu nemohou kolonisté sednout.</TableNeedsChairsDesc>
  <!--<AlertAbsentMinded>{0} is lost in thought</AlertAbsentMinded>-->
  
  <!-- © 2014-2015 Last Battalion - Translate Group, Všechna práva na překlad vyhrazena| Kontakt v README | Právo na využívání Ludeon Studios -->
  <!-- © 2014-2015 Last Battalion - Translate Group, All rights to translate reserves| Contacts in README | Rights to use belongs to Ludeon Studios-->
  
</LanguageData>
