<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Pohyb kamery pomocí držení STŘEDNÍHO TLAČITKA MYŠI a tahy nebo lze využít klávesy WASD.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>K záchraně zraněného kolonisty, vyber zdravého kolonistu a klkni pravým tlačítkem na zraněného.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Nepřítel je znehybněn. Můžeš jej zajmout!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>K zajmutí, vyber kolonistu, pravým tlačítkem klikni na znehybněného nepřítele, a vyber Zajmout.\n\nBudeš potřebovat speciálně vyhrazenou postel pro vězně.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>K ovládání kolonisty výhradně k boji je povolej jejich vybráním a stiskněi tlačítko Povolat.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Povolaný kolonista budě dělat jen to co mu přikážeš, a to jen bojové akce. Takové při kterých bude použita zbraň.\n\nNenechávej kolonisty stále povolané - kolonisté mohou být nešťastní a vyhladovět.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Kolonista nebude pracovat s předmětem označeným ZAKÁZÁNO.\n\nVyber jídlo a kov poblíž dopadové zóny a stiskni F k jejich POVOLENÍ.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>K umožnění kolonistovi pracovat na lince, vyber linku a zvol záložku Úkoly. Zde, zadáš jaké jídla se mají vařit, jaké věci vyrábět a jaká zvířata zpracovat.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>K pěstování jídla, umísti ZAHRADU v nabídce architekta.\n\nMohou být umístěny jedině na úrodné půdě.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Tip:\n\nK odeslání věcí nebo stříbra na orbitu obchodníkům, musíš postavit vně OBCHODNÍ VYSÍLAČ a umístit skladiště poblíž vysílače.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Pokud si stále nejsi jistý co dělat, zkontroluj UPOZORNĚNÍ v pravé části obrazovky.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Přibližuj a oddaluj pomocí kolečka myší nebo klávesami T a G.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Můžeš urychlit, zpomalit, nebo zastavit čas pomocí ovládání času v dolní pravé části.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Podívej se vězni do záložky 'Vězeň' a nastav, jak s nimi má být zacházeno.\n\nBudeš potřebovat kolonistu, který je Dozorce aby se postaral o vězně.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Můžeš určit kde přesně se má dolovat v menu ARCHITEKTA\n\nTěžením MINERÁLŮ získáváš ŽELEZO.\n\nTěžením KAMENE nezískáš nic.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Každému kolonistovi můžeš spravovat práci v PŘEHLEDU v právé spodní části obrazovky.\n\nVždy budou dělat práci s nejvyšší prioritou, kterou najdou.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Kolonisté nebudou dělat práci, kterou nemají přednastavenou.\n\nPokud nikdo nemá přidělený daný typ práce, nikdy nebude hotova.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>K vyzbrojení kolonisty zbraní, zvol kolonistu a poté klikni pravým tlačítkem na zbraň.\n\nZbraně jsou na zemi poblíž startovní lokace.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>DOMOVSKÁ ZÓNA říká tvým kolonistům, kde uklízet a hasit požáry.\n\nUrči DOMOVSKOU ZÓNU v záložce Zóny v menu Architekta.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>V záložce skladu, můžeš upravit kategorie povolením nebo zakázáním daných věcí. Klikni na trojůhelník k rozšíření kategorie.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Nastavit skladiště můžeš pomocí otevření záložky SKLAD nad oknem dozorce vlevo dole.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Máš možnost nastavit co pěstovat v zahradě. Můžeš také sadit stromy!\n\nStačí zvolit zahradu, otevřít záložku Pěstování, a kliknout na 'rostlina'.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Stiskni MEZERNÍK k pozastavení nebo k pokračování hry.\n\nV pozastavené hře můžeš rozdávat rozkazy.\n\nZapamatuj si - pokud se situace začíná být hektická, stačí stisknout MEZERNÍK!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Příchozích dopisů se můžeš rychle zbavit kliknutím pravým tlačítkem na obálku.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Ke komunikaci, vyber kolonistu a klikni pravým tlačítkem na komunikační konzoli.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Můžeš měnit prioritu místa skladování. Kolonisté budou nejdříve vyhledávat vyšší prioritu skladování.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Můžeš nalézt důležité informace ve WIKI.\n\nPoužij odkaz v pravé spodní části obrazovky.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>K odeslání věcí nebo stříbra na orbitu obchodníkům, musíte postavit vně OBCHODNÍ VYSÍLAČ a umístit skladiště poblíž vysílače.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Pokud někoho zajmeš, celá jejich frakce se stane tvými nepřáteli.\n\nNezajímej někoho, pokud chceš zůstat přáteli jejich frakce!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>


</LanguageData>
