<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Kamerou můžeš pohybovat pomocí WSAD nebo přidržením prostředního tlačítka myši.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Těžce raněného můžeš zachránit tak, že vybereš zdravého kolonistu a pravím tlačítkem klikneš na nemocného a dáš zachránit.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Nepřítel je v bezvědomí. Znásilni ho, nebo uvězni! </ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Když chcete zajmou nepřítele, tak vyberte zdravého kolonistu, pravím tlačítkem klikněte na nepřítele a zvolte zajmout.\n\nNa každého vězně potřebujete postel přiřazenou pro vězně.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Pokud chcete ovládat kolonistu, tak si jej naklikněte a zmáčkněte R, nebo klikněte na obrázek dole, ne se zbraní.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Ovládaný kolonista bude dělat pouze bojové příkazy, které mu zadáte. Ti, kteří mají zbraň ji použijí, pokud budou moci.\n\nNikdy z ovládaného kolonisty nespouštěj oči, jinak bude nešťastný nebo umře na vyhladovění.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Kolonisti kašlou na věci označené jako ZAKÁZANÉ.\n\nVyberte veškeré jídlo a kov v blízkosti přistání a zmáčkněte F, aby jste povolili manipulaci.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Pokud chcete aby někdo pracoval u stolu, tak klikněte na stůl v tabulce úloh. V nabídce úloh můžete zvolit jaké jídlo se bude vařit, či jaké výrobky, popř rozpitvat nějaké zvířátko.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Pokud chcete pěstovat jídlo, tak budete potřebovat pole, to založíte v menu architekta v zónách.\n\nPole ovšem můžete zakládat pouze na úrodných místech.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Tip:\n\nPokud chcete odesílat stříbro nebo nějaké další krámy na orbit, tak musíte mít Orbitální majáček umístěný v blízkosti skladiště, kde se nachází harampádí na prodej.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Pokud nemáte páru, co se děje, tak mrkněte na oznámení na pravé straně.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Zoom se ovládá klávesami T a G, nebo kolečkem myši.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Čas se dá zrychlovat či zpomalovat pomocí zařízení na delataci času, nebo použijte ty šipky na panelu.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Mrkni se na vězně, v záložce 'vězeň' můžeš s ním jednat.\n\nAby jakákoliv zvolená akce mohla probíhat, tak budeš potřebovat dozorce.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Pomocí menu architekta můžeš rozhodovat o místech těžby.\n\nOptimálně kutat minerály a rudy.\n\nKamení je ti celkem k hovnu.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Dole vpravo můžeš nastavit jednotlivě úkoly všem kolonistům.\n\nDle nastavené priority budou makat na svých úkolech.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Kolonisté kašlou na práci, která jim nebyla udělena.\n\nTakže pokud nemá typ práce ani jeden kolonista, tak neočekávejte, že bude někdy hotova.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Pro vybavení kolonisty musíte kliknout pravím tlačítkem a dát vybavit.\n\nVždy jsou nějaké zbraně poblíž místa přistání.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>V obytných regionech kolonisti: Uklízí, opravují i hasí ohně.\n\nObytný region můžeš vytvořít pomocí sekce zóny v menu architekta.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>V nabídce skladiště můžeš navolit věci, které sem mohou uskladnit. Trojúhelníčkem rozkliknete možnosti.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>V levém dolním rohu je nabídka, ve které můžete navolit skladování pouze některých surovin.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Až na trávu si můžete vybrat, co budete na poli pěstovat. Dokonce i stromy!\n\nStačí jen vybrat pole a kliknout na tabulku 'pole' a něco vybrat.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Pomocí mezerníku můžete pozastavit čas, nebo jej opět spustit.\n\nPři pauze jde komandovat své podřízené.\n\nProstě si zapamatujte toto 'Pokud jste ve sračkách, tak zmáčkněte mezerník a zkuste to nějak neposrat'!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Pravím tlačítkem se rychle zabvíte otravné pošty.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Pro navázání komunikace prostě pošlete jednoho ke komunikátoru a pravím tlačítkem navažte spojení.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Můžete i měnit priority skladiště. Upřednostněné zboží se bude uskladňovat dříve.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Mrkněte se na WIKI, třeba něco najdete.\n\nTaková ta ikonka vpravo dole.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Pokud chcete odeslat stříbro na orbit, tak si musíte postavit orbitální maják v blízkosti nějakého skladiště stříbra.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Pokud někoho zajmete, tak se jeho frakce bude zlobit.\n\nProstě kamarády nezajímejte!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>

  <ConceptText_MedicalOperations>Pokud potřebujete někoho zmrzačit moderní medicínou, nebo mu přimontovat pár dílů navíc, rozklikněte jeho zravotní kartu a překlikněte do záložky operace.</ConceptText_MedicalOperations>

  <!-- © 2014 Last Battalion - Translate Group, Všechna práva na překlad vyhrazena| Kontakt v README | Právo na využívání Ludeon Studios -->
  <!-- © 2014 Last Battalion - Translate Group, All rights to translate reserves| Contacts in README | Rights to use belongs to Ludeon Studios-->
</LanguageData>
