<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: defoliator -->
  <Defoliator.label>defoliátor</Defoliator.label>
  <!-- EN: An area-denial device which annihilates nearby plants without affecting animals.\n\nIn planetary wars, these weapons are scattered across farmlands or jungles to deny the enemy food or cover. They're usually associated with orbital-drop mechanoid swarms. -->
  <Defoliator.description>Zařízení navržené k vytváření neobyvatelných oblastí, které ničí okolní rostliny, aniž by ovlivňovalo živočichy.\n\nV planetárních válkách jsou takové zbraně shazovány nad ornou půdou nebo džunglemi, aby odřízly nepřátele od přísunu potravin nebo omezily krytí. Obvykle jsou spojovány s výsadkovými roji mechanoidů ležících na oběžné dráze.</Defoliator.description>
  
  <!-- EN: mech node -->
  <Gloomlight.label>mechanoidní uzel</Gloomlight.label>
  <!-- EN: A self-powered mechanoid node of unknown function. Mech nodes can be deconstructed to yield valuable resources - but only if they are captured intact. The internal micro power cell will flame out and ruin the materials if the unit takes too much damage. -->
  <Gloomlight.description>Samočinný mechanoidní uzel neznámé funkce. Mechanoidní uzly lze rozebrat na cenné suroviny - ale pouze v případě, že jsou ukořistěny neporušené. Dojde-li k většímu poškození jednotky, vnitřní mikroenergetický článek vyhoří a zničí tak materiály, ze kterých byl vyroben.</Gloomlight.description>
  
  <!-- EN: unstable power cell -->
  <UnstablePowerCell.label>nestabilní napájecí článek</UnstablePowerCell.label>
  <!-- EN: A mechanoid power generation unit. The vanometric power core will run forever, extracting energy from quantum foam fluctuations.\n\nAn internal amplifier system makes it unstable. If damaged, the unit will generate a massive explosion.\n\nSome brave humans steal these from mechanoids for their own use as power plants or defensive bombs. However, an unintentional detonation can be devastating. -->
  <UnstablePowerCell.description>Mechanoidní jednotka na výrobu elektrické energie. Vanometrické energojádro je nevyčerpatelným zdrojem energie, kterou získává z fluktuací kvantové pěny.\n\nVnitřní zesilovací systém jej činí nestabilním. Pokud dojde k poškození, jednotka způsobí masivní výbuch.\n\nNěkteří odvážní lidé je kradou mechanoidům pro svou vlastní potřebu, například aby je použili jako zdroj energie nebo obrannou zbraň. Ale pozor, neúmyslná detonace může být zničující.</UnstablePowerCell.description>
  
</LanguageData>