<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>duchovní kámen</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Starodávný jadeitový kámen zdobený posvátnými kmenovými rytinami. Psionici domorodých kmenů se mohou během meditace soustředit na tyto kameny, aby zvýšili zisk svého psiofokusu. Jsou efektivnější než typické přírodní svatyně.\n\nKaždá kmenová kultura vypráví o těchto kamenech různé příběhy, ale většina věří, že byly vytvořeny prastarým duchem tohoto světa během éry velké moci. Díky přirozenému vzhledu je nepozorní lidé zvenčí a nájezdníci obecně ignorují.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>meditační místo</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Vyznačí místo pro meditaci. Psionici na něm mohou meditovat, aby získali psiofokus. Pokud se bude v blízkosti místa nacházet objekt k soustředění, například socha, psionik se může na ni soustředit a zvýšit tak svůj zisk psiofokusu. Jelikož je každý člověk jiný, může k soustředění preferovat různé objekty.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>velká přírodní svatyně</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Velká svatyně určená k uctívání spirituálních existencí. Psionici domorodých kmenů se mohou během meditace na tuto svatyni soustředit a zvýšit si tak zisk psiofokusu. Přírodní svatyně ztrácejí svou moc, pokud jsou v blízkosti struktur vytvořených člověkem. Proto je vhodné je stavět v přírodě. Díky přírodnímu vzhledu si jich nepozorní kolemjdoucí a nájezdníci obecně nevšímají.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>malá přírodní svatyně</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Malá svatyně určená k uctívání spirituálních existencí. Psionici domorodých kmenů se mohou během meditace na tuto svatyni soustředit a zvýšit si tak zisk psiofokusu. Přírodní svatyně ztrácejí svou moc, pokud jsou v blízkosti struktur vytvořených člověkem. Proto je vhodné je stavět v přírodě. Díky přírodnímu vzhledu si jich nepozorní kolemjdoucí a nájezdníci obecně nevšímají.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>přistávací maják</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Vyznačí roh přistávací plochy. Čtyři z nich umístěné v rozích vyklizené oblasti (o minimálních rozměrech 9x9), společně tvoří přistávací plochu. Vesmírná plavidla obvykle přistávají právě na těchto určených plochách, jsou-li k dispozici.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>