<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: anima grass -->
  <Plant_GrassAnima.label>posvátná tráva</Plant_GrassAnima.label>
  <!-- EN: A grass infused with luminous microorganisms. Tribal peoples find that anima grass grows around the base of an anima tree as they meditate. It seems to reflect some kind of strengthening of the tree's psychic power.\n\nOffworld scientists have tried to study the phenomenon, but the grass degenerates into normal plant matter when observed too closely.\n\nAnimals refuse eat anima grass. Tribal stories say this is done out of respect and fear. -->
  <Plant_GrassAnima.description>Anima ukrytá v trávě. V nitru se mihotají světélkující mikroorganismy. Tuto posvátnou trávu objevily domorodé kmeny poprvé, když meditovaly u spirituálních stromů. Zdá se, že tráva nějakým způsobem zesiluje psychickou energii zmíněných stromů.\n\nVědci z různých planet se pokusili tento jev studovat, ale tráva, je-li pozorována pod mikroskopem příliš podrobně, degeneruje na běžnou rostlinnou hmotu.\n\nZvířata odmítají tuto posvátnou trávu jíst. Dle kmenových příběhů se to děje z úcty a strachu.</Plant_GrassAnima.description>
  
  <!-- EN: anima tree -->
  <Plant_TreeAnima.label>spirituální strom</Plant_TreeAnima.label>
  <!-- EN: A rare tree with warm, skin-smooth bark and long iridescent leaves. Infused with bioluminescent micro-organisms, anima trees develop a unique form of psychic symbiosis with surrounding lifeforms, allowing them to grow in a wide variety of biomes.\n\nIf a person (psycaster or not) meditates near an anima tree, it will grow anima grass around its base. Once enough grass is grown, it becomes possible to carry out a psychic linking ritual with the tree and upgrade a person's psychic powers. Only tribal peoples know the secret of this ritual. Tribal psycasters are also able to draw psyfocus from anima trees while meditating to them.\n\nAnima trees' psychic properties are weakened if artificial structures are placed nearby. They refuse to be caged or studied, and must remain part of nature.\n\nMost tribes believe that anima trees are not simply trees, but are rather the physical extremities of a single world spirit. -->
  <Plant_TreeAnima.description>Vzácný strom s hřejivou hladkou kůrou a dlouhými listy hrajícími duhovými barvami. Tyto stromy s vnitřní animou, naplněné bioluminiscenčními mikroorganismy, rozvíjejí jedinečnou formu psychické symbiózy s okolními životními formami, což jim umožňuje růst v celé řadě biomů.\n\nKdyž člověk (psionik nebo někdo jiný) medituje poblíž tohoto posvátného stromu, začne kolem něj růst posvátná tráva. Jakmile vyroste dostatečné množství trávy, bude možné se stromem provést psychický spojovací rituál a zlepšit si tak psionické schopnosti. Tajemství tohoto rituálu znají pouze původní kmeny. Domorodí psionici jsou z nich schopní odebírat soustředěnou sílu, pokud u nich meditují.\n\nPokud jsou v blízkosti stromu umístěny struktury vytvořené člověkem, dochází k oslabení jejich psychických vlastností.\n\nVětšina domorodých kmenů věří, že spirituální stromy nejsou jen obyčejné stromy, ale že se spíše jedná o fyzické údy jedinečného ducha této planety.</Plant_TreeAnima.description>
  <!-- EN: About: Anima tree linking -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>Info: Spojení se spirituálním stromem</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>
  <!-- EN: The anima tree now has {0} anima grass around it. This is enough for a tribal person to begin their first linking ritual!\n\nThe linking ritual gives a level of psylink and the ability to use psychic powers. Upgrading to a higher level requires more grass at each level.\n\nThe anima grass requirements for linking rituals to upgrade psycasters are:\n\n{1}\n\nNote: Only those with the nature focus type can meditate to or link with anima trees. You can see a person's focus types by looking at their info card with the ‘i' button. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>Kolem spirituálního stromu už vyrostlo {0} trsů posvátné trávy. To je dostatečné množství na to, aby tvůj domorodec zahájil svůj spojovací rituál!\n\nSpojovací rituál přidá jednu úroveň psiovazby, tedy i schopnost provádět psionické síly. Postup na vyšší úroveň bude s každou další úrovní vyžadovat více a více trsů trávy. Požadavky jednotlivých psioniků na množství posvátné trávy k zahájení spojovacího rituálu jsou:\n\n{1}\n\nPoznámka: Meditovat nebo navazovat spojení se spirituálními stromy mohou pouze ti, kteří upřednostňují přírodní typ soustředění. Typy soustředění jednotlivých osob si můžeš prohlédnout na jejich informační kartě pomocí tlačítka 'i'.</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>
  <!-- EN: The anima tree has died and emitted a disturbing psychic scream. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>Spirituální strom začal po svém skonání vydávat znepokojivý psychický křik.</Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>
  
</LanguageData>