<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <StuffEffectMultiplierInsulation_Cold.label>Izolace - chlad - násobitel účinnosti materiálu</StuffEffectMultiplierInsulation_Cold.label>
  <StuffEffectMultiplierInsulation_Heat.label>Izolace - teplo - násobitel účinnosti materiálu</StuffEffectMultiplierInsulation_Heat.label>
  <StuffEffectMultiplierArmor.label>Zbroj - násobitel účinnosti materiálu</StuffEffectMultiplierArmor.label>
  
  <ArmorRating_Sharp.label>Odolnost zbroje - ostré</ArmorRating_Sharp.label>
  <ArmorRating_Sharp.description>Hodnota odolnosti zbroje proti ostrým poškozením, jako jsou projektily, bodnutí nožem, exploze, a zvířecí pokousání.\n\nJe to procentuální šance, že útok bude ovlivněn zbrojí. Jakmile dojde k poškození, je zde 50% šance, že bude zcela odkloněno, a 50% šance, že bude částečně absorbováno a přeměněno na poloviční poškození tupého úderu. Mnoho útoků je ovlivněno průrazností zbroje, která může částečně zrušit tuto hodnotu zbroje.</ArmorRating_Sharp.description>

  <ArmorRating_Blunt.label>Odolnost zbroje - tupé</ArmorRating_Blunt.label>
  <ArmorRating_Blunt.description>Hodnota odolnosti zbroje proti tupým poškozením, jako jsou pěsti, údery kyjem, a padající kameny.\n\nJe to procentuální šance, že útok bude ovlivněn zbrojí. Jakmile dojde k poškození, je zde 50% šance, že bude zcela odkloněno, a 50% šance, že bude částečně absorbováno a poškození bude o polovinu redukováno. Mnoho útoků je ovlivněno průrazností zbroje, která může částečně zrušit tuto hodnotu zbroje.</ArmorRating_Blunt.description>

  <ArmorRating_Heat.label>Odolnost zbroje - tepelné</ArmorRating_Heat.label>
  <ArmorRating_Heat.description>Hodnota odolnosti zbroje proti tepelným poškozením, jako jsou popáleniny.\n\nJe to procentuální šance, že útok bude ovlivněn zbrojí. Jakmile dojde k poškození, je zde 50% šance, že bude zcela odkloněno, a 50% šance, že bude částečně absorbováno a poškození bude o polovinu redukováno. Některé útoky mohou být ovlivněny průrazností zbroje, která může částečně zrušit tuto hodnotu zbroje.</ArmorRating_Heat.description>

  <Insulation_Cold.label>Izolace zbroje - chlad</Insulation_Cold.label>
  <Insulation_Cold.description>Hodnota izolace, o kolik tento oděv vylepší minimální příjemnou teplotu nositele. Vyšší hodnoty umožňují přežívat při chladnějších teplotách.</Insulation_Cold.description>

  <Insulation_Heat.label>Izolace zbroje - teplo</Insulation_Heat.label>
  <Insulation_Heat.description>Hodnota izolace, o kolik tento oděv vylepší maximální příjemnou teplotu nositele. Vyšší hodnoty umožňují přežívat při teplejších teplotách.</Insulation_Heat.description>

  <EnergyShieldEnergyMax.label>Maximální energie štítu</EnergyShieldEnergyMax.label>
  <EnergyShieldEnergyMax.description>Maximální energie štítu v opasku, kterou může mít najednou. Více energie může absorbovat více škod.</EnergyShieldEnergyMax.description>

  <EnergyShieldRechargeRate.label>Rychlost nabíjení štítu</EnergyShieldRechargeRate.label>
  <EnergyShieldRechargeRate.description>Rychlost, jakou štít získává energii, pokud není rozbitý.</EnergyShieldRechargeRate.description>
  <EnergyShieldRechargeRate.formatString>{0}/s</EnergyShieldRechargeRate.formatString>

  <SmokepopBeltRadius.label>Dosah opasku s kouř. clonou</SmokepopBeltRadius.label>
  <SmokepopBeltRadius.description>Oblast, kterou zakryje kouř při detonaci opasku.</SmokepopBeltRadius.description>
  <SmokepopBeltRadius.formatString>{0} buněk</SmokepopBeltRadius.formatString>

  <EquipDelay.label>Prodleva při vybavení se</EquipDelay.label>
  <EquipDelay.description>Čas potřebný k vybavení se nebo odložení tohoto předmětu.</EquipDelay.description>
  <EquipDelay.formatString>{0}s</EquipDelay.formatString>
  
  
</LanguageData>
