<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Colony.label>Kolonie</Colony.label>
    <Colony.description>Vaše vlastní komunita.</Colony.description>
	
	<Spacer.label>Vesmírní lidé</Spacer.label>
    <Spacer.description>Lidé z dalekých zákoutí vesmíru.</Spacer.description>
	
	<Outlander.label>Město Outlanderu</Outlander.label>
    <Outlander.description>Malá komunita prežívajících osadníku.\n\nTito lidé tu žijí už desetiletí. Stratili většinu svoje technologie, které je sem dopravily, a namísto toho většinou používají jednoduché mechanické nástroje a stavby. Jejich obrana spočíva v pokročilých střelných zbraních.\n\nAni agresivní, ani slabí, tito obyvatelé se starají hlavně o praktické otázky obchodu, důvěry a přežití.</Outlander.description>
	
	<Pirate.label>Pirátský spolek</Pirate.label>
    <Pirate.description>Banda pirátů.\n\nPiráti nedělají nic jen drancují.\n\nJejich úroveň technologie závisí hlavně na tom, koho nedávno okradli. Většinou nosí střelné zbraně, ale ti šťastnější mají občas i energetické zbraně. A naopak, někteří preferují obyčejou dýku do zad.</Pirate.description>
	
	<Tribal.label>Domorodci</Tribal.label>
    <Tribal.description>Tito lidé tu jsou odnepaměti. Možná že jejich předkové na této planetě ztroskotali před tisíci roky. Možná prežili katastrofu, která zničila předcházející technologickou civilizaci. V každém případě jsou domorodci nomádi, kteří se živí půdou pomocí primitívních nástrojů a zbraní.\n\nNěkteré kmeny jsou agresivnejší než jiné; mnoho z nich je otevřených obchodování  a spojenectví, a to i s cizincemi, jako jste vy. Blízka spolupráce nebo naverbování bude složitá, hlavně kvůli propastným sociotechnologickým a jazykovým rozdílům mezi kmeny a vámi.\n\nNapříč očividné technologické nevýhodě můžou být domorodé kmeny nebezpeční nepřátelé a naopak i cennými přáteli, díky svvým schopnostem s primitivnými zbraněmi, jejich počtu a výdrži.</Tribal.description>
	
	<Mechanoid.label>Mechanoidný roj</Mechanoid.label>
    <Mechanoid.description>Roj plný starodávných samo-reprodukujících se strojů.</Mechanoid.description>
	
	
	
</LanguageData>
