<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Colony.label>Kolónia</Colony.label>
    <Colony.description>Vaša vlastná komunita.</Colony.description>
	
	<Spacer.label>Vesmírania</Spacer.label>
    <Spacer.description>Ľudia z ďalekých zákutí vesmíru.</Spacer.description>
	
	<Outlander.label>Mesto Outlanderov</Outlander.label>
    <Outlander.description>Malá komunita prežívajúcich osadníkov.\n\nTíto ľudia tu žijú už desaťročia. Stratili väčšinu svojej technológie, ktorá ich sem dopravila, a namiesto toho zväčša používajú jednoduché mechanické nástroje a stavby. Ich obrana spočíva v pokročilých streľných zbraniach s pušným prachom.\n\nAni agresívny, ani slabí, títo obyvatelia sa starajú hlavne o praktické otázky obchodu, dôvery a prežitia.</Outlander.description>
	
	<Pirate.label>Pirátsky spolok</Pirate.label>
    <Pirate.description>Banda pirátov.\n\nPiráti nepestujú plodiny, nestavajú a skoro neobchodujú. Veci získavajú drancovaním a okrádaním produktívnejších skupín v okolí.\n\nIch úroveň technológie závisí hlavne od toho, koho nedávno okradli. Zväčša nosia zbrane s pušným prachom, aj keď tí štastnejší občas majú aj energetické zbrane. A naopak, niektorí preferujú obyčajnú dýku do chrbta.</Pirate.description>
	
	<Tribal.label>Domorodci</Tribal.label>
    <Tribal.description>Títo ľudia tu sú odnepamäti. Možnože ich predkovia na tejto planéte stroskotali pred tisíc rokmi. Možno prežili katastrofu, ktorá zničila predchádzajúcu technologickú civilizáciu. V každom prípade sú domorodci nomádmi, ktorí sa živia pôdou pomocou primitívnych nástrojov a zbraní.\n\nNiektoré kmene sú agresívnejšie ako iné; veľa z nich je otvorených obchodovaniu a spojenectvu, a to aj s čudnými cudzincami, ako ste vy. Blízka spolupráca alebo naverbovanie bude zložité, najmä kvôli priepastným sociotechnologickým a jazykovým rozdielom medzi kmeňmi a vami.\n\nNapriek očividnej technologickej nevýhode môžu byť domorodé kmene nebezpečnými nepriateľmi a naopak aj cenenými priateľmi, vďaka svojim schopnostiam s primitívnymi zbraňami, ich počtu a výdrži.</Tribal.description>
	
	<Mechanoid.label>Mechanoidný roj</Mechanoid.label>
    <Mechanoid.description>Roj plný starodávnych samo-reproduktívnych strojov.</Mechanoid.description>
	
	
	
</LanguageData>
