<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Core</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Základní obsah hry RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Ideology -->
  <Ideology.label>Ideology</Ideology.label>
  <!-- EN: Create your own belief system with fine control over behaviors, preferences, rituals, symbols, and more. Play as pirate nudist cannibals, blind undergrounder mole people, charitable ranching cowboys, machine-obsessed transhumanists, and more.\n\nAssign social roles like leader, moral guide, and specialist to your colonists.\n\nHold unforgettable rituals: Dance parties, cannibal feasts, burn and smoke circles, skylantern festivals, sacrifices, gladiator duels, blindings, scarifications, funerals, and more.\n\nConnect with Gauranlen trees and command the dryads that live inside them.\n\nHunt for ancient relics. Explore long-forgotten ruins, hack downed spacedrones, and infiltrate tribal villages. Attract wealthy pilgrims by presenting your relics in reliquaries. Plunder ancient complexes for treasure. Raid temporary encampments. Help beggars in need, or betray them.\n\nEnslave prisoners to perform work or fight for you.\n\nPlace many new buildings linked to belief systems, and see the many visual styles of different beliefs.\n\nUse new apparel, tattoos, and hairstyles desired by believers.\n\nSeek transcendence through a machine god in the new archonexus endgame. -->
  <Ideology.description>Vytvoř si vlastní systém víry s přesnou kontrolou nad chováním, preferencemi, rituály, symboly a dalším. Hrej za nudistické pirátské kanibaly, slepé podzemní krtkolidi, dobročinné farmářské kovboje, stroji-posedlé transhumanisty atd.\n\nPřiřaď svým kolonistům společenské role jako je například vůdce, morální průvodce a specialista.\n\nPořádej nezapomenutelné rituály: Taneční večírky, kanibalské hody, pálení symbolů, kuřácké kruhy, lampionové slavnosti, obětování, gladiátorské souboje, oslepování, zjizvování, pohřby a další.\n\nSpoj se s gauranleními stromy a vel dryádám, které v nich žijí.\n\nPátrej po prastarých relikviích. Prozkoumávej dávno zapomenuté ruiny, nabourávej se do sestřelených kosmodronů a infiltruj kmenové osady. Přilákej bohaté poutníky vystavením svých relikvií v relikviářích. Vykrádej starodávné komplexy při hledání pokladů. Napadej dočasná tábořiště. Pomáhej žebrákům v nouzi, nebo je zraď.\n\nZotročuj vězně, aby pro tebe pracovali nebo bojovali.\n\nPostav řadu nových budov na základě různých systémů víry a vyzkoušej jejich různé vizuální styly.\n\nPoužívej nové oblečení, tetování a účesy podle požadavků věřících.\n\nUsiluj o transcendenci skrze strojového boha v nové závěrečné výpravě archonexus.</Ideology.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royalty</Royalty.label>
  <!-- EN: Fight or ally with the new Shattered Empire faction.\n\nGain psychic powers through noble right, tribal nature communion, or artifact theft. Strengthen them through meditation, and use them to win battles and socially influence people. Strengthen your psychic power by meditating in grand thronerooms, in nature, before flames, the dead or blank walls.\n\nComplete quests to earn honor and titles, or riches and gear. Host rich nobles, poor refugees, animals, prisoners, and more. Defend crashed shuttles, serve as aerial shock troops, build monuments, defeat enemies, and recruit visitors.\n\nUse the special privileges of nobility to call Imperial troops, shuttles, and orbital strikes.\n\nNew mechanoid clusters may deploy on your map. Wear them down with artillery, do sneaky sabotage, or lure enemies into the danger.\n\nWield persona weapons with unique traits. Use jump packs for tactical flight and shield packs for emergency defense. Wear cataphract armor, locust armor, grenadier armor, and phoenix armor, each with different tools. Install new body implants to augment brains, stomachs, arms, and skin.\n\nEnjoy a new album of music by Alistair Lindsay.\n\nHost and protect the Stellarch and his guards complete the new royal endgame quest. -->
  <Royalty.description>Bojuj nebo se spoj s novou frakcí Roztříštěné Impérium.\n\nZískej psionické síly skrze šlechtické právo, kmenové souznění s přírodou nebo krádeží artefaktů. Zlepšuj síly prostřednictvím meditace a využívej je k vyhrávání bitev a společenskému ovlivňování lidí. Posiluj své psionické síly meditací ve velkých trůních sálech, v přírodě, před plameny, před mrtvými nebo mezi holými zdmi.\n\nDokončuj úkoly k získání pocty a titulů, nebo bohatství a vybavení. Hostuj bohaté šlechtice, chudé uprchlíky, zvířata, vězně a další. Braň havarované raketoplány, služ jako vzdušné úderné jednotky, buduj monumenty, likviduj nepřátele a verbuj návštěvníky.\n\nVyužívej speciální privilegia šlechty k přivolávání imperiálních vojsk, raketoplánů a orbitálních útoků.\n\nNa tvé mapě mohou přistávat nové mechanoidní klastry. Zasyp je dělostřeleckou palbou, proveď zákeřnou sabotáž nebo nalákej nepřátele přímo do nebezpečí.\n\nPoužívej osobnostní zbraně s jedinečnými rysy. Pro taktické lety využívej skokových batohů a štítové batohy pro nouzovou obranu. Vybav se katafraktskou, sarančnickou, granátnickou a fénixovou zbrojí, každá disponuje jiným vybavením. Implantuj nové tělesné implantáty k posílení mozků, žaludků, paží a kůže.\n\nUžij si nové hudební album Alistaira Lindsaye.\n\nA na závěr hry pozvi a ochraňuj Hvězdovládce s jeho stráží k zakončení nové královské výpravy.</Royalty.description>
  
</LanguageData>