<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Základní jádro hry</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Základní obsah hry RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royalty DLC</Royalty.label>
  <!-- EN: The Empire has arrived. Their honor-bound culture wields hyper-advanced technology, while bowing to the ancient traditions of kings, queens, titles and honor.\n\nEarn royal titles. Construct luxurious thronerooms and royal chambers. Call Imperial elite troops and bond with unique Imperial bladelink weapons.\n\nUse new psychic abilities. Blind, mind-control, nauseate, and induce insanity. Teleport, block pain, confer deadly focus, and turn invisible.\n\nServe the Imperial High Stellarch well and earn a pass off the rimworld.\n\nA new quest system procedurally generates unique quests, combining different goals, foes, guests, rewards, helpers, special threats, and world conditions. The expansion adds a large amount of new quest content.\n\nMechanoids can now create clusters of mechanoid buildings. Each mech cluster generates with a unique layout, presenting a unique tactical puzzle. Mech clusters always appear in an initially dormant state, so you can plan and execute a careful attack - or use them against your foes.\n\nYou don't have to serve the Empire. You can steal psychic amplifiers and other Imperial technology. The rebel life is free - but challenging.\n\nThis expansion includes a new album music by Alistair Lindsay, composer of the original RimWorld soundtrack. -->
  <Royalty.description>Impérium je tu. Jejich kultura založená na cti ovládá hypermoderní technologie a zároveň se uklání ke starým tradicím králů, královen, titulů a respektu.\n\nZískávej královské tituly. Buduj luxusní trůnní sály a královské komnaty. Povolej imperiální elitní jednotky a přiřaď jim jedinečné imperiální bladelinkové zbraně.\n\nVyužij nových psychických schopností. Způsobuj slepotu, ovládej mysl, vyvolávej nevolnost i šílenství. Teleportuj, potlačuj bolest, uděluj vražedné zaměření a stávej se neviditelným.\n\nVždy dobře služ imperiálnímu nejvyššímu Hvězdovládci a zajisti si tak odchod z okrajového světa.\n\nNový systém questů procedurálně generuje jedinečné úkoly, kombinující různé cíle, nepřátele, hosty, odměny, pomocníky, speciální hrozby a světové podmínky. Rozšíření přidává celou řadu nových úkolů.\n\nMechanoidi nyní mohou vytvářet klastry mechanoidních budov. Každý takový mechový klastr se generuje s jedinečným rozvržením a představuje tak jedinečnou taktickou hádanku. Mechové klastry se vždy objeví v nečinném stavu, takže můžeš naplánovat a provést opatrný útok - nebo je použít proti svým nepřátelům.\n\nNemusíš sloužit Impériu. Můžeš ukrást psychické zesilovače a další imperiální technologie. Žít rebelský život je možný - ale je to pořádná výzva.\n\nTato expanze zahrnuje nové hudební album, které vytvořil skladatel původního Rimworld soundtracku Alistair Lindsay.\n\n- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -\nRoyalty DLC zatím neobsahuje úplnou českou lokalizaci.</Royalty.description>
  
</LanguageData>