<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->

  <ReformCaravan.label>Upravování karavan</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Po střetnutí můžeš karavanu snadno upravit použitím příkazu UPRAVIT KARAVANU na obrazovce mapy světa.</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Zachraňování</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Abys zachránil zraněnou osobu, vyber zdravého kolonistu a klikni pravým tlačítkem myši na zraněnou osobu.\n\nPokud zachráníš osobu, která není tvým kolonistou, nemusí se pak k tobě přidat. Po uzdravení muže prostě odejít pryč. Pokud chceš mít jistotu, že se k tobě přidají, zajmi je a přemluv.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Zajímání</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Pokud nepřítel leží zraněný na zemi, ale není mrtvý, můžeš ho ZAJMOUT.\n\nAbys někoho zajal, vyber kolonistu, klikni pravým tlačítkem myši na zneschopněného nepřítele a vyber příkaz Zajmout.\n\nBudeš potřebovat postel navíc určenou pro vězně.</Capturing.helpText>

  <ShieldBelts.label>Opasek s energoštítem</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>Opasek s energoštítem zastaví útoky na dálku, a to jak dovnitř, tak i ven. V boji na blízko nemají žádný účinek.\n\nAbys opasek s energoštítem překonal, soustřeď na nositele opasku palbu, nebo bojuj zblízka.</ShieldBelts.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Obchodování s obchodníky</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>S lidmi, kteří mají nad hlavou znak ?, můžeš mluvit.\n\nVyber kolonistu a klikni pravým tlačítkem myši na postavu s ? nad hlavou.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Naverbování na boj</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Abys v boji ovládal kolonisty přímo, naber je tím, že je vybereš a stiskneš tlačítko NAVERBOVAT.\n\nNaverbovaní kolonisté budou dělat jen to, co jim řekneš a mohou dělat jen věci související s bojem. Ti se zbraněmi je budou používat, pokud to bude možné.\n\nNenechávej kolonisty naverbované napořád - budou mít hlad a nebudou šťastní.</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Postav orbitální obchodní maják</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Abys poslal předměty nebo stříbro obchodníkům na orbitě, musíš postavit ORBITÁLNÍ OBCHODNÍ MAJÁK a v jeho blízkosti postavit skladiště s předměty.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Zvířata neútočí na dveře</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Lidožravá zvířata obecně nebudou útočit na dveře nebo vypnuté věže.\n\nMůžeš jim uniknout útěkem dovnitř nebo za zeď. Počkají si ale na tebe.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>Záložka úkolů</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Aby kolonista pracoval u pracovního stolu, vyber tento stůl a otevři záložku Úkoly. Tady můžeš určit, jaká jídla vařit, jaké předměty vyrábět, jaká zvířata porcovat.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Používání vysílačky</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Abys navázal komunikaci, vyber kolonistu a klikni pravým tlačítkem myši na vysílačku.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Závislost na drogách</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>Touhy svých kolonistů po drogách si můžeš prohlížet na jejich záložce Potřeby.\n\nPokud jejich úroveň potřeby klesne na nulu, jejich závislost se změní na "absťák", který může mít různé vedlejší negativní příznaky.\n\nPo dostatečně dlouhé době na absťáku však jejich závislost skončí a jejich potřeba brát drogy se vytratí.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Drogová politika</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Kolonistům můžeš přidělit, aby brali konkrétní drogy podle předem určeného rozvrhu. Můžeš jim například určit, aby pravidelně užívali léky proti malárii, nebo aby si dali každý den pivo, aby zůstali šťastní.\n\nOtevři nabídku PŘIDĚLOVÁNÍ a klikni na tlačítko "Spravovat drogovou politiku". Vytvoř novou drogovou politiku. Pak tuto politiku můžeš přidělit kolonistům.\n\nKolonisté mohou i tak brát drogy, které nejsou v jejich politice. Můžeš jim říct, co mají dělat, ale i oni sami si jdou za svými vlastními touhami!</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>TV pro nemocné</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Nemocní mohou při ležení v posteli sledovat televizi.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Záložka Vězeň</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Podívej se na záložku Vězeň u svých vězňů, abys nastavil, jak s nimi bude zacházeno.\n\nMůžeš nastavit, jestli mají být přemlouvání, aby se k tobě přidali, jestli mají být přehlíženi nebo popraveni, jestli budou dostávat jídlo a jaká jim bude dopřávána lékařská péče.\n\nS vězni přichází do kontaktu kolonista s přidělenou činností Dozorce.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Nastav, jaké rostliny pěstovat</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Můžeš nastavit, jaké rostliny na pole vysazovat. Dokonce můžeš pěstovat i stromy!\n\nStačí jen vybrat pole a kliknout na tlačítko "Rostlina".</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Spalování drog</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Drogy mohou být užitečné, mohou ale vést ke škodlivým závislostem.\n\nPokud ve své kolonii drogy nechceš, máš možnost je spálit v ohništi.</DrugBurning.helpText>

  <DoorOpenSpeed.label>Rychlost otevírání dveří</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>Dveře se otevírají různými rychlostmi v závislosti na tom, z čeho jsou vyrobeny.\n\nVarování: Kamenné dveře se otvírají velmi pomalu. Každý, kdo prochází, bude výrazně zpomalen.</DoorOpenSpeed.helpText>

  <QueueOrders.label>Fronta příkazů</QueueOrders.label>
  <QueueOrders.helpText>Při zadávání úkolů svým kolonistům můžeš nastavit frontu s více příkazy za sebou, a to podržením tlačítka "SHIFT". Tohle platí i v případě zadávání příkazů kolonistům, kteří nejsou v režimu náboru.</QueueOrders.helpText>


</LanguageData>
