<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->

  <ReformCaravan.label>Předělat karavanu</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Po střetu můžete vaši karavanu reformovat pomoční stisknutí tláčítka PŘEDĚLAT KARAVANU v přehledu světa.</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Zachránit</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Pokud chcete zachránit raněného člověka tak s vybranou postavou klikněte na raněného pravým tlačítkem a dejte ZACHRÁNIT\n\nPokud zachráníte člověka který není kolonistou tak se k vám přidat nemusí. Může se stát, že po vyléčení prostě odejdou. Pokud si chcete zajistit, že se přidají tak vyberte možnost ZAJMOUT a poté je naverbujte.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Zajmout</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Pokud je nepřítel ve stavu, kdy nemůže utéct ani bojovat, tak jej můžete zajmou.\n\nPokud chcete nepřítele zajmou zvolte kolonistu a na nemohoucího nepřítele klikněte pravým tlačítkem a vyberte ZAJMOUT.\n\nOvšem je zapotřebí mít postel určenou pro vězně.</Capturing.helpText>

  <PersonalShields.label>Osobní štít</PersonalShields.label>
  <PersonalShields.helpText>Osobní štíty zabraňují proniknutí střelám tam i ven, nemají však účinek na zbraně na blízko.\n\nPokud bojujete proti štítu tak koncentrujte palbu než se štít vybije, nebo zvolte boj na blízko.</PersonalShields.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Interakce s obchodníky</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Postavičky, které mají žlutý ? jsou určeny ke komunikaci, přesněji obchodu.\n\nPokud máte zájem započít obchod, vyberte kolonistu (ideálně zdravého a s vysokou socializací) a pravým kliknutím na postavičku se žlutým ? u hlavy vyberte možnost OBCHODOVAT.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Povolat k boji</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Pokud chcete kolonistu v boji ovládat ručně, tak klikněte na kolonistu a poté na tlačítko POVOLAT.\n\nPovolaný kolonista bude dělat pouze to, co mu přikážete, vztahuje se pouze na boj. Tí, kteří mají zbraně je použijí, pokud to tedy bude možné.\n\nNenechávejte kolonisty povolané donekonečna - vyhladoví a začnou být nešťastní.</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Postavte obritální majáčky</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Pokud chcete posílat předměty nebo stříbro na orbit tak musíte mít postavené ORBITÁLNÍ MAJÁČKY poblíž skladiště.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Zvířata neútočí na dveře</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Běsnící zvířata neútočí na dveře a neaktivní věže.\n\nMůžete se jim schovat za zdi, ale oni na vás budou pořát číhat.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>Tabulka úkolů</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Pokud chcete, aby kolonista pracoval u stolu, tak nejprve musíte navolit úkoly. V tabulce úkolů můžete navolic na příklad co mají vařit, co naporcovat, či co ušít.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Používání komunikační konzole</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Ke komunikaci si zvolte kolonistu, poté pravím tlačítkem klikněte na konzoli a vyberte s kým chcete komunikovat.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Závislost na drogách</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>V tabluce potřeb kolonistu můžete zjistit jakou drogu vyžaduje\n\nPokud je potřeba na nule nějakou dobu tak se závislost změní na "abstinence" což sebou přinášní různé negativní efekty.\n\nHoweverNaštěstí po nějaké době závislost na droze zmizí úplně.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Zásady drog</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Můžete si navolit jak chcete aby byli drogy brány, na příklad že si mohou brát léky na malárii, nebo pít pivo pro dobrou náladu.\n\nOtevřete kartu ZAŘAZENÍ a stiskněte tlačítko správa drog. Takto můžete vytvořit novou zásadu kterou ne vždy budou kolonisti dodržovat\n\nMůžete takto říkat co mají kolinist brát, ale stejně si budou brát to po čem touží.</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>TV pro nemocné</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Nemocní lidé mohou sledovat televizi v pohodlí postele.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Tabulka vězňě</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Mrkněte se u vězně do tabulky 'Vězeň', zde můžete nastavit chování vůči němu.\n\nMůžete zde nastavit zdá má být ignorován, rekrutován, nebo dokonce popraven-.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Nastavte, co se má pěstovat</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>V každé pěstitelské zóně si můžete nastavit co chcete aby zde rostlo, dokonce můžete sázet i stromy!\n\nJednoduše vyberte zónu, otevřete tabulku rostlin a klikněte na tlačítko 'sázet'.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Pálení drog</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Drogy mohou být užitečné, ale i vážně škodlivé.\n\nPokud se jím chcete vyhnout tak je můžete v ohništi, či krematoriu spálit.</DrugBurning.helpText>

 <!-- © 2014-2017 Last Battalion & Project-Triad - Translate Group, Všechna práva na překlad vyhrazena| Kontakt v README | Právo na využívání Ludeon Studios -->
  <!-- © 2014-2017 Last Battalion & Project-Triad - Translate Group, All rights to translate reserves| Contacts in README | Rights to use belongs to Ludeon Studios-->


</LanguageData>