<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, with no opportunity needed -->

  <CameraDolly.label>Pohyb kamery</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>Pohybovat kamerou můžete pomocí stisknutí prostředního tlačítka myší, nebo pomocí kláves {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>

  <CameraZoom.label>Zoom kamery</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>Zoomovat kameru je možné pomocí kolečka myší nebo kláves {Key:MapZoomIn} a {Key:MapZoomOut}.</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>Ovládání času</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Pokud chcete tak můžete čas zrychlit.\n\nZkuste si změnit rychlost času pomocí kláves {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast}, a {Key:TimeSpeedSuperfast}, nebo pomocí tlačítek vpravo dole.</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>Pauza</Pause.label>
  <Pause.helpText>Stiskněte klávesu {Key:TogglePause} v případě že potřebujete pozastavit, či spustit hru.\n\nPokud je čas zastavet, tak stále můžete dávat rozkazy.\n\nToto si zapamatujte - pokud věci jdou do kytek tak zmáčkněte {Key:TogglePause} a vše si pořádně naplánujte!</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>Skladiště</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>Vaši kolonisté potřebují někde skladovat předměty a materiál, proto určete SKLAD.\n\nPokud chcete založit zónu pro sklad tak v levém dolním rohu v záložce ARCHITEKT vyberte položku zóny a SKLAD.</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>Zakázat a Povolit</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>S položkami označené jako ZAKÁZANÉ nebude žádný kolonista manipulovat.\n\nFZakázané předměty mají u sebe malé x. Pokud chcete předmět povolit tak na něj klikněte a klikněte na tlačítko POVOLIT.</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>Místo pro pole</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Pokud chcete pěstovat jídlo, tak musíte mít ORNOU ZÓNU.\n\nTento typ zón lze umístit pouze na úrodnou půdu</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>Ozbrojení</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Vaši kolonisté přiletěli se zbraněmi, dejte jim je!\n\nZvolte kolonistu, vyberte zbraň a pravím klikem zvolte možnost vybavit.</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>Upozornění</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>Upozornění na straně obrazovky neignorujte, varují vás při nadcházejících událostech.\n\nMějte je vždy na pozoru.</Alerts.helpText>

  <Mining.label>Těžba</Mining.label>
  <Mining.helpText>Můžete na vrhou místo pro těžbu pomocí manu ARCHITEKT v položce PŘÍKAZY.\n\nNěkterá bolky obsahují i užitečné minerály jako ZLATO, STŘÍBRO aj.</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>Nastavení práce</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>V tabulce PRÁCE můžete jednotlivým kolonistům upravovat pracovní zaměření.\n\nKolonisté pokaždě budou dělat práci s nejvyšší prioritou, pokud jí tedy najdou.\n\nPokud něko nemá práci přiřazenou, nebo jsou zaneprázdněny prioritnější prací, tak nečekejte že bude dané práce někdy hotová.</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>Zakazování u dveří</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Můžete ZAKÁZAT dveře, to znamená že jimi neproujdou ani kolonisté ani zvířata.\n\nZakázání dveří není to stejné jako uzamknutí. Při útoku mohou nepřátelé temito dveřmi proniknout, nebo pokud se některý z kolonistů zblázní tak jimi může klidně odejít.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Střelba a krytí</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>Nejdůležitější věcí při přestřelce je používat krytí.\n\nKrytí funguje pouze tehdy, pokud u překážky je kolonista a pokud překážka stojí mezi kolonistou a nepřítelem.\n\nTaké lze umístit kolonistu za roh, kolonisti se pouze nahnou a mohou i tak střílet.\n\nVětšinu věcí lze použít jako krytí, ale pořád některé jsou lepší než jiné. Krytí za stromem je lepší než nic, ale krytí za pytle s pískem je mnohem lepsí než strom.</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>Tvorba karavan</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>Můžete vytvořit karavanu které klidně procestuje celý svět!\n\nV přehledu SVĚTA klidněte na tlačítko 'vytvořit karavanu'.</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>Ochočování zvířat</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>Můžete vyčlenit zvíře a pomocí tlačítka OCHOČIT.\n\nKolonista nabídne zvířeti jídlo a pokusí se jej ochočit.\n\nUpozornění: některé zvířata mohou jednat agresivně při selhání.</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>Trénování zvířat</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>V nabídce TRÉNING můžete označit zvířata, kteá mají být trénována.\n\nZvířata nemohou být trénována donekonečna; mezi lekcemi potřebují chvíli odpočinku.</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>Informační záložka</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>Informační záložka ukazuje detailní informace o předmětech lidech a stavbě.\n\nVyberte předmět, či člověka a klikněte na tlačítko 'i' v průzkumném panelu.</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>Skladovací tabulka</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Vaše skladiště a skládky můžete nastavit pomocí tlačítka SKLADOVAT které naleznete při otevření zóny v levo dole..\n\nV nastavení můžete přiřadit jednotlivé položky. Kliknutím na trojúhelník seřadíte seznam dle názvu.\n\nDokonce můžete nastavit i PRIORITU. Kolonisté logicky zaplní prioritní skladiště a poté ty druhotné.</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>Domácí území</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>V DOMÁCÍM ÚZEMÍ se bude uklízet a hasit oheň\n\nDOMÁCÍ ZÓNU můžete nastavit v menu architekt položka zóny.</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>Hniloba a mrazák</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>Většina jídla pomšrně brzy shnije.\n\nPokud tomu chcete předejít tak postavte mrazák.\n\nPokud chcete postavit mrazák, tak bude potřebovat uzavřenou místnost a dvě klimatizace nastavené na zápornou hodnotu.\n\nZmražené jídlo se nikdy nezkazí.</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>Poškozování předmětů</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>Předměty nechané venku postupně ztrácí svou hodnotu.\n\nPokud chcete své předměty zachovat co nejdéle tak nad nimi postavte střechu.</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>Reakce na hrozby</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Můžete nastavit jak kolonisté budou reagovat na různá nebezpečí jako jsou predátoři.\n\nV menu ZAŘAZENÍ můžete nastavit jak se kolonisté zacovají (ÚTĚK, ÚTOK, IGNORACE).</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>Povolené zóny</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Kolonisté a zvířata v kolonii mohou mít nastavené pouze POVOLENÉ ZÓNY. Nastavené zóna jim zamezí jít mimo vytyčenou zónu.\n\nNapříklad můžete tím zamezit opouštění chráněného území.\n\nMůžete vytvořit několik různých rón jak pro zvířata tak pro kolonisty.\n\nVytvořit, smazat a přiřadit zóny můžete v menU OMEZENÍ.\n\nPro rozšiřování či zkracování použijte v menu architekt - zóny a položky ROZŠÍŘIT POVOLENOU ZONU a SMAZAT POVOLENOU ZÓNU.</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>Operace</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Pokud chcete provést operaci jako sklizení orgánů, instalace proté apod. tak přejděte do nabídky ZDRAVÍ a dále do podnabídky OPERACE.</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>Časové zařazení</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>Můžete jednotlivím kolonistům nastavit co v danou hadinu budou dělat, stačí zají do menu ZAŘAZENÍ.</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>Manuální nastavení priorit</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>Jedna z nejdůležitejších věcí v RimWorldu je správné rozřazení prací.\n\nChabé nastavení může mít za následek to že důležitá práce zůstane vyset do doby než se dodělá podřadná práce.\n\nPro manuální nastavení jdete do menu PRÁCE a překlikněte na manuální nastavení priorit.\n\nZde můžete jednotlivým kolonistům přiřadit prioritu k jednotlivých. Kolonisté budou dělat práce od leva do prava a začnou s prioritou 1, poté 2 ...\n\nInteligentí nastavení je prioritou pro automatizaci velkých kolonií.</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>Získejte více obchodních partnerů</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>Pokud jste zadobře s frakcí tak vám bude posílat karavany.\n\nPokud nemáte přátele, tak k vám žádná karavana nepřijede!\n\nTaké si můžete karavanu zaplatit, stačí skrze konuikační konzoli zavolat spřátelené frakci.</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>Inspekce statistiky místností</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>Můžete jednoduše zjistit statisku místnosti (čistotu, krásu, bohatství...) pomocí inspektora, ikona hlavy v pravo dole.</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>Oblečení</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Kolonisté se budou snažit nosit to nejlepší a nejnovější oblečení co najdou.\n\nNemusíte jim manuálně přiřazovat všechny druhy oblečení, ale můžete.\n\nPokud chcete přiřadit omezení některému z kolonistů tak můžete v menu ZAŘAZENÍ položka 'Spravovat Oblečení'.</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>Příprava na požár</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>FPožárn může velmi jednoduše zničit kolonii. Pokud chcete požár porazit tak musíte být připravení.
\nTyto věci vám pomohou omezit požár:
\n1. Namísto stavby super budovi, tak jich postavte mín s místy mezi sebou.
\n2. Použijte méně hořlavé materiály. Dřevo je sice levné a rychle sehnatelné - ale také extrémě hořlavé.
\n3. Postavte 'požární chrániče' kolem kolonie. Pruh betonových dlaždic o šířce 3-4 bloky zastaví požár na postupu.</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>Tabulka historie</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>Můžete si zobrazit historii kolonie v menu HISTORIE.</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>Kliknutelné zprávy</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>Pokud chcete vycentrovat kameru tak můžete kliknou na zpráve v levém horním rohu.</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>Popistky přesnosti střelby</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Můžete vidět přesný výpočet mezi jednotlivými střelami.\n\nPokud chcete vidět popisky tak vyberte střelce, poté přejeďte na cíl. Popisky vám zobrazí procentuální možnost zásahu s různými modifikátory</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>Žádná střelba do vlastních</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>Nebude žádna střelba do vlastních pokud se spojenci budou držet u sebe.\n\nNapříklad můžete postavit kolonistu s mečem před tím s puškou. Střelec mu pálit přez rameno.\n\nToto je dobrý způsob kombinace střelců a bojovníků.</FriendlyFireSafety.helpText>

 <!-- © 2014-2017 Last Battalion & Project-Triad - Translate Group, Všechna práva na překlad vyhrazena| Kontakt v README | Právo na využívání Ludeon Studios -->
  <!-- © 2014-2017 Last Battalion & Project-Triad - Translate Group, All rights to translate reserves| Contacts in README | Rights to use belongs to Ludeon Studios-->

</LanguageData>