<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <rep>
    <path>CameraDolly.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pohybuje obrazovkou pomocí WSAD nebo prostředním tlačítkem myši.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Rescuing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pokud chcete zachránit kolonistu z bezvědomí, jednoduše vyberte druhého kolonistu a pravým tlačítkem vyberte možnost zachránit.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Nepřítel je v bezvědomí. Doraž ho, nebo ho uvězni!</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[1]</path>
    <trans>Když chcete zajmout nepřítele, vyberte zdravého kolonistu, pravým tlačítkem klikněte na nepřítele a zvolte zajmout.\n\nNa každého vězně potřebujete postel přiřazenou pro vězně.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pokud chcete ovládat kolonistu, tak si jej naklikněte a zmáčkněte R, nebo klikněte na obrázek dole, ne se zbraní.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[1]</path>
    <trans>Ovládaný kolonista bude dělat pouze bojové příkazy, které mu zadáte. Ti, kteří mají zbraň ji použijí, pokud budou moci.\n\nNikdy z ovládaného kolonisty nespouštěj oči, jinak bude nešťastný či umře na vyhladovění.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>BillsTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pokud chcete, aby někdo pracoval u stolu, tak klikněte na stůl v tabulce úloh. V nabídce úloh můžete zvolit jaké jídlo se bude vařit či jaké výrobky, popřípadě rozpitvat nějaké zvířátko.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>OpeningComms.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pro navázání komunikace prostě pošlete jednoho ke komunikátoru a pravým tlačítkem navažte spojení.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>StorageTabCategories.helpTexts[0]</path>
    <trans>V levém dolním rohu je nabídka, ve které můžete navolit skladování pouze některých surovin.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Mining.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pomocí menu architekta můžeš rozhodovat o místech těžby.\n\nOptimálně kutat minerály a rudy.\n\nKamení je ti celkem k ničemu.</trans>
  </rep>
  
  <!-- © 2014-2015 Last Battalion - Translate Group, Všechna práva na překlad vyhrazena| Kontakt v README | Právo na využívání Ludeon Studios -->
  <!-- © 2014-2015 Last Battalion - Translate Group, All rights to translate reserves| Contacts in README | Rights to use belongs to Ludeon Studios-->
 
</LanguageData>
