<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, with no opportunity needed -->

  <CameraDolly.label>Pohyb kamery</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>Pohybuj kamerou stisknutím a tažením TLAČÍTKA MYŠI 3 (prostřední tlačítko) nebo klávesami {Key:MapDolly_Up}-{Key:MapDolly_Left}-{Key:MapDolly_Down}-{Key:MapDolly_Right}.</CameraDolly.helpText>

  <CameraZoom.label>Přiblížení/oddálení kamery</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>Přibližuj a oddaluj pohled KOLEČKEM MYŠI nebo klávesami {Key:MapZoom_In} a {Key:MapZoom_Out}.</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>Ovládání času</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Čas můžeš urychlit.\n\nZkus si ovládat čas klávesami {Key:TimeSpeed_Normal}, {Key:TimeSpeed_Fast}, a {Key:TimeSpeed_Superfast} nebo ovládáním času vpravo dole.</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>Pozastavování hry</Pause.label>
  <Pause.helpText>Abys hru pozastavil a zase spustil, stiskni {Key:TogglePause}.\n\nPři pozastavené hře můžeš vydávat příkazy.\n\nZapamatuj si tohle: když začne být rušno, stačí stisknout {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>Skladiště</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>Tví kolonisté potřebují někam ukládat věci. Vyhraď jim SKLADIŠTĚ na uskladňování věcí.\n\nSkladiště najdeš v sekci ZÓNY v nabídce ARCHITEKT vlevo dole.</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>Zakázat a povolit</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>Kolonisté nebudou zacházet s předměty, které jsou označené jako ZAKÁZÁNO.\n\nZakázané předměty jsou označené malým červeným X. Abys ho povolil, vyber zakázaný předmět a použij příkaz dole Povolit.</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>Pole pro pěstování</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Aby sis vypěstoval jídlo, umísti POLE za použití nabídky Architekt.\n\nPole se dají umisťovat jen na vhodnou půdu pro pěstování.</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>Vybavování zbraněmi</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Tví kolonisté sem dorazili s několika zbraněmi. Vybav je jimi!\n\nVyber každého kolonistu a klikni pravým tlačítkem myši na zbraň, kterou je chceš vybavit.</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>Výstrahy</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>Výstrahy u pravého okraje obrazovky ti říkají o potížích, které si vyžadují tvou pozornost.\n\nVýstrahy bedlivě sleduj.</Alerts.helpText>

  <Mining.label>Těžba</Mining.label>
  <Mining.helpText>Můžeš určit, kde těžit, otevřením nabídky ARCHITEKT a vybráním podnabídky PŘÍKAZY.\n\nZ některých těžitelných bloků lze získat OCEL, ZLATO, PLASTOCEL a jiné užitečné materiály.</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>Nastavení činnosti</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>Každému kolonistovi můžeš nastavit pracovní priority v nabídce ČINNOSTI, která se nachází na obrazovce vlevo dole.\n\nVždy budou provádět činnosti nejvyšší priority, kterou dokážou najít.\n\nPokud není na určitý druh činnosti nikdo přidělen, nebo pokud jsou kolonisté zaneprázdněni činnostmi s vyšší prioritou, tato činnost nebude nikdy vykonána.</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>Zakázané dveře</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Procházení dveřmi můžeš ZAKÁZAT, takže se skrze ně nedostanou ani kolonisté, ani ochočená zvířata.\n\nVšimni si, že toto není zámek dveří. Dveře jsou zamčené vždy, takže jimi nepřátelé volně neprojdou. Zakázání prostě přikáže tvým kolonistům, aby tyto dveře nepoužívali. Kolonisté, kteří se zblázní, těmito dveřmi projdou i tak.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Krytí a střelba</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>Nejdůležitější věc při boji na dálku je používat krytí.\n\nKrytí funguje jen tehdy, když se ho kolonisté dotýkají a stojí mezi tvým kolonistou a nepřítelem.\n\nKolonisty také můžeš umístit za rohy zdí. Kvůli střelbě se zpoza nich vykloní.\n\nJako krytí lze využít většinu věcí, ale některé jsou lepší než jiné. Schovávání se za stromem je lepší než nic, ale schovávání se za pytli s pískem je lepší než krytí za stromem.</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>Vytváření karavan</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>Můžeš vytvořit karavanu, abys vyslal skupinu lidí, kteří pak budou cestovat po celé planetě!\n\nV nabídce MAPA SVĚTA vyber svou domovskou základnu a klikni na tlačítko "Vytvořit karavanu".</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>Ochočování zvířat</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>Pomocí příkazu OCHOČIT můžeš zadat kolonistům, aby ochočovali divoká zvířata.\n\nKolonisté nabídnou zvířeti jídlo a pokusí se ho ochočit.\n\nDej si pozor: některá zvířata mohou při neúspěšném pokusu o ochočení reagovat agresivně.</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>Výcvik zvířat</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>V záložce VÝCVIK můžeš ochočenému zvířeti určit, aby bylo cvičeno v určitých dovednostech.\n\nZvířata nelze cvičit nepřetržitě. Mezi jednotlivými tréninky musí být časový odstup.</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>Informační karty</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>Informační karta zobrazuje podrobné statistiky o jakémkoliv předmětu, osobě nebo stavbě.\n\nVyber osobu nebo předmět a otevři jejich informační kartu pomocí tlačítka 'i' v podokně náhledu.</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>Záložka Skladiště</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Skladiště a skladištní budovy si můžeš přizpůsobovat tak, že je vybereš a na horní straně podokna náhledu vlevo dole otevřeš záložku SKLADIŠTĚ.\n\nNa záložce skladiště daného skladovacího prostoru můžeš rozbalovat kategorie, abys povolil nebo zakázal konkrétní předměty. Stačí kliknout na trojúhelníky vlevo od názvů kategorií.\n\nMůžeš také měnit PRIORITU skladiště. Kolonisté budou nejprve plnit skladiště s vyšší prioritou a budou přesouvat předměty ze skladiště s nižší prioritou do toho s vyšší prioritou.</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>Domovská oblast</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>DOMOVSKÁ OBLAST říká kolonistům, jakou oblast mají uklízet a kde mají hasit požáry.\n\nVymez DOMOVSKOU OBLAST v kategorii Zóny v nabídce Architekt.</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>Kažení potravin a mrazáky</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>Většina potravin se po relativně krátké době zkazí.\n\nAbys tomu zabránil, můžeš postavit mrazicí box.\n\nAbys postavil mrazák, postav uzavřenou místnost a do zdí umísti jednu nebo dvě klimatizace. Nastav klimatizaci na zápornou cílovou teplotu.\n\nMražená jídla se nikdy nezkazí.</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>Zvětrávání předmětů</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>Předměty ponechané venku budou pomalu zvětrávat.\n\nJestli chceš uchovávat předměty dlouhodobě, dávej je pod zastřešenou místnost.</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>Režimy reakcí na nepřátele</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Můžeš uzpůsobit, jak budou kolonisté automaticky reagovat na hrozby, jako jsou třeba dravá zvířata.\n\nV nabídce PŘIDĚLOVÁNÍ si vybírej z režimů ÚTĚK, ÚTOK a IGNOROVAT.</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>Povolené oblasti</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Kolonistům a zvířatům v kolonii mohou být přiděleny POVOLENÉ OBLASTI. Ty jim znemožní chodit do míst mimo jejich povolenou oblast.\n\nLze to použít například pro zabránění kolonistům, aby chodili ven z budov.\n\nMůžeš vytvářet mnoho povolených oblastí a přiřazovat je různým kolonistům a zvířatům.\n\nNa záložce OMEZENÍ můžeš povolené oblasti vytvářet, mazat a přidělovat.\n\nV nabídce Architekt můžeš povolené oblasti namalovat do mapy za použití příkazů ROZŠÍŘIT POVOLENOU OBLAST a ODSTRANIT POVOLENOU OBLAST.</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>Lékařské operace</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Abys zadal lékařské operace, jako třeba vyjímání orgánů nebo implantace umělých končetin, otevři záložku ZDRAVÍ daného kolonisty a pak přepni na podzáložku OPERACE.</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>Časový rozvrh</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>V záložce OMEZENÍ můžeš upravovat, jaké aktivity by kolonisté měli provádět v určitých časových úsecích.</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>Manuální priority činností</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>Jedna z nejdůležitějších součástí RimWorldu je vybrat kolonistům dobré nastavení činností.\n\nŠpatné nastavení činností může způsobit, že důležitá práce nebude dlouhou dobu dokončena, zatímco kolonisté budou plýtvat časem na nevýznamné úkoly.\n\nAbys získal lepší kontrolu nad tím, co tví kolonisté dělají, můžeš použít režim "Manuální priority" na záložce ČINNOSTI.\n\nV tomto režimu má každý kolonista pro každý druh činnosti číslo označující její prioritu. Kolonista bude provádět činnosti priority 1 zleva doprava, pak činnosti priority 2 zleva doprava a tak dále.\n\nPro velkou, dobře automatizovanou kolonii je inteligentní používání tohoto nastavení klíčové.</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>Získání dalších obchodníků</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>S čím více frakcemi budeš mít přátelské vztahy, tím více obchodních karavan tě přijede navštívit.\n\nPokud nemáš žádné spojence, nikdy k tobě žádná karavana nepřijede!\n\nMůžeš také spojencům zaplatit, aby vyslali karavanu, tak, že je zavoláš vysílačkou.</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>Prohlížení statistik pokoje</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>Použitím přepínače ZOBRAZOVÁNÍ STATISTIKY PROSTŘEDÍ v pravém dolním rohu si můžeš prohlížet působivost, bohatství a krásu jednotlivých pokojů.</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>Výstroj</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Kolonisté se budou automaticky pokoušet nosit nejnovější oblečení nejvyšší kvality, které dokážou najít.\n\nNení potřeba kolonistům ručně přidělovat každý kus oblečení (i když můžeš, jestli chceš).\n\nAbys kolonistům určil omezení, jak se mají oblékat, otevři PŘIDĚLOVÁNÍ a použij dialogové okno "Spravovat výstroje", ve kterém můžeš navrhovat nové styly oblékání a pak je kolonistům přidělit.</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>Požární prevence</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>Požár dokáže velmi snadno spálit celou kolonii na popel. Abys ho porazil, musíš se na něj připravit dřív, než propukne.\n\nTyto konstrukční prvky mohou přispět ke snížení škod způsobených požáry:\n\n1. Místo postavení jedné superbudovy stavěj samostatné budovy s rozestupy mezi nimi.\n\n2. Používej méně hořlavé materiály. Dřevo je levné a staví se z něj rychle, je ale velmi hořlavé.\n\n3. Stavěj požární průseky, které zastaví přírodní požáry blížící se ke tvé základně. Pás betonové podlahy široký 3 až 4 políčka obvykle zastaví i sílící požár.</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>Záložka Historie</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>V záložce HISTORIE na spodní straně obrazovky si můžeš prohlížet záznamy o majetku kolonie, jak se měnily v průběhu času.</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>Naklikávací zprávy</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>Na oznámení v levém horním rohu obrazovky můžeš kliknout, abys okamžitě přesunul kameru na předmět zprávy.</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>Popisek přesnosti střelby</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Můžeš zobrazit přesné výpočty skrývající se za přesností střelby.\n\nAbys to mohl udělat, vyber střelce a pak přesuň myš nad cíl. Popisek ukáže pravděpodobnost zásahu a rozpis různých činitelů, které se podílejí na pravděpodobnosti zásahu.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>Ochrana před střelbou do vlastních</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>Střelba do vlastních se nikdy nestane, pokud je střelec blízko svého spojence.\n\nMůžeš například bezpečně umístit kolonistu s mečem hned před kolonistu se střelnou zbraní. Střelec bude střílet přes rameno svého přítele.\n\nTohle je dobrý způsob, jak zkombinovat bojovníky na blízko a na dálku.</FriendlyFireSafety.helpText>


</LanguageData>
