<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler43>
		<title>Osadník kolonie</title>
		<titleShort>Osadník</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP osadníkem na nově kolonizovaném světě.

Takovýto život vyžaduje všeuměla v základních praktických úkolech.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Hňup ze statku</title>
		<titleShort>Hňup</titleShort>
		<desc>Orání, okopávání, řízení volského povozu, tlačení trakařů. Kopání příkopů, setí plodin, předpovídání úrody.

Středověcí zemědělci nejsou vzdělaní v tom obvyklém slova smyslu, ale o pěstování rostlin bez technologie toho vědí dost. To znamená, že takovýto život v podstatě způsobí, že dotyčný není schopný účastnit se intelektuálních, technologicky založených činností.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Feudální pán</title>
		<titleShort>Šlechtic</titleShort>
		<desc>NAME patřilHISCAP na předindustriální planetě ke šlechtě. ÚčastnilHISCAP se večírků, peskovalHISCAP poskoky a dokonce se naučilHISCAP i trochu šermovat.

Nikdy nedrželHISCAP ve svých jemných ručkách pracovní nástroj. Myslí si, že manuální práce je pod HIS úroveň.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Městský podnikatel</title>
		<titleShort>Podnikatel</titleShort>
		<desc>Na městských planetách většina lidí trpí. Ale někdo ty korporace řídit musí.

NAME se naučilHISCAP obchodnímu umění - mastné dlaně a technické analýzy. Je to socio-intelektuální stroj.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Vesmírný horník</title>
		<titleShort>Horník</titleShort>
		<desc>NAME vykonávalHISCAP upocenou špinavou dřinu dobývání kovu z asteroidů na vrtných zařízeních v hlubokém vesmíru. Denně používalHISCAP své praktické průmyslové dovednosti, a při rvačkách v baru taky nebylHISCAP k zahození.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Vědec z námořnictva</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Mezihvězdné války se vyhrávají technologiemi, takže říšská námořnictva jsou vždy na vrcholu moderního výzkumu. Ještě lepší je, že mají přístup k veškerému chápání přesahujícím artefaktům, protože je nacházejí ve vesmíru.

NAME pracovalHISCAP v laboratoři vojenského námořnictva.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Vojenský komisař</title>
		<titleShort>Komisař</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP šéf vnitřní špionáže v praporu Říšské armády. MělHISCAP na starost, aby mužstvo bylo loajální a neustoupilo, dokud jim to nebylo rozkázáno. Sice kvůli tomu nebylHISCAP oblíbenHE, zato si ale vypěstovalHISCAP značnou schopnost odhalovat i tu nejmenší nepoctivost.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Vesmírný pirát</title>
		<titleShort>Pirát</titleShort>
		<desc>Pirátství se objevuje všude tam, kde jsou vlády slabé a zalidněnost řídká. NAME patřilHISCAP k této odvěké části lidského bytí, která nátlakem a silou drtila mírumilovné obchodní lodě kvůli zisku.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Rváč v jámě</title>
		<titleShort>Rváč</titleShort>
		<desc>NAME podstoupilHISCAP svůj první zápas v pouhých devíti letech. VyhrálHISCAP, ale ještě více si užívalHISCAP přízeň publika. Ukázalo se, že pro ty, kteří v nich dokážou přežít, se zápasy v jámě mohou stát výnosnou kariérou. A většinou byly i legální.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Nezákonný loďař</title>
		<titleShort>Loďař</titleShort>
		<desc>Existuje zákon, který zakazuje na nákladní kocábky montovat terawattový radiačním výbojem stimulovaný zesilovač gama paprsků. Zvláště když ho schováš pod něco, co vypadá jako komunikační talíř, abys tím zvýšil moment překvapení při přepadení. NAME objevilHISCAP, že se na tom dá pořádně vydělat, avšak jen u těch, které takové zákony nezajímají.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Kurtizána</title>
		<titleShort>Kurtizána</titleShort>
		<desc>Kvůli svému tělu bylHISCAP NAME zneužívánHISCAP stovkami zákazníků v bordelech na několika planetách. OdneslHISCAP si z toho několik šrámů na psychice a zvláštní druh pouliční moudrosti.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Vesmírný mariňák</title>
		<titleShort>Mariňák</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP bojovníkem v Říšském námořnictvu. Hlavní součástí HIS práce bylo vniknout do nepřátelských hvězdných lodí, postřílet posádku a zajmout loď nepoškozenou. A bylHISCAP v tom fakt dobrHE.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Úkladný vrah</title>
		<titleShort>Úkladný vrah</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP profesionální nájemný vrah. BylHISCAP chladnHE, vypočítavHE a slušně vydělávalHISCAP. V tomto oboru je naprostý nedostatek empatie přínosem.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Středověký otrok</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP na středověkém světě při tahání vozíků a hloubení děr. Prostá manuální práce HECAP byla nejstarším společníkem - spolu s výprasky bičem od pána.

Číst se naučilHISCAP až v devíti letech.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Středověké princátko</title>
		<titleShort>Princátko</titleShort>
		<desc>Na středověkém světě patřilHISCAP NAME k nižší aristokracii jednoho starého království. VyrostlHISCAP v kamenném sídle obskakovánHISCAP úslužnými lidmi z nižších vrstev.

Takovýto život nenaučí žádným technickým dovednostem a vyvolá doživotní averzi k manuální práci - ale NAME se velmi brzy naučilHISCAP způsoby společenské manipulace.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Městský výtržník</title>
		<titleShort>Výtržník</titleShort>
		<desc>Městské planety - starobylá a silně průmyslová městská panoramata, která praskají ve švech lidmi a jedem. NAME vyrostlHISCAP v temném, zapadlém koutě takovéhoto místa. MuselHISCAP bojovat o každičký kousek jídla.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Vytvořený voják</title>
		<titleShort>Vytvořený</titleShort>
		<desc>NAME nebylHISCAP vytvořenHE jako osoba, ale jako nástroj ničení. VyrostlHISCAP v zařízení na biologické zbraně a během zrychleného růstu HIM vyučovali bojovým dovednostem. NAME má stále sklony k boji všeho druhu a nemá rádHISCAP kontakt s lidmi.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Poustevník</title>
		<titleShort>Poustevník</titleShort>
		<desc>VyčerpanHE tlakem společenské interakce opustilHISCAP NAME přelidněné město, aby žilHISCAP prostý život v divočině. Tam trávilHISCAP své dny o samotě, pečovalHISCAP o svou zahrádku a vyrábělHISCAP si jednoduché nástroje, které potřebovalHISCAP k přežití.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Šéfkuchař</title>
		<titleShort>Šéfkuchař</titleShort>
		<desc>NAME provozovalHISCAP prvotřídní restauraci. Zákazníky obdivovánHISCAP svými nápaditými kulinářskými specialitami a pracovníky v kuchyni nenáviděnHISCAP kvůli všeobecnému opovržení pro podřadnou práci.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Nemocné dítě</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>Jako dítě trpělHISCAP NAME vzácnou chorobou. Kvůli karanténě ve výzkumné nemocnici mělHISCAP minimální kontakt s lidmi a minimální fyzickou aktivitu. Ve sterilním nemocničním prostředí se ale značně obeznámilHISCAP s vědou a lékařstvím.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Středověký minstrel</title>
		<titleShort>Minstrel</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP potulným umělcem na středověkém světě.

NAME je často k zastižení, jak vypráví příběhy nebo zpívá písně, a dokáže se dobře ochránit před nástrahami na cestách. Pokaždé, když je potřeba udělat těžkou práci je HIS nepřítomnost až nápadně podezřelá.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>V domácnosti</title>
		<titleShort>V domácnosti</titleShort>
		<desc>V dospělosti se NAME staralHISCAP o domácnost a děti, zatímco HIS choť pracoval/a.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Vyspělý empatik</title>
		<titleShort>Empatik</titleShort>
		<desc>NAME má úžasnou schopnost vycházet s ostatními a urovnávat konflikty. Vybrali HIM na výcvik empatiků, který sice zesílil HIS přirozené schopnosti, ale díky němu není schopnHE ubližovat ostatním.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Dítě z krytu</title>
		<titleShort>Z krytu</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP v krytu hluboko pod povrchem zamořeného světa. Má sice komplexní vzdělání, nemělHISCAP ale příležitost vykonávat fyzickou práci.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Středověký doktor</title>
		<titleShort>Mastičkář</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP na středověké planetě jako doktor. Pevně věří, že většina onemocnění se dá vyléčit pouštěním žilou.

BylHISCAP také mistrovským anesteziologem a vyvinulHISCAP speciální techniku, která zahrnovala silný úder do hlavy.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Vynálezce</title>
		<titleShort>Vynálezce</titleShort>
		<desc>Ve svém domácím světě pracovalHISCAP NAME jako poměrně úspěšný vynálezce. VyvinulHISCAP několik méně významných technologií.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Učitel</title>
		<titleShort>Učitel</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vzdělanHE ve svobodných uměních a vyučovalHISCAP na státní škole. MělHISCAP široký přehled a bylHISCAP svými studenty velmi oblíbenHE.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Průmyslový sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>NAME nikdy nepoznalHISCAP své rodiče. Nejranější vzpomínky má na dřinu v dolech a chudobince svého průmyslového světa.

Kvůli tomu také nikdy nedostalHISCAP řádné vzdělání.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Průzkumník</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>Jakožto dítě koloniálních správců nízkého říšského významu bylHISCAP NAME přijatHISCAP do programu pro mládež, ve kterém se vyučovaly vojenské průzkumnické dovednosti.

Zde se naučilHISCAP, jak přežít v divočině, poslouchat rozkazy a neklást žádné otázky.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Joywire vývojář</title>
		<titleShort>Joywirer</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP v laboratoři na městské planetě na vývoji špičkových programů pro implantáty Joywire, aby se maximálně zvýšilo potěšení uživatelů.

Když místní vláda uložila tvrdá omezení na průmysl výroby implantátů Joywire, začalHISCAP prodávat své výrobky na černém trhu.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Ustrašené dítě</title>
		<titleShort>Vyděšený</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP se sáhodlouhým seznamem fobií a neuróz. NAME mělHISCAP hrůzu, kromě jiného, také z doktorů a patogenů v jídle.

Následkem toho se naučilHISCAP vařit a starat se o sebe, ale mnoho hrůz HIM pronásleduje i v dospělosti.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Konceptuální umělec</title>
		<titleShort>Umělec</titleShort>
		<desc>V uměleckých kruzích své domovské planety bylHISCAP NAME dobře známHE pro unikátní a nápaditá konceptuální umělecká díla.

Nikdo si sice nebyl jistý, co se svými díly pokoušelHISCAP sdělit, ale HIS kusy byly mezi sběrateli vysoce ceněny.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Vyspělý chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP jako chirurg na světě, kde nemoci a lidské utrpení skoro neznali.

Práce NAME spočívala především v propracovaných a nápaditých kosmetických operacích. NAME má dobré znalosti o lidské biologii, ale nikdy nemuselHISCAP odstraňovat rakovinu - nebo kulku.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Ludditský rebel</title>
		<titleShort>Luddita</titleShort>
		<desc>Když se většina lidí na světě, na kterém žilHISCAP, rozhodla vzdát své jedinečnosti a biologického lidství, aby se propojili do online úlové mysli, přidalHISCAP se NAME k povstalecké frakci, která se rozhodla vzdát se veškeré technologie.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Barman</title>
		<titleShort>Barman</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP jako barman na ošuntělé vesmírné stanici. Tahle práce sestávala z jednoho dílu míchání nápojů, jednoho dílu diplomacie a jednoho dílu mlácení do hlav.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Pěstitel hub</title>
		<titleShort>Dítě z jeskyně</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP v jeskynním komplexu hluboko pod povrchem nehostinného světa. S ostatními dětmi se staralHISCAP o úrodu hub pro svůj kmen.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Razič tunelů</title>
		<titleShort>Tunelář</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP jako kopáč v obrovském podzemním jeskynním komplexu.

Zná skálu tak dobře, že se v jeskyních dokáže orientovat téměř jen po čichu.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Trubec z úlu</title>
		<titleShort>Trubec</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP jako bezduchý stavební dělník v rozsáhlé úlové civilizaci. I když je teď osvobozenHISCAP od brutálních sociálních experimentů, kterým bylHISCAP vystavenHISCAP, zůstává neschopnHE tvůrčího myšlení ani vedení.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Evangelista</title>
		<titleShort>Evangelista</titleShort>
		<desc>V den svých jedenadvacátých narozenin zažilHISCAP NAME náboženské probuzení. RozhodlHISCAP se strávit zbytek svého života šířením slova svého boha, krásy své kultury a její neobvyklé lékařské tradici.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Osvětlovač tunelů</title>
		<titleShort>Osvětlovač</titleShort>
		<desc>Mezi obyvateli tunelů jsou ti, kteří mají tak silný zrak jako NAME, uctíváni jako mudrcové. ProvádělHISCAP lidi tunely, označovalHISCAP místa, kde kopat, světélkujícími houbami a varovalHISCAP ostatní před hrozícím nebezpečím.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Bylinkář</title>
		<titleShort>Bylinkář</titleShort>
		<desc>NAME žilHISCAP v lese nedaleko vesnice. I když se HIM mnozí vesničané báli, navštěvovali HIM nemocní, aby si zakoupili masti a obklady vyrobené z bylin, které pěstovalHISCAP na své zahrádce. NAME jim velice rádHISCAP pomáhalHISCAP - po zaplacení.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>Komatózní dítě</title>
		<titleShort>Komatózní</titleShort>
		<desc>Díky nehodě v dětství upadlHISCAP NAME do kómatu. ProbudilHISCAP se až v pozdní pubertě. Tělo NAME se nikdy nevzpamatovalo z dlouhých let nečinnosti, když ale lidé vyslechnou HIS příběh, mají sklony HIM litovat.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Státní úředník</title>
		<titleShort>Úředník</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP jako nízko postavený administrativní pracovník pro skomírající vládní byrokracii. Při vyplňování složitých formulářů a hraní kancelářské politiky je jako doma.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Orgánová farma</title>
		<titleShort>Orgánová farma</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP na nezákonné podzemní farmě na orgány. Tělo NAME používali k růstu organických implantátů pro zraněné žoldáky. Ačkoli tato výchova zanechala své následky, získalHISCAP díky ní unikátní znalosti lidské biologie.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Asketický kněz</title>
		<titleShort>Kněz</titleShort>
		<desc>Po slibu mlčenlivosti vstoupilHISCAP NAME do kláštera na jedné zapadlé tiché planetě, aby zde trávilHISCAP své dny v tichém rozjímání.

Štěstí nacházelHISCAP při pěstování zeleniny na zahradě a při výrobě sýra ve sklepích kláštera.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Uprchlý trestanec</title>
		<titleShort>Trestanec</titleShort>
		<desc>NAME popírá zapojení do trestné činnosti, která způsobila HIS uvěznění v brutální trestanecké kolonii. UniklHISCAP vykopáním tunelu pod obvodem tábora použitím upraveného příboru.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Správce kosmické lodi</title>
		<titleShort>Správce</titleShort>
		<desc>Zatímco ostatní cestující tráví roky cesty mezi hvězdnými systémy v cryptospánkových komorách, muselHISCAP se NAME v pravidelných intervalech probouzet, aby provádělHISCAP kontrolní prohlídky, prověřovalHISCAP navigační systémy a naolejovalHISCAP mechanoidy.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Pyroman</title>
		<titleShort>Pyroman</titleShort>
		<desc>Už od útlého věku mělHISCAP NAME nezdravou fascinaci ohněm. Klidně by podpálilHISCAP kdejakou hromadu a pak by fascinovaně přihlíželHISCAP tak, že by bylHISCAP schopnHE i uhořet.

Jednoho dne, když si hrálHISCAP se zápalkami, neopatrně podpálilHISCAP celý dům.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Němý</title>
		<titleShort>Němý</titleShort>
		<desc>V útlém věku NAME silně ovlivnil traumatický zážitek. Po mnoho let odmítalHISCAP mluvit s lidmi a dávalHISCAP přednost hraní si s početnými domácími mazlíčky v HIS domácnosti.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Uprchlík</title>
		<titleShort>Uprchlík</titleShort>
		<desc>Válka propukla v HIS domovině, když ještě bylHISCAP dítě. UprchlHISCAP spolu s rodiči a hledali bezpečí kdekoliv, kde mohli. Nejranější vzpomínky má na výuku, jak se bránit.

Násilí a ničení, kterého bylHISCAP svědkem, HIM vystrašily až do konce života.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Milovník hudby</title>
		<titleShort>Hudebník</titleShort>
		<desc>Jako dítě mělHISCAP NAME talent pro hraní na hudební nástroje a zpěv. PodstoupilHISCAP odbornou přípravu a milovalHISCAP vystupování v recitálech a na koncertech, třebaže okázalá chvála, kterou dostávalHISCAP, způsobila malou posedlost sebou samým.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Dětská hvězda</title>
		<titleShort>Hvězda</titleShort>
		<desc>Po celém svém domovském světě bylHISCAP NAME dobře známHE jako seriálová a filmová hvězda. Díky slávě se dostávalHISCAP do kontaktu s mnoha různými druhy lidí, HIS vzdělání tím ale trochu utrpělo.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Dětský špeh</title>
		<titleShort>Špeh</titleShort>
		<desc>Děti jsou často pokládány za nevinné, a proto jsou ideálními špehy. NAME podstoupilHISCAP trénink v umění infiltrace a sběru informací už ve svých devíti letech.

Léta strávená za nepřátelskými liniemi a válkou rozervaná povaha domovského světa znamenala, že mělHISCAP omezenou příležitost ke vzdělávání.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Prodavač</title>
		<titleShort>Prodavač</titleShort>
		<desc>NAME, jehož matka byla často nemocná, samotnHE řídilHISCAP rodinný obchod, jenž byl jejich jediným zdrojem příjmů. NaučilHISCAP se něco málo o exotických artefaktech, které prodávalHISCAP, a mnoho o umění obchodního vyjednávání.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Zdravotní sestra</title>
		<titleShort>Sestra</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP v nemocnici průmyslové éry, provádělHISCAP rutinní práce jako je vyměňování obvazů a měření teplot.

I když to byla hektická práce, vždycky si ušetřilHISCAP trochu času na popovídání si s pacientem.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Sluha</title>
		<titleShort>Sluha</titleShort>
		<desc>V rané dospělosti bylHISCAP NAME unesenHISCAP a prodánHISCAP zámožným aristokratům jako domácí sluha.

Dobře se vyznalHISCAP v kuchyních a sklepích sídla svých pánů, ale nikdy nevykonávalHISCAP žádnou práci mimo dům.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Osobní strážce</title>
		<titleShort>Bodyguard</titleShort>
		<desc>NAME dostalHISCAP práci na středně velkém světě, kde chránilHISCAP před újmou na zdraví kohokoliv, kdo byl ochoten zaplatit. ZískalHISCAP znalosti v mnoha různých bojových technikách a proslulHISCAP svou bezcitností ke každému, kdo HIM naštval.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Romanopisec</title>
		<titleShort>Romanopisec</titleShort>
		<desc>NAME žilHISCAP na vyspělém světě, kde psalHISCAP velmi úspěšné romány. ProžívalHISCAP bezstarostný život, své dny trávilHISCAP psaním a své noci po večírcích... a nikdy ve svém životě nesáhlHISCAP na manuální práci.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Matematik</title>
		<titleShort>Matematik</titleShort>
		<desc>NAME provádělHISCAP matematický výzkum na univerzitě.

Spoustu svého volného času trávilHISCAP ponořenHE do střeleckých simulací, ačkoliv bylHISCAP ostatními hráči často zesměšňovánHISCAP pro svou příšernou mušku.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Zdravotník</title>
		<titleShort>Zdravotník</titleShort>
		<desc>Práce, kterou NAME vykonávalHISCAP, spočívala v rychlé reakci na tísňové zdravotní situace. ZvyklHISCAP si vypořádat se s vážnými zraněními jen s omezeným množstvím zdravotnického materiálu.

Za celá ta léta ošetřilHISCAP tolik střelných zranění, že se i při pouhém pohledu na zbraň necítí dobře.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Ztroskotanec</title>
		<titleShort>Ztroskotanec</titleShort>
		<desc>NAME jako jedinHE přežilHISCAP ztroskotání lodě na světě obydleném pouze zvířaty. Mnoho let až do své záchrany živořilHISCAP jen z toho, co si dokázalHISCAP najít.

Svou schopnost přežít vybrousilHISCAP až k dokonalosti, ale čas strávený dlouhou odloučenosti se značně podepsal na HIS schopnosti komunikovat s ostatními.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Zahradník</title>
		<titleShort>Zahradník</titleShort>
		<desc>Na průmyslových světech se bohatství soustřeďuje do rukou těch, kdo vlastní továrny a prodává zboží. NAME pracovalHISCAP v honosném sídle jedné takovéto zámožné rodiny, kde se společně s ostatními sloužícími staralHISCAP o velkolepé zahrady.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Šéf mafie</title>
		<titleShort>Šéf</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vysoce postaveným členem zločineckého syndikátu na městské planetě.

PodplácelHISCAP státní úředníky, udržovalHISCAP věrnost svých podřízených a vymáhalHISCAP opožděné platby - všemi dostupnými prostředky.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Mučitel</title>
		<titleShort>Mučitel</titleShort>
		<desc>Při práci pro tyranského monarchu na středověkém světě si NAME získalHISCAP pověst odborníka na 'přesvědčování'. Každý vězeň, který sestoupil dolů do sklepení, z něj odcházel bez jakýchkoliv tajemství - a úsměv jejich mučitele se natrvalo vryl do jejich nočních můr.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Konstrukční inženýr</title>
		<titleShort>Stavbař</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP stavebním pracovníkem na středně velkém světě. VedlHISCAP tým, který stavěl všechno od kancelářských budov až po katedrály.

Náročná práce a četné stánky s rychlým občerstvením po ruce způsobily, že nikdy nevařilHISCAP.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Kovář</title>
		<titleShort>Kovář</titleShort>
		<desc>Na středověkém světě si NAME získalHISCAP pověst jako výrobce vysoce kvalitního zboží. Ani v používání mečů, které vyrábělHISCAP, nebylHISCAP zrovna špatnHE.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Pracovník charity</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Vyspělé světy jsou rájem bezpečí a pohodlí pro ty, kteří měli dostatek štěstí, aby tam žili, ale NAME nedokázalHISCAP ignorovat sousední planety, kde lité trpěli v chudobě. NAME strávilHISCAP svůj produktivní život prosbami o dary a podporováním těch v nouzi.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Utečenec</title>
		<titleShort>Utečenec</titleShort>
		<desc>Ve své rané dospělosti se NAME rozhodlHISCAP opustit represivní diktaturu, ve které žilHISCAP. Zběhnutí se nesetkalo s pochopením a po HIS stopě byli vysláni agenti.

StrávilHISCAP roky na útěku, ošetřovalHISCAP si své rány, aby HIM nemohl žádný doktor zradit. Tvrdé zkoušky zapříčinily HIS zahořklost a nedůvěřivost.</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Tovární dělník</title>
		<titleShort>Dělník</titleShort>
		<desc>NAME dělalHISCAP podřadnou, nekvalifikovanou práci v továrně průmyslové éry. Do HIS práce spadala i péče o muly a koně, kteří přepravovali zboží po městě.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Majitel ranče</title>
		<titleShort>Rančer</titleShort>
		<desc>NAME vlastnilHISCAP a provozovalHISCAP úspěšný ranč, kde chovalHISCAP zvířata na maso a vlnu.

OdmítalHISCAP dělat jakoukoliv práci pro blbce, když si mohlHISCAP dovolit za ni zaplatit někomu jinému.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Podřadný dělník</title>
		<titleShort>Brigádník</titleShort>
		<desc>Aby podpořilHISCAP svou rodinu, provádělHISCAP NAME řadu příležitostných prací, čímž získalHISCAP soubor základních praktických dovedností.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME navrhovalHISCAP šaty a šperky pro inzerenty, a HIS tělo bylo také často používáno jako fyzická předloha pro postavy v simulacích virtuální reality.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Klasifikátor</title>
		<titleShort>Klasifikátor</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHISCAP mezi hvězdnými systémy, studovalHISCAP a třídilHISCAP rostliny a zvířata, která se HECAP podařilo najít v naději, že vytvoří jejich ucelený katalog.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geolog</title>
		<titleShort>Geolog</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP s horníky a kopáči, rozpoznávalHISCAP druhy skal a přírodních formací.

Během svých let v podzemí také získalHISCAP zkušenosti s opravami důlních strojů a jiného technického vybavení.</desc>
	</Geologist2>
	<ConventChild41>
		<title>Dítě z kláštera</title>
		<titleShort>Nežádoucí</titleShort>
		<desc>Jakožto dítě z nežádoucí milostné pletky bylHISCAP NAME odkoupenHISCAP jeptiškami ze středověkého kláštera. Zde se naučilHISCAP hodnotě tvrdé práce a pokoře, a že technologie je kacířská.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Testovací subjekt</title>
		<titleShort>Testovaný</titleShort>
		<desc>Na nejzkorumpovanějších městských planetách provádějí vědci bez morálního kompasu nevýslovná zvěrstva ve jménu výzkumu. NAME bylHISCAP od svého narození drženHISCAP osamotě v uzavřeném zařízení, kde podstupovalHISCAP rozmanité testy chování ve snaze přeměnit HIM na perfektního supervojáka.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Lékařský asistent</title>
		<titleShort>Medik</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP v době katastrofální války, ve které obě strany hojně využívaly napalm. VyrůstalHISCAP při výpomoci svým rodičům v ošetřovně, kde ošetřovalHISCAP záplavu strašlivých popálenin z bojišť. Až do konce života bude mít hrůzu z ohně.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Dítě kultu</title>
		<titleShort>Dítě kultu</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do mocného kultu, který se stranil pokročilé technologii a kde věřili, že se všechna onemocnění se dají vyléčit očištěním duše skrze posvátný akt.

Po svém prvním spatření okolního světa se rozhodlHISCAP utéct pryč.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Průzkumník vraků</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>Dvě generace předtím, než se NAME narodilHISCAP, uvrhla HIS domovskou planetu do anarchie apokalyptická válka. BylHISCAP pověřenHISCAP dozorem nad stády svého kmene, ale často se vyhýbalHISCAP svým povinnostem a vydávalHISCAP se prozkoumávat zřícené válečné lodě roztroušené po celé planetě.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Přeživší apokalypsy</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP v době nepokojů na své domovské planetě, kdy změny klimatu hrozily hromadným hladomorem a záplavami. Jak vyrůstalHISCAP, situace se zhoršovala - miliardy lidí zemřely a i mírumilovné státy zachvátila anarchie. NAME a HIS rodiče dělali cokoliv, co bylo nutné k přežití.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
	<StoryWriter68>
		<title>Pisatel povídek</title>
		<titleShort>Spisovatel</titleShort>
		<desc>Jako dítě bylHISCAP NAME závislá na čtení. StrávilHISCAP by i celý den v místní knihovně s nosem zabořeným v knihách. Když knihovnu zavřeli kvůli rozpočtovým škrtům, silně to NAME rozrušilo. RozhodlHISCAP se vyplnit mezeru psaním svých vlastních povídek.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Námořník</title>
		<titleShort>Námořník</titleShort>
		<desc>NAME křižovalHISCAP oceány při průzkumných plavbách, na exotických místech vyhledávalHISCAP exempláře rostlin a zvířat, a příležitostně odráželHISCAP i útoky pirátů. MilovalHISCAP moře natolik, že na souši odmítalHISCAP vykonávat veškerou práci až na nezbytné minimum, s výjimkou prodeje pokladů, které nashromáždilHISCAP.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Mukl</title>
		<titleShort>Mukl</titleShort>
		<desc>NAME strávilHISCAP většinu svého života po věznicích, kde vykonávalHISCAP práce v kuchyni. MělHISCAP ve zvyku zaplétat se do rvaček a vypěstovalHISCAP si útočný způsob mluvy.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Herec</title>
		<titleShort>Herec</titleShort>
		<desc>NAME procestovalHISCAP svůj domovský svět s hereckou společností, hrálHISCAP ve vyprodaných divadlech a všude HIM vítalo milující publikum. BylHISCAP perfekcionista a dělalHISCAP si své vlastní rekvizity a kostýmy, než aby používalHISCAP ty, které dostalHISCAP.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Taktik</title>
		<titleShort>Taktik</titleShort>
		<desc>NAME vstoupilHISCAP do vesmírného námořnictva v nestabilním systému, plného rozsáhlých meziplanetárních válek. Ukázalo se, že má bystrou mysl pro vedení boje a tak se stalHISCAP odborníkem na velení velkých armád se skvělými výsledky.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Vyspělý důstojník</title>
		<titleShort>Důstojník</titleShort>
		<desc>Ačkoli jsou vyspělé světy mírumilovné, často zůstávají připravené na válku. Jednotka, ve které NAME sloužilHISCAP, se do skutečné akce dostávala jen velmi zřídka.

Zatímco se věnovalHISCAP svým uměleckým zálibám, HIS podřízení dávali přednost bavit se rvačkami, takže se NAME stalHISCAP přeborníkem v urovnávání pranic.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Ochutnávač</title>
		<titleShort>Ochutnávač</titleShort>
		<desc>Jelikož bylHISCAP ochutnávač na dvoře středověkého krále, muselHISCAP ochutnat každý pokrm, který se servíroval na královskou tabuli. Na dvoře vedlHISCAP dekadentní způsob života, ztloustlHISCAP a na pořádnou práci skoro ani nešáhlHISCAP.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Správce biosféry</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>NAME žilHISCAP na poklidném vyspělém světě, kde všechnu podřadnou práci obstarávali roboti a lidé se oddávali svým požitkům. SpravovalHISCAP život rostlin a zvířat v rozsáhlém parku, kam lidé chodili obdivovat krásy přírody.</desc>
	</BiosphereManager30>
	<Veterinarian19>
		<title>Zvěrolékař</title>
		<titleShort>Zvěrolékař</titleShort>
		<desc>NAME se staralHISCAP o živobytí nemocných a zraněných zvířat. Vídat jejich utrpení ovlivnilo HIS postoj v konzumaci masa a po mnoho let žilHISCAP jako vegetarián, čímž odmítalHISCAP kulinářskou tradici své domovské planety v jezení masa.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Expert na výbušniny</title>
		<titleShort>Střelmistr</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP technik přes výbušniny zaměstnaný v dolech. BralHISCAP svou práci velmi vážně a bylHISCAP velmi zběhlHE v technických postupech - a to natolik, že se odmítalHISCAP ponížit tím, že by se podílelHISCAP na odklízecích pracech po HIS pečlivě vypočítané explozi.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Poradce</title>
		<titleShort>Poradce</titleShort>
		<desc>Děsivé trauma, které NAME prožilHISCAP v době dospívání, způsobilo, že se HECAP vyvinula vážná porucha příjmu potravy. Díky návštěvám u poradce se naučilHISCAP mít zdravější vztah k jídlu, a tak se rozhodlHISCAP, že využije svých nových schopností při pomáhání ostatním překonávat jejich emocionální problémy.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Náborář</title>
		<titleShort>Náborář</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP součástí vysoce váženého řádu bojového umění, nechvalně proslulého pro jejich bojové schopnosti a pro jejich praxi v odmítání ošetřovat své zraněné.

NAME procestovalHISCAP svůj domovský svět, posuzovalHISCAP mladé lidi, se kterými se setkalHISCAP, aby posoudilHISCAP, jestli by mohli být vhodní k tréninku.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Pacient psychiatrie</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>NAME strávilHISCAP většinu svého dospělého života v blázinci. Průmyslový domovský svět, ze kterého pocházelHISCAP, neměl moc porozumění pro duševně choré, a tak s nimi jednal spíše jako se zvířaty, než jako s lidmi.

I když se nakonec zotavilHISCAP a propustili HIM, tato zkušenost otupila většinu základních životních dovedností.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Tulák</title>
		<titleShort>Tulák</titleShort>
		<desc>NAME nikdy nedokázalHISCAP zjistit, co si počít s vlastním životem. Často cestovalHISCAP a nechávalHISCAP se najímat na příležitostné práce kdekoliv, kde je dokázalHISCAP najít.

Také občas pracovalHISCAP na románu, o kterém ví, že se stane bestsellerem - hned jak najde vydavatele, který by projevil zájem.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Návrhář VR</title>
		<titleShort>Návrhář VR</titleShort>
		<desc>NAME navrhovalHISCAP simulace virtuální reality pro občany vyspělých světů. DávalHISCAP si velice záležet na detailech svých světů, a tak se naučilHISCAP všechno, co mohlHISCAP, o rostlinné říši, aby HIS krajiny byly ještě realističtější.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Lidský počítač</title>
		<titleShort>Počítač</titleShort>
		<desc>Ukázalo se, že NAME má výtečnou paměť a dar pro provádění složitých výpočtů z hlavy. Jistý diktátor ze středně velkého světa se HIM rozhodl zaměstnat, aby spravovalHISCAP finanční záležitosti a výdaje jeho státu, protože elektrické počítače byly příliš náchylné vůči nabourání zvenčí.</desc>
	</HumanComputer63>
	<Architect11>
		<title>Architekt</title>
		<titleShort>Architekt</titleShort>
		<desc>NAME navrhovalHISCAP a stavělHISCAP budovy. Ve vyspělém světě, kde pracovalHISCAP, se o většinu technických aspektů architektury starala UI. To HECAP umožňovalo posouvat umělecké hranice svého řemesla, ale také to znamenalo, že si nikdy nemuselHISCAP ušpinit ruce na skutečných staveništích.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Nosič zpráv</title>
		<titleShort>Posel</titleShort>
		<desc>Na středověkých světech byl nejrychlejší způsob, jak poslat zprávu, dát ji někomu na koni a doufat, že dotyčný tu cestu přežije. Tím dotyčným bylHISCAP NAME.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Sochař</title>
		<titleShort>Sochař</titleShort>
		<desc>NAME začalHISCAP svou kariéru otesáváním kusů kamene lidské velikosti, ale brzy začalHISCAP myslet ve větším. Za pomoci důlních robotů se naučilHISCAP, jak vytesávat obrovské monumenty do útesů. Brzy byly přírodní parky vyspělého světa, kde žilHISCAP, plné obřích kamenných postav.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Sběratel strojů</title>
		<titleShort>Sběratel</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP posedlHE starými stroji a tajemnými kusy technologie. ZískávalHISCAP je odkud jen mohlHISCAP a milovalHISCAP jejich rozebírání, aby zjišťovalHISCAP, jak fungovaly.

MělHISCAP ve zvyku mluvit o své sbírce ještě dlouho poté, co HIM lidé kolem přestali poslouchat.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Šerif</title>
		<titleShort>Šerif</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP zástupcem zákona v izolovaném průmyslovém městečku. BylHISCAP známHE svým arogantním postojem a sklony k podlosti. OdmítalHISCAP zvednout byť i jen malíček, pokud to nebylo pro peníze, alkohol nebo pro pomstu.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Švindlíř</title>
		<titleShort>Švindlíř</titleShort>
		<desc>NAME ve svém životě nikdy nic nevytvořilHISCAP. Nicméně však mělHISCAP přirozený talent donutit ostatní, aby HECAP dali to, co vytvořili oni.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Sběrač</title>
		<titleShort>Sběrač</titleShort>
		<desc>NAME je mistr sběrač. Díky své hluboké znalosti rostlin, kořínků a bobulí dokáže najít jídlo i na těch nejpustějších místech.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Samotář</title>
		<titleShort>Samotář</titleShort>
		<desc>Samotář nikdy nemá moc rád kmenová zasedání rady nebo výroční festivaly. Dává přednost otevřené pláni a tesknému hvízdání větru mezi skalami.

NAME čas od času svůj kmen navštíví, ale ve většině případů se stará jen o své věci za pomoci svých vlastních dovedností k přežití.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Opuštěný potomek</title>
		<titleShort>Opuštěný</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP nemocnHE. Myslíce si, že bude pro kmen jen přítěží, HIM rodiče zanechali napospas elementům. Nějak se HECAP však podařilo přežít.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Samotářské dítě</title>
		<titleShort>Samotářský</titleShort>
		<desc>NAME se nenaučilHISCAP mluvit, dokud HECAP nebylo skoro pět let, a i pak si myšlenky nechávalHISCAP pro sebe. Na začátku dospívání si vypěstovalHISCAP zvyk odejít z vesnice a toulat se po okolí, aby žilHISCAP v divočině i celé týdny po sobě.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Pastýř</title>
		<titleShort>Pastýř</titleShort>
		<desc>Jako dítě NAME pečovala o kmenová stáda můvolů, ochraňovalHISCAP je před predátory a ošetřovalHISCAP jejich zranění. Byla to tichá práce, ale HECAP se práce daleko od lidí líbila.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Mrchožrout</title>
		<titleShort>Mrchožrout</titleShort>
		<desc>NAME strávilHISCAP své dětství vyhýbáním se špinavé podřadné práce tím, že ve vracích a zříceninách hledalHISCAP poklady. Přirozená zvědavost HIM dostala do mnohých potíží, ale díky ní také získalHISCAP mnoho zajímavých nálezů.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Dítě z jeskyně</title>
		<titleShort>Jeskynní</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP v rozsáhlém a spletitém jeskynním komplexu, který se táhl hluboko do horského úbočí. PomáhalHISCAP dospělým udržovat a vylepšovat hluboké jeskyně.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Jediný přeživší</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>Celý HIS kmen byl vyhlazen při nájezdu. I když bylHISCAP přijatHISCAP jinou skupinou, zůstalHISCAP emocionálně poznamenánHISCAP, a raději se drželHISCAP poblíž domova, vařilHISCAP a staralHISCAP se o úrodu.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Mstivé dítě</title>
		<titleShort>Mstivý</titleShort>
		<desc>Když se jako dítě vrátilHISCAP do své vesnice, zjistilHISCAP, že byla vyhlazena bandity. Útočníkům přísahalHISCAP pomstu a tím začalo HIS násilné řádění po celé divočině.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Pečovatel o oheň</title>
		<titleShort>Ohnivec</titleShort>
		<desc>V dětství bylHISCAP zodpovědnHE za to, aby v kmenové vesnici stále hořel oheň. Tuto zodpovědnost bralHISCAP velmi vážně.</desc>
	</FireKeeper85>
	<Healer89>
		<title>Šamanský léčitel</title>
		<titleShort>Léčitel</titleShort>
		<desc>Poté, co byl starý kmenový léčitel zabit při nájezdu, ujalHISCAP se této role NAME. TrávilHISCAP své dny sháněním bylin a minerálních látek z okolní oblasti, aby je pak použilHISCAP v překvapivě účinných léčivých prostředcích.</desc>
	</Healer89>
	<Scout93>
		<title>Zvěd</title>
		<titleShort>Zvěd</titleShort>
		<desc>Od té doby, co HIS kmen učinil kontakt s cizinci v oblasti, zavázalHISCAP se NAME k práci jejich průvodce po místní oblasti. Častý kontakt se starobylými relikviemi měl za následek HIS slušnou obeznámenost se starou technologií.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Kopáč</title>
		<titleShort>Kopáč</titleShort>
		<desc>NAME a HIS kmen si vyhloubili svůj domov hluboko do úbočí hory. NAME se cítí jako doma při prokopávání se skálou a vztyčování podpěr u stěn jeskyně.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Můvolí šaman</title>
		<titleShort>Šaman</titleShort>
		<desc>Vzhledem ke své tiché moudrosti a značné síle se NAME stalHISCAP duchovním vůdcem kočovného kmene, který následoval stáda potulných můvolů.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Opatrovník tradic</title>
		<titleShort>Opatrovník</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP jedním z dlouhé linie opatrovníků tradic svého kmene. Každou noc u ohně předávalHISCAP starodávné znalosti a užitečnou moudrost skrze vyprávění příběhů.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Tkadlec</title>
		<titleShort>Tkadlec</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP znalcem na zpracovávání můvolí vlny, rostlinných vláken a přírodních barviv do nádherných oděvů pro své příbuzné. Mezi místními kmeny se s HIS krásnou ruční výrobou často obchodovalo.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Ošetřovatel</title>
		<titleShort>Ošetřovatel</titleShort>
		<desc>Zatímco ostatní vyráželi na lov a sběr potravin, NAME zůstávalHISCAP doma, aby vařilHISCAP a staralHISCAP se o děti a nemocné.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Válečník</title>
		<titleShort>Válečník</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP obávaným válečníkem, zdatnHE v ovládání mnoha zbraní. ZúčastnilHISCAP se mnoha bitev.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Dítě kmene</title>
		<titleShort>Kmenový</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP v kmeni, pobíhalHISCAP kolem vesnice, doprovázelHISCAP stáda můvolů a učilHISCAP se základním dovednostem od svých rodičů.

Nikdy se nenaučilHISCAP číst a nikdy nevidělHISCAP stroj, který by se už dávno nerozpadl.</desc>
	</TribeChild78>
	<FallenProdigy22>
		<title>Padlý zázrak</title>
		<titleShort>Zázrak</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na vyspělém světě, který zachvátil chaos. HIS otec byl zabit v akci.

NAME usilovalHISCAP o stipendium na Utmaiorově akademii a muselHISCAP si zasloužit právo tam být. Dětský génius, kterého ostatní šikanovali jako charitativní případ, se tak s ostatními dětmi nikdy nespřátelilHISCAP.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<MadScientist28>
		<title>Šílený vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Poté, co byly HIS neetické pokusy na přeživších po incidentu z Callosu IX zveřejněny, bylHISCAP NAME zbavenHISCAP své celoživotní práce a vyhnánHISCAP do exilu. Tam se NAME naučilHISCAP dovednosti potřebné k přežití na vnějším okraji.

Jelikož HECAP nezbylo nic, co by mohlHISCAP ztratit, pokračovalHISCAP ve svém výzkumu, vytvořilHISCAP si přisluhovače, kteří plnili úkoly, které HIM nudily.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Dítě z farmy</title>
		<titleShort>Farmář</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP na hovězí farmě své rodiny. MělHISCAP radost z práce na polích a péče o zvířata.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Stavební inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP velmi proslulHE jako stavební inženýr. Součástí HIS práce bylo navrhování a údržba skalních opevnění. ProvádělHISCAP mnoho statistických analýz, aby si udrželHISCAP bystrý mozek.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Kluk z farmy</title>
		<titleShort>Farmář</titleShort>
		<desc>Benjaminovi rodiče zemřeli při požáru, když mu bylo sedm. Vyrůstal na farmě svého strýce, oral pole a prováděl manuální práci.

Nemohl snést neustálé odpovídání na otázky ohledně smrti svých rodičů, a tak nahradil kontakt s ostatními lidmi tvrdou prací.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Armádní kuchař</title>
		<titleShort>Kuchař</titleShort>
		<desc>Ben vstoupil do armády jako dělník a strávil většinu svého času vařením a opravováním. Když byl převelen na nebezpečnou planetu, podstoupil základní střelecký výcvik a trénink v přežití.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Městský kriminálník</title>
		<titleShort>Kriminálník</titleShort>
		<desc>Jelikož se narodil za špatných okolností na přelidněné městské planetě, uchýlil se Vladimír k drobným krádežím, aby se vyhnul vyhladovění a podchlazení.

Loupeže a vraždy pro něj byly každodenní činností. Vladimír se naučil, že vyhrát znamená přežít.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Městský politik</title>
		<titleShort>Politik</titleShort>
		<desc>Není žádným tajemstvím, že většinu městských planet vlastní Firmy, ale někdo ty úplatky brát musí. Takovou figurkou byl i Vladimír.

Naučil se, jak manipulovat s nadějemi a sny lidí, zatímco si sám žil v přepychu ve svém střešním apartmá.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Optimistické dítě</title>
		<titleShort>Optimistický</titleShort>
		<desc>Kees byl obdařen milujícími rodiči a příjemným životem. Byl optimistické a společenské dítě, které si rádo nacházelo kamarády a naslouchalo jejich historkám. Jeho hlavou se divoce honily nápady a otázky.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Grafik</title>
		<titleShort>Grafik</titleShort>
		<desc>Keesův zájem o umělecké vyjádření ho přivedl až k práci grafika. Jeho smysl pro detail ho na jeho planetě docela slušně proslavil, avšak jeho pečlivost často způsobovala, že trávil příliš mnoho času vylepšováním jednoho jediného projektu.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Pouliční chuligán</title>
		<titleShort>Chuligán</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP na nebezpečné přelidněné městské planetě. Rychle se naučilHISCAP, jak si získávat denní chléb - zločinem. Takovéto způsoby chování nenechávaly moc prostoru pro činnosti spojené s vařením a pěstováním.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Vesmírný technik</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME konečně zanechalHISCAP svého kriminálního života a získalHISCAP místo údržbáře na nedaleké vesmírné stanici. VykonávalHISCAP četné opravářské a stavební činnosti. Také se účastnilHISCAP základních výzkumných aktivit a často zklidňovalHISCAP hádky spolupracovníků. Nikdy se HECAP nelíbilo provozování umění.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Pouliční výrostek</title>
		<titleShort>Uličník</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP na ulicích světa v prvních fázích jeho průmyslové revoluce. Aby uniklHISCAP chudobě, trávilHISCAP své dny krádežemi, žebráním a šťouráním se v částech vyřazených strojů.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Vyvrženec katastrofy</title>
		<titleShort>Vyvrženec</titleShort>
		<desc>Když se NAME prohrabávalHISCAP vykopávkami, podařilo se HECAP otevřít podzemní kryt s technologiemi z jiného světa. Nevědomky spustilHISCAP zařízení soudného dne, které vyhladilo na planetě veškerý život. Jelikož HIM zajímala více technologie než lidé, vstoupilHISCAP na palubu vesmírné lodě, která se v úkrytu nacházela, a vydalHISCAP se hledat další relikvie, které by mohlHISCAP zneužít.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Pošuk do mechanoidů</title>
		<titleShort>Mechapošuk</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP na přelidněné městské planetě jako jediné dítě manželského páru návrhářů mechanoidů.
Ti podnítili HIS zájem o stroje. Nakonec se stalHISCAP posedlHE stavěním svých vlastních.

Bohužel to také vedlo k tomu, že vedlHISCAP osamělý život, protože dávalHISCAP přednost technickým knihám před přáteli.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Armádní inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP jako inženýr pro koloniální armádu. MohlHISCAP si tak hrát se zbraněmi, drony zabijáky a jinými 'zábavnými' věcičkami.

SpecializovalHISCAP se na opravování a úpravy nástrojů mechanoidů. Někdy provádělHISCAP i samotné testování.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Čistič kolosea</title>
		<titleShort>Čistič</titleShort>
		<desc>Během následků 'Interní destrianské války' byli HIS rodiče zajati, a tak se NAME narodilHISCAP jako otrok. BylHISCAP nucenHISCAP čistit koloseum po krvavých bitkách pro peníze. PozorovalHISCAP, čekalHISCAP a učilHISCAP se. Kolosea byla jedinou věcí, kterou kdy poznalHISCAP. Jedné noci, když uklízelHISCAP koloseum, byla HIS rodina povražděna.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Bojovník v koloseu</title>
		<titleShort>Bojovník</titleShort>
		<desc>Zužitkováním znalostí, které získalHISCAP za ta léta kolem bojovníků, se z bývalého čističe stal úspěšný gladiátor v koloseu, které kdysi uklízelHISCAP.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Kadet na důstojníka</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Už od útlého věku byl Baškir trénován, aby byl schopen vést muže. Když byl ještě chlapec, zapsal se na Vanuskou kolej obrany a stal se velmi zručným v ovládání řady zbraní a v technikách přežití.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Letecký dispečer</title>
		<titleShort>Dispečer</titleShort>
		<desc>Během Zarthaské krize bojoval Baškir na mnohých světech a poskytoval zásadní spojení mezi zemí a vzduchem jako letecký dispečer. V průběhu tohoto válečného tažení viděl mnoho svých kamarádů zraněných nebo mrtvých. Toto duševní trauma ho pronásleduje v jeho snech až do dnešních dnů, jeho muška však zůstává stále přesná.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Samotářský zázrak</title>
		<titleShort>Zázrak</titleShort>
		<desc>Vyrůstání na vzkvétajícím vyspělém světě dal Holly šanci, aby se plně oddala svému studiu.

Už od mládí měla dychtivý zájem o genetické modifikace a neurální vylepšení, a tak ji na obvyklé dětství nezbylo moc času (nebo chuti).</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Horlivý výzkumník</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>V pubertě si Holly byla jistá, že se její planeta a lidé na ní blíží k době dokonalosti.

Pevné přesvědčení, že její výzkum k tomu bude katalyzátorem, ji zatahoval do stále více znepokojujících činů, zatímco se byrokraté a bioetické výbory snažili její pokroky brzdit.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Válečný uprchlík</title>
		<titleShort>Uprchlík</titleShort>
		<desc>Na planetě, kde NAME žilHISCAP, propukla válka.

Když si NAME se svým otcem sbalili tu trochu jídla a osobních věcí, které měli, ukradli loď a unikli do vesmíru.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Mstivý průzkumník</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>Jako násilničtí tuláci bez domova vybojovali NAME a HIS otec v průběhu staletí mnoho bitev. StalHISCAP se prošedivělým bojovníkem a výtečným střelcem.

Poté, co HIS otec padl v bitvě, začalHISCAP NAME prozkoumávat hvězdy o samotě, pátralHISCAP po vrahovi svého otce v honu za pomstou.</desc>
	</VengefulExplorer48>
	<WorkCampSlave37>
		<title>Otrok v prac. táboře</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP na středověké planetě jako otrok obzvláště odporné šlechtické rodiny. 

Zatímco se HECAP nedostalo žádného formálního vzdělání, tvrdá práce a denní režim zocelily HIS tělo.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Vyhnaný voják</title>
		<titleShort>Psanec</titleShort>
		<desc>NAME se díky svému tělu stalHISCAP nejvíce strach nahánějícím otrokem, a i tu trochu volného času, který mělHISCAP, trávilHISCAP až posedlým tvarováním svého těla. Úsilí, které NAME vynaložilHISCAP, se nakonec vyplatilo, když HECAP HIS pán nakonec nabídl práci jako svého osobního strážce.

Později, když zosnovalHISCAP plán, jak využít svého postavení k zabití pána a osvobození otroků, bylHISCAP odhalenHISCAP a útěkem si jen tak tak zachránilHISCAP holý život.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Ukázněný sedlák</title>
		<titleShort>Sedlák</titleShort>
		<desc>Drew byl tím mladším ze dvou synů na farmě své rodiny, malém pozemku, který se vzpíral dávat jakýkoliv zisk. Drewův otec byl přísný pedant, který neustále nutil své syny pracovat ještě tvrději a být zticha. Jednou si Drew při přípravě snídaně popálil ruku a tak se zapřisáhl, že už nikdy vařit nebude, pokud jeho život nebude v ohrožení.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Oddaný sedlák</title>
		<titleShort>Sedlák</titleShort>
		<desc>Na farmě, které neustále hrozilo, že na ni zaútočí lupiči, se Drew naučil, jak se bránit pomocí lovecké pušky svého otce. Také mistrně zvládl stavbu plotů, aby udržel dobytek uvnitř a místní divoká zvířata venku. Drew se také pokoušel namalovat obraz svého domova a při tom zjistil, že jediné, co dokáže namalovat, jsou čmáranice a kachny.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild9>
		<title>Zcestovalé dítě</title>
		<titleShort>Mořeplavec</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP na vesmírné lodi provádějící výzkum a vývoj, a většinu svého dětství strávilHISCAP cestováním prázdnotou.

Při přiblížení k záhadnému planetoidu byla loď těžce poškozena. Další vzpomínka, kterou má, je jak loď, zcela opravená, opouští oběžnou dráhu. Brzy v sobě objevilHISCAP nepřirozené nadání pro technologický výzkum.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Vesmírný výzkumník</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>NAME po svých rodičích zdědilHISCAP loď a pokračovala v jejich výzkumu.

Navzdory tomu, že většinu svého života strávilHISCAP osamocenHISCAP ve vesmíru, umožnily HECAP HIS zážitky z dětství s rozličnými kulturami zachovat si svou starostlivou povahu.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Umělý medik</title>
		<titleShort>Medik</titleShort>
		<desc>Záměrem bylo, aby NAME bylHISCAP bojový medik, a tak HIM trénovali v používání střelných zbraní stejně tak i v medicíně. Když přicházelHISCAP ke zraněnému vojákovi, HIS oblíbenou frází bylo "Život nebo smrt?". Většina si vybrala život.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Genetický vědec</title>
		<titleShort>Genetik</titleShort>
		<desc>Po válce nastoupil do firmy zabývající se genetickým inženýrstvím. Pracoval na vylepšeních pro lidi i hospodářská zvířata. Jeho zkušenosti v oblasti způsobování a léčení ran mu byly v jeho práci velmi přínosné, vyvinul si ale smysl pro černý humor. Společenské události v jeho přítomnosti byly nepříjemné.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Laik z centra</title>
		<titleShort>Laik</titleShort>
		<desc>Candice strávila své formující roky v centrálním regionu vyspělého světa, kde se se svými přáteli oddávala zahálčivému životu plného radovánek.

Jak vyrůstala, přestával ji její snadný život naplňovat. Rozhodla se vydat se mnohem náročnější cestou.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Reportér</title>
		<titleShort>Reportér</titleShort>
		<desc>Candice strávila mnoho let jako investigativní novinářka. Byla notoricky známá svými chaotickými zprávami z exotických míst.

Ačkoli ji její kritici považovali za nevýznamnou, po dlouhém vyšetřování se jí podařilo rozlousknout několik příběhů vysoce postavených lidí.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Začínající pop-idol</title>
		<titleShort>Popový idol</titleShort>
		<desc>Min školili ve zpěvu a tanci, aby se stala dalším velkým popovým idolem. Vyrůstala v péči manažerů firmy.

Nikdy nepoznala manuální práci, o hudbě a společenské etiketě se toho ale naučila hodně.</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Popový idol</title>
		<titleShort>Popový idol</titleShort>
		<desc>Min neustále vystupovala a poskytovala rozhovory. Vylepšovala své dovednosti v tanci a zpěvu a stala se mistrem ve společenském vystupování.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Farmářský chlapec</title>
		<titleShort>Farmářský chlapec</titleShort>
		<desc>John pracoval na farmě své rodiny, staral se o zvířata a ošetřoval je, když se zranila. Protože dává přednost manuální práci na čerstvém vzduchu, vyhýbal se lehké práci, při které by se musel mačkat uvnitř místností.

Ze své osamělé práce měl požitek a obvykle se držel dál od lidí a staral se o své věci.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Labilní řezník</title>
		<titleShort>Řezník</titleShort>
		<desc>John začal slýchat hlasy. Zvířata k němu promlouvala a urážela ho. Začal je nenávidět a nakonec své bývalé chlupaté kamarády zabíjel. Jen aby měl trochu komunikace s lidmi, začal toto maso prodávat.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp51>
		<title>Štěně ze stanice</title>
		<titleShort>Štěně</titleShort>
		<desc>NAME strávilHISCAP své dětství na vesmírné stanici jako sirotek bez prostředků. PřežívalHISCAP vykonáváním špinavé práce a krádežemi. Díky špatnému zacházení ze strany "těch lepších" se často uchylovalHISCAP k násilí, až HIM museli ze stanice vyhnat, aby bylHISCAP hned nato polapenHISCAP vesmírnými piráty.</desc>
	</StationWhelp51>
	<PirateKing62>
		<title>Král pirátů</title>
		<titleShort>Pirát</titleShort>
		<desc>Jelikož HECAP na ostatních vůbec nezáleželo, perfektně zapadlHISCAP do posádky pirátů, ve které bylHISCAP předtím zajatcem. Krátce poté, co se NAME stalHISCAP jedním z nich, začalHISCAP zabíjet kohokoliv a cokoliv, co se HECAP dostalo do cesty - včetně ostatních členů posádky.</desc>
	</PirateKing62>
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Stavební dělník</title>
		<titleShort>Stavbař</titleShort>
		<desc>Jackson vyrůstal v otcově laboratoři a byl mu dopřán život intelektuální elity. Dostával vše, po čem toužil, a na ceně nikdy nezáleželo.

Avšak Jackson nejevil zájem o luxus, který mu byl dopřáván. Místo toho se věnoval více fyzicky zaměřeným, v očích jeho otce, podřadným pracem.</desc>
	</ConstructionGrunt79>
	<MilitaryInventor44>
		<title>Vojenský vynálezce</title>
		<titleShort>Vynálezce</titleShort>
		<desc>Jackson, jako svůj poslední akt vzdoru, opustil otcovu laboratoř a vstoupil do místní Říšské armády.

Využil svých dovedností z laboratoře, aby navrhoval válečné stroje. V tom byl jeden z nejlepších na celé planetě.</desc>
	</MilitaryInventor44>
	<StudentEngineer40>
		<title>Student inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP geniální dítě, takže HIM dali do zvláštního výcvikového programu zahrnujícího vzdušné a vesmírné válčení a strojírenství.

Jednoho dne se snažilHISCAP spřátelit s veverkou tím, že jí dalHISCAP náramek. Veverka HIM pokousala a tak si vysloužilHISCAP přezdívku “Veverčí chlapec”.

NAME dospělHISCAP k přesvědčení, že činnosti zahrnující manuální práci jsou pod HIS úroveň.</desc>
	</StudentEngineer40>
	<EngineeredPilot99>
		<title>Pilot inženýr</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Poté, co se HIS provincie dostala do obležení jedním z jejich sousedů, se NAME dobrovolně přihlásilHISCAP do generického modifikačního programu, ve kterém se vytvářeli piloti pro tu samou stíhací loď, kterou pomáhalHISCAP vyvíjet. Modifikace HECAP sice pomohly tu loď pilotovat, ale také způsobily, že bylHISCAP méně schopnHE soustředit se na lidi kolem sebe.

Od té doby HECAP lidé začali říkat "Veverka".</desc>
	</EngineeredPilot99>
	<StreetKid29>
		<title>Dítě ulice</title>
		<titleShort>Dítě ulice</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstala na ulicích pouštní planety a HIS jediný přítel byl pes jménem Rest. Tato dvojice se jen tak tak protloukala a z nalezeného jídla dokázala stěží přežívat.

Když HECAP bylo 13, vzala HIM pod svá křídla meziplanetární zločinecká organizace.</desc>
	</StreetKid29>
	<BanditLeader92>
		<title>Vůdce banditů</title>
		<titleShort>Bandita</titleShort>
		<desc>NAME stoupalHISCAP po žebříčku hodností této zločinecké organizace a nakonec se stalHISCAP vůdcem jedné z nejvzdálenějších buněk banditů. Pes Rest HECAP vždy stál po boku.</desc>
	</BanditLeader92>
	<FrontierMarshal0>
		<title>Pohraniční maršál</title>
		<titleShort>Maršál</titleShort>
		<desc>Henry zdědil smysl pro povinnost po svém otci a začal svou kariéru strážce zákona na svém pohraničním domovském světě.

Pokoušel se udržovat zákon se ctí, ale korupce a chamtivost místních vládních úředníků ho často odrazovala.</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<ColonialGovernor77>
		<title>Koloniální guvernér</title>
		<titleShort>Guvernér</titleShort>
		<desc>Rozčarovaný rozbujelou vládní korupcí kandidoval Henry na guvernéra a vyhrál. Místní gangy a jimi ovládaní úředníci ho však brzy připravili o moc.

Opustil komunitu a vrátil se ke svému životu jako maršál.</desc>
	</ColonialGovernor77>
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Žoldácký rekrut</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>Pocházející z dlouhé řady vesmírných žoldáků vyrůstalHISCAP NAME v rušném obchodním uzlu.

Zájem o zahraniční zboží na trhu HIM často rozptyloval od povinností a výcviku.</desc>
	</MercenaryRecruit12>
	<MercenaryChef30>
		<title>Žoldácký kuchař</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>Jdoucí ve šlépějích své rodiny následovalHISCAP NAME cestu nájemného vojáka.

Je od přírody nadaným ostrostřelcem. Skutečnou vášeň má však pro zdokonalování nového receptu nebo pro vrtání se v nových zařízeních.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<AbandonedChild78>
		<title>Opuštěné dítě</title>
		<titleShort>Opuštěný</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP rychle chápající veselé dítě. Jednoho dne se zatoulalHISCAP od svých bohatých genetických rodičů a nakonec se ztratilHISCAP v údajně nepoužívaném skladišti rudy. Vzhledem k vyspělé klonovací technologii se HIS rodiče rozhodli, že čas, který by jinak strávili hledáním, využijí lépe tak, že si prostě raději naklonují lepšího syna.</desc>
	</AbandonedChild78>
	<CargoPilot0>
		<title>Nákladní pilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP posádkou transportéru dálkové transportní lodě na rudu. Při obsluze zbraní mezi systémy se zdokonalovalHISCAP ve svých dovednostech v obchodování a manipulaci s lidmi.</desc>
	</CargoPilot0>
	<TradersChild31>
		<title>Dítě obchodníka</title>
		<titleShort>Obchodník</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP v rodině kočovných obchodníků, vydělávajících si na živobytí prodejem a nákupem zboží na mnoha světech.

Tím, že se účastnilHISCAP podnikání svých rodičů, se NAME naučilHISCAP zvykům a způsobům obchodování četných kultur.</desc>
	</TradersChild31>
	<SpaceHumanitarian98>
		<title>Vesmírný humanitář</title>
		<titleShort>Aktivista</titleShort>
		<desc>Poté, co vidělHISCAP bující chudobu, která byla běžná na přelidněných městských planetách, se NAME rozhodlHISCAP zasvětit svůj život pomáháním těm méně šťastným. Toto tažení HIM naučilo, jak se starat o nemocné a hladové.</desc>
	</SpaceHumanitarian98>
	<CorpStudent17>
		<title>Korporátní student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>De Dion bylHISCAP vychovánHISCAP, aby se stalHISCAP výkonným ředitelem velké vesmírné obchodní korporace, která vlastnila HIS domovskou planetu. Celá HIS rodina pro tuto korporaci pracovala už sedm pokolení.

Ve věku šesti let začalHISCAP studovat na korporátní akademii, kde se naučilHISCAP, jak se stát loajálním zaměstnancem a bezcitným vedoucím pracovníkem.</desc>
	</CorpStudent17>
	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Výkonný ředitel</title>
		<titleShort>Ředitel</titleShort>
		<desc>NAME byl výkonným ředitelem velké vesmírné obchodní korporace. Po neúspěšném pokusu o zmanipulování postupu v korporátním žebříčku byl falešně obviněn ze znásilnění a vraždu jiného ředitele a jeho rodiny.

Byl shledán vinným. Díky vlivu jeho rodiny byl však místo popravy poslán do vyhnanství.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>
	<VRAddict62>
		<title>Závislák na VR</title>
		<titleShort>VR závislý</titleShort>
		<desc>Douglas byl VR hlava - někdo, kdo je neustále připojen do virtuálního herního vesmíru skrze svou páteřní přípojku. Procházel svými každodenními úkoly a fyzickou realitu kolem sebe vnímal jen okrajově. To způsobilo, že je skoro neschopný žít společenský život.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer15>
		<title>Hráč ragby</title>
		<titleShort>Útočník</titleShort>
		<desc>Po letech závislosti na hrách ve virtuální realitě byl Douglas zachráněn doktory, kteří ho odpojili.

Bohužel ho ale odpojili během utkání ve hře Ragbyové šílenství 4. Mentální zpětný ráz sloučil jeho pravou identitu s tou virtuální a vytvořil jeho novou osobnost s dovednostmi ragbyového hráče.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<Nerd92>
		<title>Exot</title>
		<titleShort>Exot</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP zvědavHE a o všechno se zajímalHISCAP. Zatímco si ostatní děti hrály na babu na předměstí jejich průmyslového města, NAME přečetlHISCAP každou knihu o technologiích, robotech i zbraních, kterou dokázalHISCAP najít - cokoliv, co vypadalo dostatečně zajímavě.

Silný francouzský přízvuk, který mělHISCAP, HECAP však bránil, aby si nacházelHISCAP skutečné přátele.</desc>
	</Nerd92>
	<StateEngineer74>
		<title>Státní inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME se zapsalHISCAP do státního zbraňového výzkumného programu.

I když ve své práci odvádělHISCAP brilantní výsledky, bylHISCAP tak nadšenHE zkoušením svých výtvorů, že nedopatřením zranilHISCAP několik kolegů a bylHISCAP označenHISCAP jako nezpůsobilHE služby.</desc>
	</StateEngineer74>
	<RebelSlave42>
		<title>Rebelující otrok</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do korporátního otroctví a bylHISCAP vychovánHISCAP k tomu, aby vykonávalHISCAP podřadné práce za minimální mzdu. BylHISCAP jen další kolečko v soukolí. 

NAME nalezlHISCAP svou svobodu, když se přidalHISCAP k povstalecké organizaci, jejímž cílem bylo osvobodit se od svých korporátních pánů.</desc>
	</RebelSlave42>
	<CombatNegotiator51>
		<title>Bojový vyjednavač</title>
		<titleShort>Vyjednavač</titleShort>
		<desc>Poté, co NAME uniklHISCAP ze svého domovského světa, vzalHISCAP své dovednosti ke hvězdám.

RozhodlHISCAP se působit jako nájemný střelec a pracovat pro různé povstalecké organizace, zotročené skupiny a obchodní enklávy. VynikalHISCAP ve vyjednáváních v bojových situacích.</desc>
	</CombatNegotiator51>
	<MedievalPlower12>
		<title>Středověký oráč</title>
		<titleShort>Oráč</titleShort>
		<desc>NAME žilHISCAP na planetě, kde králové a královny vládli jen s malým uznáním pro rolníky pod nimi. Rodina sice vlastnila velké hospodářství, ale král jim bral většinu potravin, které vypěstovali. Díky tomu byla HIS rodina stále chudá, a nebyli schopni HECAP zaplatit za HIS vzdělání. Místo toho bylHISCAP potřeba, aby se svými rodiči pracovalHISCAP na polích a nikdy nemělHISCAP čas na procvičování tvořivosti.</desc>
	</MedievalPlower12>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Vesmírný kuchař</title>
		<titleShort>Kuchař</titleShort>
		<desc>Vesmírná stanice, ze které NAME přicestovalHISCAP, byla daleko od všech obydlených planet, a sama o sobě měla nedostatek personálu. Z tohoto důvodu bylHISCAP NAME donucenHISCAP naučit se vařit, aby se posádka udržela naživu. Zatímco onHISCAP tuto příležitost k učení uvítalHISCAP, nelíbila se HECAP kritika, která s tím byla spojena, a od té doby má potíže se sebevědomím.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Syn lovkyně</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>V horách planety Ticonderoga byl malý Jon vychováván svojí matkou v kmenové vesnici. Naučila ho dovednostem potřebných k přežití - kladení pastí, stopování, střelbě, stahování kůží, vaření a ošetřování zranění.

Jeho zesnulý otec po sobě zanechal starou opakovací pušku a Jon s ní cvičil při každé možné příležitosti.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
	<SpaceHunter67>
		<title>Vesmírný lovec</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Nyní muž, stejně tak i zdatný lovec a střelec, toužil Jon po něčem víc. Odešel ze svého rodného světa a při hledání exotické lovné zvěře procestoval velký prostor.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite73>
		<title>Světácký student</title>
		<titleShort>Světák</titleShort>
		<desc>Matis se učil o politice na elitní škole pro sociálně nadané studenty na Kaltu IV.

I když měl přirozené nadání pro čtení a manipulování s lidmi, neshledával v tom žádné uspokojení. Školu opustil několik let před promocí.</desc>
	</StudentSocialite73>
	<PoliticalAssassin87>
		<title>Vrah politiků</title>
		<titleShort>Smrťák Jack</titleShort>
		<desc>Matis si uvědomil, že jeho skutečným posláním bylo fyzické řešení diplomatických problémů. Vyhledal výcvik u cechu zabijáků na Ceti V.

Studium umění lsti a smrti mu šlo od ruky. Brzy dosáhl cechovní hodnosti Smrťák Jack.</desc>
	</PoliticalAssassin87>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Rozpačitý vědátor</title>
		<titleShort>Vědátor</titleShort>
		<desc>Davea vždycky fascinovaly stroje a tak trávil svůj čas studováním robotiky a holografie. Dával přednost společnosti svých vědeckých výtvorů před společností skutečných lidí.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>Výzkumník UI</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>Z Davea se stal proslulý výzkumník v oblasti umělé inteligence, robotiky a interaktivní holografie. Jeho přátelství s umělými myslemi, které vytvořil, mu dodalo sebedůvěru při kontaktu se skutečnými lidmi a brzy začal vynikat v osobní komunikaci.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek88>
		<title>Podivín</title>
		<titleShort>Podivín</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP v poklidném předměstském sousedství. Nikdy nevynikalHISCAP ve společenské komunikaci, ale už v raném věku rozkvetl HIS zájem o počítače do opravdového talentu.</desc>
	</MidworldGeek88>
	<ArmyScientist54>
		<title>Vojenský vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>NAME provádělHISCAP vědecký výzkum pro planetární armádu. StudovalHISCAP válečné scénáře a navrhovalHISCAP zbraňové systémy, které by pomáhaly vyhrávat bitvy s minimálním úsilím.</desc>
	</ArmyScientist54>
	<CatHerder45>
		<title>Chovatel koček</title>
		<titleShort>Chovatel</titleShort>
		<desc>NAME vypomáhalHISCAP v podnikání svého otce v oblasti chovu koček. StaralHISCAP se o zábavu, chov a krmení stovek koček.

Když odmítlHISCAP po kočkách uklízet, bylHISCAP přeloženHISCAP do oddělení chovné vědy.</desc>
	</CatHerder45>
	<FelineScientist25>
		<title>Kočičí vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>NAME se stalHISCAP v oboru kočkovitých šelem uznávaným vědcem. Pro svá zvířata chtělHISCAP vždy to nejlepší a se specializací na jejich šlechtění se vydalHISCAP na cestu hledání perfektního místa množení svých koček.</desc>
	</FelineScientist25>
	<Scavenger26>
		<title>Prohrabávač</title>
		<titleShort>Prohrabávač</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP v jednom z několika málo zbylých měst na planetě zpustošené jadernou válkou.

NaučilHISCAP se, jak v této post-apokalyptické pustině přežít bez cizí pomoci tak, že při hledání technologií a zásob prohrabávalHISCAP všechno možné.</desc>
	</Scavenger26>
	<SpaceMarine90>
		<title>Vesmírný mariňák</title>
		<titleShort>Mariňák</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP naverbovánHISCAP do bezpečnostních sil mimoplanetární korporace.

BránilHISCAP jejich lodě před piráty a zapojovalHISCAP se do soukromých vesmírných válečných smluv.</desc>
	</SpaceMarine90>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Umělý zabiják</title>
		<titleShort>Klon</titleShort>
		<desc>Vas nebyl stvořen jako člověk, ale jako chladnokrevný zabiják. Byl navržen bioinženýry a vycvičen k zabíjení. Byl vyšlechtěn, aby neměl žádné emoce, žádné pocity, a aby se nestaral o to, kdo bude žít a kdo zemře.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Žoldák</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>Vas strávil svá léta dospívání jako žoldák, kterého si najímali k zabíjení a mrzačení ostatních. Byl vysoký, hrozivý a obávaný. Dokázal vyvolat strach v srdci jakéhokoliv člověka, který mu zkřížil cestu, a zabil kohokoliv se mu zachtělo.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild62>
		<title>Dítě z úlu</title>
		<titleShort>Z úlu</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP v izolaci v úlovém městě přelidněného světa. Díky strachu z výšek se často drželHISCAP uvnitř budov a způsobil HIS introvertní povahu.

Když vycházelHISCAP ven a procházelHISCAP se po můstcích mezi městskými budovami, rádHISCAP hrálHISCAP válečné hry, a tak se stalHISCAP velmi zdatnHE v ovládání různých fingovaných zbraní.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<Microbiologist37>
		<title>Mikrobiolog</title>
		<titleShort>Biolog</titleShort>
		<desc>Planetu, kde se NAME narodilHISCAP, postihla epidemie. NAME spolu s ostatními výzkumníky odhalilHISCAP, že toto onemocnění byla vlastně biologická zbraň, ale lidé se obrátili proti nim a za tu nemoc obviňovali je.

Když HIS domovský svět upadl do chaosu, NAME stěží unikla pryč.</desc>
	</Microbiologist37>
	<StarforceCadet91>
		<title>Hvězdný kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Jelikož byl vychováván v Amen-Ti, hlavním městě vyspělého světa Hvězdné říše, měl Sam Wissa snadné dětství.

Jako mladík se Sam rozhodl, že vstup do Hvězdných vojenských složek bude ten správný způsob, jak to Říši splatit.</desc>
	</StarforceCadet91>
	<AceFighterPilot70>
		<title>Stíhací eso</title>
		<titleShort>Eso</titleShort>
		<desc>NAME vystudovalHISCAP na Hvězdné akademii s vyznamenáním a vyniklHISCAP jako stíhací pilotní eso během třech válečných tažení proti vyspělejším agresivním kulturám. 

Avšak po jednom zuřivém boji zjistilHISCAP, že je v úzkých a že HIS letadlová loď byla zničena. Jelikož nemělHISCAP kam jít, vstoupilHISCAP do únikového modulu a začalHISCAP se modlit.</desc>
	</AceFighterPilot70>
	<Stableboy75>
		<title>Stájník</title>
		<titleShort>Stájník</titleShort>
		<desc>NAME vykonávalHISCAP na středověké planetě práci stájníka, a aby si vydělalHISCAP na živobytí, skoro každý den kydalHISCAP hnůj.

V době začínající puberty už mělHISCAP NAME našetřeno dostatek peněz, aby mohlHISCAP zaplatit vesmírnému obchodníkovi, aby HIM odvezl pryč z planety.</desc>
	</Stableboy75>
	<Brigand23>
		<title>Zbojník</title>
		<titleShort>Zbojník</titleShort>
		<desc>NAME uprchlHISCAP s bandou zbojníků, které nazývalHISCAP svými přáteli. Dokonce mělHISCAP i svou vlastní loď - Kydač hnoje 2000.</desc>
	</Brigand23>
	<ArtfulDodger87>
		<title>Mazaný podfukář</title>
		<titleShort>Podfukář</titleShort>
		<desc>Robin vyrostl na jedné z přelidněných městských planet a celý svůj život se musel starat sám o sebe. Nikdy nikomu nevěřil a aby přežil, vždycky se spoléhal jen na svou výmluvnost a prohnanost.

Brzy se stal stejně obratným se střelnými zbraněmi a noži, jako se slovy.</desc>
	</ArtfulDodger87>
	<Assassin16>
		<title>Atentátník</title>
		<titleShort>Atentátník</titleShort>
		<desc>Robin byl speciálně vycvičen jako tajný agent pro použití na vysoce rizikové atentáty. Jeho dovednost s puškou byla bezkonkurenční.

Nakonec ho zradili jeho nadřízení, když cíl zjistil, že ho chtějí zabít, a nabídl jim, že bude financovat jejich budoucí projekty. Robin přísahal, že už nikdy nikomu nebude věřit.</desc>
	</Assassin16>
	<Pickpocket6>
		<title>Kapesní zloděj</title>
		<titleShort>Kapsář</titleShort>
		<desc>OsiřelHE a opuštěnHE NAME přežilHISCAP v rušných ulicích svého znečištěného domovského světa jen díky svým obratným rukám a hbitým nohám. Jelikož bylHISCAP zloděj a podvodník s přirozeným talentem, brzy se proslavilHISCAP tím, že vedlHISCAP nechvalně známý a násilnický gang 'Doombenské krysy'.</desc>
	</Pickpocket6>
	<BusinessGangster83>
		<title>Obchodní gangster</title>
		<titleShort>Gangster</titleShort>
		<desc>Jelikož bylHISCAP vždy o krok před zákonem, bylHISCAP NAME legitimním podnikatelem a umlčelHISCAP každého, kdo se opovážil tvrdit opak. VlastnilHISCAP bordely, ilegální bary a jídelny, a zatímco HIS konkurenty postihovala jedna nešťastná a nevysvětlitelná nehoda za druhou, HIS přízeň osudu nepřestávala.</desc>
	</BusinessGangster83>
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Přeživší katastrofy</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>Stevena hluboce zasáhlo, když nájezdní lupiči napadli farmu jeho rodiny, zničili veškeré strojní zařízení a pozabíjeli všechny pomocníky i zvířata.

Po smrti všech, které znal, ho nechali v troskách, aby se o sebe postaral sám.</desc>
	</DisasterSurvivor58>
	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Polovojenský agent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Poté, co jen tak tak přežívalHISCAP při nejrůznějších pochybných pracech se NAME připojilHISCAP k velké polovojenské skupině, aby bojovalHISCAP ve válce na svém domovském světě. Součástí HIS práce byla infiltrace a shromažďování zpravodajských informací.</desc>
	</ParamilitaryAgent3>
	<HistoryStudent52>
		<title>Student historie</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Jako dítě strávilHISCAP NAME studiem mnoha uměleckých forem včetně hudby a psaní románů. Jak stárlHISCAP, začalHISCAP studovat legendy svého domovského světa - legendy o ještěrům podobných bytostech, které stály ve středu kulturního folklóru HIS planety.</desc>
	</HistoryStudent52>
	<Storyteller68>
		<title>Vypravěč</title>
		<titleShort>Bajkař</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHISCAP křížem krážem po svém světě a vyprávělHISCAP legendy, které studovalHISCAP.

Legendami svého lidu se stalHISCAP natolik posedlHE, že hledá někoho, kdo by HECAP dokázal pomoct vypěstovat šupiny na HIS kůži, aby mohlHISCAP být jako dávní předkové.</desc>
	</Storyteller68>
	<NobleWard25>
		<title>Šlechtický svěřenec</title>
		<titleShort>Svěřenec</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP adoptovanHE význačnou šlechtickou rodinou, když jim HIM HIS matka zanechala přede dveřmi.

Rychle se naučilHISCAP tajemstvím, která mezi šlechtou kolovala jako laciné víno - o světech ležících za tímto, starých i nových jazycích, kulturách a technologiích.</desc>
	</NobleWard25>
	<InformationBroker88>
		<title>Informační makléř</title>
		<titleShort>Makléř</titleShort>
		<desc>NAME chytilHISCAP loď do dalšího hvězdného systému a tak se začal HIS život plný cestování a učení. Od lidí všech tvarů i velikostí brzy nasbíralHISCAP obrovské množství poznatků.

Tyto informace se naučilHISCAP prodávat s velkým ziskem a tak se stalHISCAP mocným obchodníkem s informacemi.</desc>
	</InformationBroker88>
	<FeralChild63>
		<title>Zdivočelé děcko</title>
		<titleShort>Zdivočelý</titleShort>
		<desc>Felixe jako malého zanechali na planetě obývané jen zvířaty a nenechali mu nic víc než jen deku, na které bylo vyšité jeho jméno. Aby přežil, musel se Felix sjednotit s přírodou.

Když mu bylo 13, potkal tým geodetů pátrajících po minerálech, kteří mu "nabídli", že ho z planety odvezou.</desc>
	</FeralChild63>
	<VersatileWorker37>
		<title>Všestranný pracovník</title>
		<titleShort>Pracovník</titleShort>
		<desc>Léta svého dospívání strávilHISCAP v kolonii osadníků, kterým nabídlHISCAP to málo dovedností, které mělHISCAP, komukoliv, kdo byl ochotný si HIM vzít k sobě.

Jelikož se učilHISCAP rychle, vypilovalHISCAP mnoho svých dovedností a kromě HIS ochromující neschopnosti pochopit oheň, je teď NAME plnohodnotný dospělý.</desc>
	</VersatileWorker37>
	<SpoiledChild32>
		<title>Rozmazlené děcko</title>
		<titleShort>Rozmazlenec</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP jako dítě pracovitého správce kolonie. Díky tomuto postavení HECAP HIS rodiče zakázali většinu manuálních a nebezpečných prací, ale na okrajových světech si musí ušpinit ruce každý.</desc>
	</SpoiledChild32>
	<TestSubject1>
		<title>Pokusný objekt</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP v pubertě unesenHISCAP a po šest let se stalHISCAP nedobrovolným pokusným objektem experimentálních genových terapií. Laboratoře a vědci HIM děsí.</desc>
	</TestSubject1>
	<AmateurEngineer21>
		<title>Amatérský technik</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP v rodině s vojenským a technickým zázemím. ChtělHISCAP se zapsat do armády, ale HIS otec tuto myšlenku neschvaloval, takže se HIS zájem obrátil k velkým létajícím strojům a technickým pracem. Tajně doufalHISCAP, že HIM to jednoho dne přivede k životu galaktického průzkumníka.</desc>
	</AmateurEngineer21>
	<AerospaceEngineer58>
		<title>Letecký inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP inženýr zodpovědnHE za výrobu letadel a kosmických lodí. ZaměřilHISCAP se na vylepšování výrobních linek a proslulHISCAP svou schopností bravurně zvládat technické i vědecké obtíže.</desc>
	</AerospaceEngineer58>
	<WildChild8>
		<title>Divoké dítě</title>
		<titleShort>Divoké dítě</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP zanechánHISCAP samotnHE na toxickém světě porostlém nepřátelským rostlinstvem. Na chladné sevření samoty si však brzy zvyklHISCAP.

NaučilHISCAP se bojovat, ale své jídlo jedlHISCAP syrové a nevařené.</desc>
	</WildChild8>
	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Podnapilý kamioňák</title>
		<titleShort>Alkoholik</titleShort>
		<desc>NAME byl řidičem vesmírného náklaďáku pracujícím pro Arcknight Industries, když při srážce zabil svou manželku a dceru.

Jeho tělo bylo opraveno experimentální nanogenetickou terapií. Nyní se jeho svaly nepřetržitě regenerují a tvrdnou, a každý pohyb tuto tkáň znovu potrhá. Snáší tuto bolest s tichým mlčením.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>
	<HackerProdigy70>
		<title>Hackerský génius</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Wedge byl vychováván jako jediné dítě zámožných chirurgů. Poté, co ho jeho rodiče donutili k lékařskému vzdělání, vybuchl zlostí. Zmocnil se svého dědictví a odešel do ilegality, aby se naučil, jak zneužívat počítačové sítě. Rychle se z něj stal jeden z nejobávanějších hackerů na své domovské planetě.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent4>
		<title>Tajný agent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Kvůli svým hackerských dovednostem byl Wedge naverbován řídícím orgánem své domovské planety, aby sloužil jako agent zpravodajské služby. Vláda ho vycvičila k boji, ale on dává přednost psychologickému vedení boje.

Vládní pravidla se mu zdála příliš přísná, a tak zběhl. Jeho současné aktivity nejsou známé.</desc>
	</IntelligenceAgent4>
	<MadScientist38>
		<title>Šílený vědátor</title>
		<titleShort>Vědátor</titleShort>
		<desc>Na pláních své neolitické planety vyrůstalHISCAP NAME v bídě. Pod vedením starého zlomeného vědce nalezlHISCAP sílu bojovat.

Rychle se naučilHISCAP, jak si zahrávat se strachem jiných lidí a získalHISCAP přezdívku 'šílený vědátor'.</desc>
	</MadScientist38>
	<WarChief54>
		<title>Válečný náčelník</title>
		<titleShort>Náčelník</titleShort>
		<desc>Na neolitické planetě byl NAME vůdcem kmenového gangu. Bojiště je pro něj hrou a není lepší zábavy, než oheň války.</desc>
	</WarChief54>
	<YouthDelinquent81>
		<title>Mladý delikvent</title>
		<titleShort>Delikvent</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP jediným dítětem proslulých sommeliérů. Rodiče očekávali, že bude pokračovat v rodinném povolání, ale poté, co bylHISCAP potřetí přijatHISCAP do nápravného centra pro mládež, se tato kariéra stala nepravděpodobnou.

Během svého pobytu ve vazbě získalHISCAP zkušenosti s výrobou čepů a začalHISCAP se zajímat o ornitologii.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Nucený poustevník</title>
		<titleShort>Poustevník</titleShort>
		<desc>Únikový modul, do kterého se NAME dostalHISCAP, byl vypuštěn nad neprozkoumanou oblastí hraničního světa. ŽivořilHISCAP a HIS nuzné bytí HECAP zpestřovalo jen stádo můvolů.
 
Později bylHISCAP spatřenHISCAP oděnHE do pygmejské vombatí kožešiny, jak diskutuje o důležitosti hygieny kopyt se skupinou starších můvolů.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Křupanský zázrak</title>
		<titleShort>Křupan</titleShort>
		<desc>Benjamin se narodil na chladné venkovské planetě obývané převážně srstnatými xenolidmi a vyrůstal za zvuku barových rvaček a přestřelek. Přestože své dětství strávil hrou na banjo a prací jako mechanik, jeho neobvyklá inteligence ho nutila chtít něco víc. Ve věku dvaceti let vstoupil na lékařskou školu.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Lékařský vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Benjamin se zapsal jako doktor na vědecké plavidlo, které prolétalo kolem. S velkou posádkou xenolidí a transptáků se potloukal po hvězdách a prováděl genetický výzkum živočišných druhů, na které narazil. Mezi ním a jedním z transptáků se vyvinul hluboký vztah, byl ale nucen loď opustit poté, co kapitán propustil všechny nelétavce.</desc>
	</MedicalScientist25>
<UrbworldUrchin35>
		<title>Městský rošťák</title>
    <titleShort>Uličník</titleShort>
    <desc>NAME, opuštěnHE mezi špinavými betonovými věžemi, nikdy nepoznalHISCAP své rodiče. Nikdy HECAP nebylo dopřáno formálního vzdělání a často se muselHISCAP uchylovat k nádeničině výměnou za jídlo. Aby přežilHISCAP, muselHISCAP občas lhát, podvádět a krást.</desc>
	</UrbworldUrchin35>
  	<VoidRaider31>
        <title>Nájezdník z prázdnoty</title>
        <titleShort>Nájezdník</titleShort>
        <desc>V touze po dobrodružství a za slávou vyrazilHISCAP NAME skrze prázdnotu společně s bandou nájezdníků a svým bratrům i bandě se zavázalHISCAP svou věrností, a s pistolí či čepelí ve svých rukách šířilHISCAP slávu po hvězdách.</desc>
	</VoidRaider31>
<MidworldSketcher21>
		<title>Středověký kreslíř</title>
		<titleShort>Kreslíř</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do chudé, avšak milující rodiny.

ObjevilHISCAP, že má umělecký talent, který zdědilHISCAP po svém otci. Matka HIM naučila výhodám, které plynou z tvrdé práce a odhodlání. Jak stárlHISCAP, začalHISCAP být fascinovánHISCAP technologiemi a vojenskou historií.</desc>
	</MidworldSketcher21>
	<MidworldSailor20>
		<title>Středověký námořník</title>
		<titleShort>Námořník</titleShort>
		<desc>NAME vstoupilHISCAP do Královského námořnictva své země. Po letech jako poddůstojník nakonec ztratilHISCAP nervy a využilHISCAP svých dovedností, které nabylHISCAP, aby na své lodi začalHISCAP vzpouru.

Na konci bylHISCAP NAME vůdcem velké skupiny vycvičených a nebezpečných pirátů. Od té doby vždy mělHISCAP kuchaře, kteří HECAP vařili.</desc>
	</MidworldSailor20>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Studentka z centra</title>
		<titleShort>Studentka</titleShort>
		<desc>Narozena jako chlapec jménem Alex nikdy Alyssa dobře nezapadla mezi ostatní chlapce. Když byla ještě velmi mladá, dávala před sportem přednost kreativním snahám, jako třeba výrobou šperků. Cítila, že se narodila do špatného těla. Naštěstí její rodina i přátelé podporovali její změnu pohlaví, a tak v pubertě podstoupila chirurgický zákrok, aby se stala ženou.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Klenotnice z centra</title>
		<titleShort>Klenotnice</titleShort>
		<desc>Poté, co Alyssa podstoupila všechny své operace, přišla na to, že měla spoustu času i energie věnovat se své vášni: výrobě bižuterie. Strávila roky zdokonalováním svého klenotnického umění, a pak svůj domovský svět opustila, aby prodávala své zboží po celé galaxii.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Středověký panoš</title>
		<titleShort>Panoš</titleShort>
		<desc>William vyrůstal na středověké planetě jako rytíř ve výcviku. Většinu svého mládí trénoval přímo pod vedením královského válečného poradce a učil se bojovat s mečem a štítem.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Středověký rytíř</title>
		<titleShort>Rytíř</titleShort>
		<desc>William bojoval za krále i zemi na bojištích, kde dále zdokonaloval své šermířské dovednosti. Nejvíce se proslavil, když vedl útok na trůnní sál nepřítele, kde zajal krále.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire93>
		<title>Hvězdný panoš</title>
		<titleShort>Panoš</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na středověkém světě a HIS první vzpomínka je, jak zírá vzhůru k noční obloze. 

Od té doby snilHISCAP o doprovázení rytířů jako panoš mezi oblohami plnými hvězd. Kvůli soustředění se na tuto vizi je trochu jednostranně zaměřenHE.</desc>
	</StarSquire93>
	<StarKnight78>
		<title>Hvězdný rytíř</title>
		<titleShort>Rytíř</titleShort>
		<desc>Po násilném odvedení ze svého středověkého domovského světa NAME později uniklHISCAP svým věznitelům díky působivému předvedení šermířského umění.

V ten okamžik, jak bylHISCAP unášenHE v únikovém modulu, se HIS sen z dětství o tom, jak se stane rytířem mezi hvězdami, zdál být tak skutečný. Pak nouzově přistálHISCAP.</desc>
	</StarKnight78>
	<DrugMule2>
		<title>Kurýr narkotik</title>
		<titleShort>Narkokurýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP v sirotčinci a k životu v gangu se přiklonilHISCAP už v deseti letech.

Místní gang HIM využíval jako narkokurýra k přepravování "substance F" přes území konkurenčního gangu. SchytalHISCAP jednu nebo dvě kulky.</desc>
	</DrugMule2>
	<TestSubject82>
		<title>Pokusný subjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>NAME se zapsalHISCAP do vědecké studie, která slibovala, že by díky ní mohlHISCAP být chytřejší. Vedlejší účinky byly bohužel zcela jiné, než očekávalHISCAP. ZešílelHISCAP, a než se HECAP podařilo ze svého domovského světa uniknout, zabilHISCAP řadu lidí.</desc>
	</TestSubject82>
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Zručný zemědělec</title>
		<titleShort>Zemědělec</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP na rodinné farmě vyspělého světa. Byla to jedna z posledních farem na planetě, která dávala přednost tradičním zemědělským metodám před technologiemi vyspělého světa.</desc>
	</ArtisanFarmer56>
	<GeneticEngineer63>
		<title>Genetický inženýr</title>
		<titleShort>Genetik</titleShort>
		<desc>NAME prováděla své první genetické pokusy na hospodářských zvířatech. Brzy se stalHISCAP velmi zkušenHE ve všech druzích genetického inženýrství.

Děsivá nehoda v laboratoři HECAP způsobila smrtelný strach z hlodavců.</desc>
	</GeneticEngineer63>
	<Pampered62>
		<title>Zhýčkaný</title>
		<titleShort>Zhýčkaný</titleShort>
		<desc>Jelikož se narodilHISCAP na dekadentním vyspělém světě, dostávalHISCAP NAME kdejakou drahou hračku.

Tento zhýčkaný životní styl měl za následek, že NAME promeškalHISCAP mnoho základních životních lekcí. NAME si vypěstovalHISCAP zvláštní averzi vůči vaření a provádění kuchyňských prací vždy nařídilHISCAP personálu.</desc>
	</Pampered62>
	<NinjaAssassin4>
		<title>Vražedný ninja</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>NAME provádělHISCAP pro meziplanetární konglomerát špičkově přesné nájemné vraždy. Přidělovali HECAP ty nejsložitější mise zahrnující převleky, podvody, úskoky a účinné násilí.

Nepříjemný incident s květinou v květináči a zpackaným atentátem HECAP způsobil odpor vůči veškerému rostlinstvu.</desc>
	</NinjaAssassin4>
	<MilitaryChild84>
		<title>Vojenské dítě</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP v rodině s bohatou vojenskou minulostí. Svá léta dospívání strávilHISCAP cestováním od systému k systému všude tam, kam byli HIS rodiče převeleni.

Do armády vstoupilHISCAP v 18, čímž následovalHISCAP tradici své rodiny.</desc>
	</MilitaryChild84>
	<LazyProgrammer84>
		<title>Líný programátor</title>
		<titleShort>Programátor</titleShort>
		<desc>NAME nezávisle vyvinulHISCAP program, díky kterému mělHISCAP konkurenční výhodu proti místním korporacím městské planety.

Právně pochybné metody vedly k vzrůstajícímu počtu nevyřešených nároků za krádež duševního vlastnictví.</desc>
	</LazyProgrammer84>
	<GangMember82>
		<title>Člen bandy</title>
		<titleShort>Člen bandy</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP na městské planetě bez jakéhokoliv domova. BylHISCAP nucenHISCAP bojovat a o všechno se prát, což způsobilo, že už před dosažením dospělosti bylHISCAP tvrdHE a nemilosrdnHE.

NAME by bývalHISCAP zůstalHISCAP na ulici, kdyby nebylHISCAP při přestřelce zraněnHISCAP a HIS tělo nebylo zabaveno pro účely jedné z celosvětových městských vládnoucích korporací.</desc>
	</GangMember82>
	<MindwipedAssassin80>
		<title>Vymazaný zabiják</title>
		<titleShort>Vymazaný</titleShort>
		<desc>Korporace HIM vzala a předělala. Vycvičili HIM jako nástroj ničení a podvracení. Svůj nový život přijalHISCAP a v úkolech, na které HIM posílali, nacházelHISCAP uspokojení.

Když se dozvědělHISCAP, že se HIM chtějí zbavit, obrátilHISCAP se proti svým pánům, několik jich zabilHISCAP a uprchlHISCAP z planety.</desc>
	</MindwipedAssassin80>
	<TestSubject90>
		<title>Pokusná osoba</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>Pokusná osoba č. 11.529.914 z pokusu č. 56.048 strávila své dětství v bílých místnostech, zatímco na ní prováděli mentální a fyzické pokusy.

Jejím jediným společníkem byl hlas, který si říkal Matka. Matka odměňovala úspěch chválou a selhání krutým potrestáním.</desc>
	</TestSubject90>
	<TestSubject6>
		<title>Pokusná osoba</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>Testy, které NAME podstupovalHISCAP, přecházely z geometrie do kvantové fyziky, kterými by klidně mohlHISCAP projít bez jediné chybičky.

Jednoho dne HECAP Matka řekla, že se HIS závěrečný test nachází za červenými dveřmi, a i přesto, že její hlas už neuslyší, Matka tam vždycky bude.</desc>
	</TestSubject6>
	<FireScarredChild32>
		<title>Popálené dítě</title>
		<titleShort>Zjizvený</titleShort>
		<desc>Duster byl živé dítko, které zažívalo běžné dětství, dokud nespadl do ohně a neutrpěl strašlivé popáleniny na rukách a pažích. Přestože už jizvy vybledly, nedokáže setrvat v blízkosti ohně.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Prodejce kosmolodí</title>
		<titleShort>Prodejce</titleShort>
		<desc>Duster zkoušel své umění v různých zaměstnáních, včetně budování klecí pro vesmírné králíky a prací na výzkumném projektu se zmutovanou pšenicí. Nakonec našel své pravé poslání jako prodejce kosmických lodí. Specializoval se na rekreační kosmické lodě a jeho hbitý jazyk a okouzlující povaha mu při tom velmi dobře posloužily.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Technonadšenec</title>
		<titleShort>Technopošuk</titleShort>
		<desc>Jako malé dítko měl Michael všechny nejnovější vymoženosti. Místo aby si hrál s ostatními dětmi, trávil svůj čas hraním her s UI. Mezi novými lidmi se vždycky cítil nesvůj.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer5>
		<title>Programátor UI</title>
		<titleShort>Programátor</titleShort>
		<desc>Michael vstoupil v armádě do divize vojenské robotiky a vyvíjel chytřejší bojovou UI.

Po celou dobu, kterou tam byl, nepromluvil s žádným jiným člověkem. Veškerý svůj čas strávil rozhovory s UI, kterou vyvíjel.</desc>
	</AIProgrammer5>
	<DiplomatsChild66>
		<title>Dítě diplomata</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do rodiny diplomatů.

Často cestovalHISCAP, dostalo se HECAP domácího vzdělání a svět vidělHISCAP většinou skrze obrazovku počítače.</desc>
	</DiplomatsChild66>
	<WhiteHatHacker49>
		<title>Etický hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Skrze svůj počítač pomáhalHISCAP NAME zbavovat online svět špatných lidí.</desc>
	</WhiteHatHacker49>
	<Winerunner96>
		<title>Donašeč vína</title>
		<titleShort>Nosič vína</titleShort>
		<desc>NAME, opuštěnHE svými rodiči, bylHISCAP vychovávánHISCAP mnichy z kláštera Novo Mosteiro dos Jerónimos na Araceně VI.

Mnichové HIM naučili disciplíně a tvrdě pracovat. Na oplátku HECAP dovolili chodit do města, aby 'obstarávalHISCAP' exotická vína na noční ochutnávky mnichů.</desc>
	</Winerunner96>
	<VinhoKing50>
		<title>Král Vinho</title>
		<titleShort>Ochlasta</titleShort>
		<desc>Poté, co na Aracenu VI přišla prohibice, rozšířilHISCAP NAME svůj nelegální obchod s lihovinami, až ovládlHISCAP trhy na dvou kontinentech. Říkali HECAP král Vinho.

Ačkoli většinou ovládalHISCAP svou konkurenci mistrovským politickým manévrováním, nebylHISCAP imunní vůči občasným pěstním šarvátkám nebo úkladným atentátům.</desc>
	</VinhoKing50>
	<StreetChild49>
		<title>Děcko ulice</title>
		<titleShort>Uličník</titleShort>
		<desc>Když HIS matka závislá na drogách zemřela, osiřelHISCAP už v útlém věku. Aby zůstalHISCAP naživu, uchýlilHISCAP se ke krádežím, a když bylo potřeba, i k prostituci. Když bylHISCAP NAME přistiženHISCAP, jak krade v kostele, kněžka spatřila zraněné, ale chytré dítě, vzala HIM k sobě a dala HECAP druhou životní šanci.</desc>
	</StreetChild49>
	<SlaveChemist35>
		<title>Otrok chemik</title>
		<titleShort>Chemik</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP nadaným farmaceutickým vědcem, ale bylHISCAP zajatHISCAP otrokáři. Prodali HIM vojenskému vůdci, který HIM nutil vyrábět drogy, které pak testovalHISCAP na ostatních otrocích. Z tohoto důvodu si začalHISCAP klást hluboké a znepokojující otázky ohledně etiky vědeckého výzkumu a lékařství.</desc>
	</SlaveChemist35>
	<SlaveFarmer49>
		<title>Otrok farmář</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>NAME, kterou její rodiče opustili jako malou holčičku, našel farmář. Jelikož on sám děti mít nemohl, nechal si ji jako otrokyni. Po neustálém bití má četné jizvy a není schopná jakéhokoliv násilí. Po mnoha letech se jí podařilo utéct.</desc>
	</SlaveFarmer49>
	<RocketEngineer75>
		<title>Raketový inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME vyhrálHISCAP grant na špičkové škole a získalHISCAP titul z raketového strojírenství. Po několika letech, co pracovalHISCAP pro vesmírnou těžební společnost, dalHISCAP výpověď, aby mohlHISCAP cestovat a vidět vesmír.</desc>
	</RocketEngineer75>
	<MedievalSlave34>
		<title>Středověký otrok</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>Soren se narodil jako otrok a své rodiče nikdy nepoznal. Nakonec svým pánům utekl a nalodil se na vojenskou nákladní loď, kde ho donutili k vojenské službě.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Vesmírný mariňák</title>
		<titleShort>Mariňák</titleShort>
		<desc>Soren se přidal k četě mariňáků, kteří byli známí svou brutální účinností při zabíjení. Jeho příjmení a jeho nedostatek emocí během boje byly inspirací pro jeho přezdívku: Ponurý.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice81>
		<title>Slévač učeň</title>
		<titleShort>Slévač</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP jako učeň ve slévárnách průmyslového světa. Tato zkušenost HECAP dala zručnost při práci s kovem a silné svaly, ale zabránila HECAP v uměleckém rozvoji.</desc>
	</FoundryApprentice81>
	<CombatEngineer42>
		<title>Bojový inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME se stalHISCAP bojovým inženýrem. StavělHISCAP základny i obranné zbraňové systémy a opravovalHISCAP vozidla pro armádu. Když nemuselHISCAP střílet na lidi, budiž.</desc>
	</CombatEngineer42>
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Privilegovaný génius</title>
		<titleShort>Génius</titleShort>
		<desc>Již brzy při HIS výchově na vyspělém světě se poznalo, že NAME je nadané dítě. Naštěstí HIS rodina byla v pozici, kdy byla schopná tohoto génia díky pokročilému vzdělávání kultivovat. PodstoupilHISCAP výcvik ve vědě, vůdcovství a umění.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>
	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Planetární diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME projevovalHISCAP vášeň pro profesi v meziplanetární politice. BylHISCAP mistrem sociální manipulace a vyjednávání a zasvětilHISCAP svůj život prací pro mír, kompromis a všeobecný prospěch.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>
	<ChildProdigy22>
		<title>Zázračné dítě</title>
		<titleShort>Zázračný</titleShort>
		<desc>Po absolvování vysoké školy v pouhých dvanácti letech zasvětil Jered svůj život hledání své nesmrtelnosti. Se svým výzkumem však překročil hranici, když se pokusil modifikovat své tělo použitím genové terapie a mechanických augmentací. Byl zatčen a odsouzen k trestu na vězeňské planetě.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer33>
		<title>Odpadlý inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>Po odvážném útěku z vězeňské planety s malou skupinkou spoluvězňů, upřel Jered svůj zrak k domovské planetě.

Odcestoval tam, naverboval více následovníků, zmocnil se vesmírného křižníku a vyrazil do prázdnoty.</desc>
	</RenegadeEngineer33>
	<BoneCollector51>
		<title>Sběratel kostí</title>
		<titleShort>Žák</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do rodiny lovců štěstěny a vždy mělHISCAP vášeň pro starodávnou historii.

I když nebylHISCAP žádný silák ani společensky nadanHE, knihami o historii se prohrabávalHISCAP stejně rádHISCAP jako hromadami hlíny.</desc>
	</BoneCollector51>
	<Osteologist68>
		<title>Osteolog</title>
		<titleShort>Vzdělanec</titleShort>
		<desc>Po absolvování univerzity jako nejlepší ze třídy se NAME rychle proslavilHISCAP a stalHISCAP se tak atletickým univerzitním profesorem.

S HIS nově nalezenou slávou a fyzickou zdatností však přišla i náhlá nechuť k vykonávání podřadných prací. Takovéto úkoly je lepší nechávat postgraduálním studentům.</desc>
	</Osteologist68>
	<GNomeSculptor81>
		<title>Sochař trpaslíků</title>
		<titleShort>Sochař</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vytvořenHISCAP v laboratoři jako součást projektu G. Už od narození HECAP byly implantovány encyklopedické znalosti všech aspektů xenobiologie.

Vědci z projektu G HECAP dali přezdívku Věcička a zaměstnali HIM sochařstvím. MilovalHISCAP vytváření trpaslíků a trpasličích doplňků.</desc>
	</GNomeSculptor81>
	<Gnomebiologist56>
		<title>Trpasličí biolog</title>
		<titleShort>Biolog</titleShort>
		<desc>Věcička bylHISCAP profesorem xenobiologie na univerzitě vyspělého světa. JezdilHISCAP na konference a vedlHISCAP uměleckou galerii.

Nikdy však nepřestalHISCAP tvořit metrové trpaslíky a mělHISCAP za to, že tohle je HIS pravé povolání.</desc>
	</Gnomebiologist56>
	<CircusPerformer69>
		<title>Artista</title>
		<titleShort>Cirkusák</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP v cirkusu, kde se naučilHISCAP mnoho zajímavých věcí. Mnohem zajímavější než míče, se kterými žonglovalHISCAP, HECAP však připadaly kapsy, které vybíralHISCAP mezi vystoupeními.

Po chybě s několika zapálenými hůlkami má smrtelný strach z ohně.</desc>
	</CircusPerformer69>
	<CriminalKingpin63>
		<title>Král zločinců</title>
		<titleShort>Velký šéf</titleShort>
		<desc>NAME objevilHISCAP svůj dar - lidé dělali, co jim řeklHISCAP, kdykoliv to řeklHISCAP. VyužilHISCAP toho a vyrazilHISCAP na okrajové planety, aby si udělalHISCAP jméno v kriminálním podsvětí.

Jelikož mělHISCAP lidi, kteří prováděli veškeré práce, naučilHISCAP se za každou cenu vyhýbat se manuální práci.</desc>
	</CriminalKingpin63>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Vytvořená otrokyně</title>
		<titleShort>Otrokyně</titleShort>
		<desc>Emmie uměle vytvořili jako otrokyni v ilegální laboratoři městské planety. Jako malé dítě ji učili jen vařit, uklízet a posluhovat svým pánům. Po většinu svého dětství neznala nic jiného.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Sexuální otrokyně</title>
		<titleShort>Sex otrok</titleShort>
		<desc>Emmie byla prodána do sexuálního otroctví. Jelikož byla navržena tak, aby byla nadlidsky atraktivní, a aby se nevzpouzela svým pánům, předávaly si ji z ruky do ruky desítky vlastníků a o svobodě nevěděla zhola nic.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid57>
		<title>Milovník zbraní</title>
		<titleShort>Pistolník</titleShort>
		<desc>Jelikož vyrůstalHISCAP na přelidněné městské planetě, nemělHISCAP to NAME nikdy lehké. Každý den byl bojem o přežití, se znečištěním, hladem a gangy starších dětí.

Na tom kousku místa, který mělHISCAP pro sebe, se věnovalHISCAP své vášni - zbraním, bojové taktice a válečné historii.</desc>
	</GunKid57>
	<UrbworldSergeant87>
		<title>Městský seržant</title>
		<titleShort>Seržant</titleShort>
		<desc>Vášeň, kterou NAME mělHISCAP o všechno, co se týkalo militárií, HIM provázela po celou dobu až do dospělosti.

Po vstupu do místního policejního sboru bylHISCAP brzy povýšenHISCAP na seržanta.</desc>
	</UrbworldSergeant87>
	<FeudalLordling43>
		<title>Feudální princátko</title>
		<titleShort>Princátko</titleShort>
		<desc>NAME vyrostl na feudálním světě, který byl součástí víceplanetárního impéria. Jako syn vysoce postaveného lorda se těšil z mnoha privilegií.

Naučil se dobře manévrovat jak na politické scéně, tak i v boji zblízka.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord49>
		<title>Vládce systému</title>
		<titleShort>Vládce</titleShort>
		<desc>NAME mělHISCAP vyšší ambice, než jen vládnout pouhé zemi či dokonce planetě, to HECAP nebylo dost dobré. SnažilHISCAP se rozšířit svůj vliv po celém systému - ať už legálními či nelegálními prostředky.</desc>
	</SystemLord49>
	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Feudální farmářský hoch</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>NAME byl synem středověkého sedláka a očekávalo se, že bude pokračovat v jeho šlépějích. Byl vychováván jako milý, dobře vycvičený farmářský hoch.

Žil v neobvyklém feudálním království, které existovalo po boku pokročilé společnosti, která byla sama o sobě dobře známá svými genetickými manipulacemi.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>
	<HunterOfTheKing3>
		<title>Králův lovec</title>
		<titleShort>Deratizér</titleShort>
		<desc>Po záhadném přemnožení vražedných geneticky upravených divokých zvířat bylHISCAP NAME nucenHISCAP ochraňovat svou kolonii ve jménu krále.

Navzdory svému nejlepšímu úsilí se HECAP království nepodařilo zachránit. Od té doby má NAME posttraumatickou stresovou poruchu, nenávist ke zvířatům a silnou technofobii. BylHISCAP jmenovánHISCAP podle místa, kde HIM našli.</desc>
	</HunterOfTheKing3>
	<SpaceFanboy24>
		<title>Fanoušek do vesmíru</title>
		<titleShort>Fanoušek</titleShort>
		<desc>NAME snilHISCAP o cestách vesmírem. Ze staré telefonní budky si postavilHISCAP svou vlastní kosmickou loď a vydalHISCAP se poznávat velké neznámo.</desc>
	</SpaceFanboy24>
	<Castaway19>
		<title>Trosečník</title>
		<titleShort>Trosečník</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP jedním z cestujících na rutinním mezihvězdném letu. Když byla HIS loď zničena, žilHISCAP několik let na neobydlené planetě jako trosečník.</desc>
	</Castaway19>
	<GlitterworldNerd52>
		<title>Pokrokový chytrolín</title>
		<titleShort>Chytrolín</titleShort>
		<desc>NAME milovalHISCAP technologii už ode dne, kdy se narodilHISCAP. MělHISCAP mechanického společníka, kterého se pokusilHISCAP upravit, když HECAP bylo 10.

Posedlost technologiemi měla za následek, že nikdy nedokázalHISCAP ocenit umění nebo kulturu.</desc>
	</GlitterworldNerd52>
	<EnergyResearcher46>
		<title>Výzkumník energií</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP na myšlence ohledně rychlé komunikace na velké vzdálenosti. Jednoho dne udělalHISCAP chybu, která zničila HIS laboratoř i většinu města. NAME uprchlHISCAP z planety, aby uniklHISCAP úřadům.</desc>
	</EnergyResearcher46>
	<WarChild73>
		<title>Dítě války</title>
		<titleShort>Dítě války</titleShort>
		<desc>Mushintovi rodiče byli zataženi do občanské války své rodné země. Jelikož vyrůstal obklopený bojem a smrtí, stal se z něj člověk tvrdý jak skála uvyklý na tragédie. Jeho expresivní stránka se však nikdy nevyvinula.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Lovec odměn</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Když občanská válka skončila, musel si Mushinto najít jiný způsob, jak využít své bojové dovednosti. Rozhodl se, že bude stíhat válečné zločince a brzy zjistil, že se mu chytání padouchů všemi dostupnými prostředky líbí.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder20>
		<title>Privilegovaný občan</title>
		<titleShort>Privilegovaný</titleShort>
		<desc>NAME prožilHISCAP na významné městské planetě dětství plné zvláštních výsad. Během svého života v apartmánu vysoko nad četnou chudobou města trávilHISCAP svůj čas čtením a kreslením panoráma města, které ze svého okna vidělHISCAP.</desc>
	</UpperUrbworlder20>
	<Missionary23>
		<title>Misionář</title>
		<titleShort>Misionář</titleShort>
		<desc>NAME se rozhodlHISCAP zasvětit svůj život náboženství. SložilHISCAP slib míru a strávilHISCAP několik let hlásáním víry a podávání jídel ve vývařovnách pro bezdomovce.</desc>
	</Missionary23>
	<IdealisticCadet35>
		<title>Idealistický kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Vychovávaný ve vojenských tradicích svých předků bylHISCAP NAME vedenHISCAP už od útlého dětství k tomu, že bude velkým vůdcem a hrdinou Dichterovy rodiny.

VynikalHISCAP ve studiu a akademii dokončilHISCAP s vyznamenáním.</desc>
	</IdealisticCadet35>
	<MercenaryPilot69>
		<title>Žoldácký pilot</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>NAME přesvědčilHISCAP svou letku, aby i se svými loděmi utekli a zamířili k okrajovým světům. Tam by mohli bojovat za to, čemu věřili.

Ostatní piloti HECAP byli loajální a bojovali tvrdě, ale jejich ideály brzy vybledly a jejich vírou se stala nejvyšší nabídka.</desc>
	</MercenaryPilot69>
	<ChildOfGlass96>
		<title>Dítě ze skla</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovánHISCAP v podzemí na "žulové" planetě - pustině radioaktivního asfaltu a toxického spadu.

Aby na planetě bez života přežilHISCAP, muselHISCAP se naučit jak farmařit v podzemí a jak bojovat, aniž by plýtvalHISCAP kulkami.</desc>
	</ChildOfGlass96>
	<LoneTraveler73>
		<title>Osamělý poutník</title>
		<titleShort>Poutník</titleShort>
		<desc>Poté, co uniklHISCAP ze svého domovského světa na provizorní lodi, cestovalHISCAP k novým světům, aby poznalHISCAP jejich krásu.

PřidalHISCAP se ke skupinám hnutí odporu, kde využívalHISCAP dovedností, které si vypěstovalHISCAP na své domovské planetě. Často varovalHISCAP před nukleárními hrůzami, která jako dítě vídávalHISCAP.</desc>
	</LoneTraveler73>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Botanik amatér</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>Kristián strávil skoro každé léto lezením po čtyřech v hlíně, a při tom zjistil, že mu pěstování rostlin docel jde. Místo toho, aby se naučil uvařit to, co vypěstoval, prostě pěstoval víc a víc rostlin.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker50>
		<title>Funebrák</title>
		<titleShort>Funebrák</titleShort>
		<desc>NAME se potulovalHISCAP galaxií a nabízelHISCAP své chmurné služby těm, kteří nedávno utrpěli bolestnou ztrátu. I když se nikdy nevyhýbalHISCAP fyzické konfrontaci, dávalHISCAP přednost řešení obtížných situací klidnými slovy.</desc>
	</Undertaker50>
	<ChildSlave6>
		<title>Dětský otrok</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>Graham se narodil do chudé rodiny na okrajové planetě. V mládí ho jeho otec prodal do otroctví a od té doby byl již mnohokrát prodán. Koupil ho magnát jako část dětské pracovní síly a poslal ho pracovat do dolů, aby se tam staral o stroje a doloval s nimi.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Žoldácký voják</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>Po svém útěku od skupiny otroků z okrajových světů se u Grahama vyvinul nedostatek úcty k živým tvorům. Začal se upisovat žoldáckým skupinám, kde si osvojil dovednosti v používání zbraní a technik přežití. Graham dělal špinavou práci všude tam, kde ji našel a procestoval mnoho světů.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild56>
		<title>Dobrodružné dítě</title>
		<titleShort>Dobrodruh</titleShort>
		<desc>Axleho vychovávali tak, aby se z něj stal inženýr. Celá léta plánoval odletět v nákladní lodi jako černý pasažér a začít nový, mnohem dobrodružnější život.

Jedné noci, poté, co jeho rodiče usnuli, se mu podařilo proplížit se na palubu nákladní lodi těsně předtím, než opustila přístav.</desc>
	</AdventuringChild56>
	<HiredAssassin2>
		<title>Nájemný vrah</title>
		<titleShort>Asasín</titleShort>
		<desc>Z Axleho se stal mistr zloděj, pracující převážně pro organizovaný zločin. Postupem času začal pracovat sám pro sebe a přesunul své podnikání na placené "odstraňování" lidských hrozeb.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Hráč videoher</title>
		<titleShort>Hráč</titleShort>
		<desc>Ryan vyrůstal ve vyspělém světě. Všechno, co chtěl, se k němu dostalo. Ve škole byl velmi oblíbený a ve středu pozornosti. Doma trávil svůj čas vyhledáváním nejnovějších věciček a hraním svých oblíbených videoher.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Vesmírný šéfkuchař</title>
		<titleShort>Šéfkuchař</titleShort>
		<desc>Ryan dostal místo na lodi jako lodní kuchař. Vaření měl rád a pomáhal i doktorovi čistit rány, ale na umývání nádobí si nikdy nezvykl.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby55>
		<title>Obávané děcko</title>
		<titleShort>Děcko</titleShort>
		<desc>Jako mimino bylHISCAP NAME nalezenHISCAP v havarované kosmické lodi. Podle datových záznamů lodi to bylHISCAP právě onHISCAP, kdo vynalezl atomové zařízení, které pohánělo HIS loď. Podle všeho také vynalezlHISCAP nebe i hamburger, a říká se, že zplodilHISCAP rasu lahodných zlatých koťátek.</desc>
	</DreadedBaby55>
	<DreadedDude3>
		<title>Obávaný chlap</title>
		<titleShort>Borec</titleShort>
		<desc>Někteří stoupenci říkají, že NAME a HIS posádka ztracených existencí našla Fontánu mládí už před mnoha mnoha staletími a že také na mnohých planetách způsobili vyhynutí dinosaurů.

Dokonce o nich kdesi existuje i náboženství, které zahrnuje nudle a masové kuličky.</desc>
	</DreadedDude3>
	<Tinkerer87>
		<title>Všeuměl</title>
		<titleShort>Všeuměl</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP na hromadě odpadků na planetě - skládce odpadu z jiných planet z celého systému. NaučilHISCAP se, jak sestavit nové stroje z odhozených součástek těch starých. Nakonec s několika přáteli unikli na vyhozené lodi, kterou si opravili.</desc>
	</Tinkerer87>
	<Engineer9>
		<title>Inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME se nakonec nechalHISCAP zaměstnat jako strojní inženýr na obchodním uzlu planety Irithir. Místní obchodníci HIM donutili naučit se smlouvat a prodejem repasovaných zbraní a nářadí si vydělalHISCAP slušné peníze.</desc>
	</Engineer9>
	<DisplacedNoble82>
		<title>Vyhnaný šlechtic</title>
		<titleShort>Šlechtic</titleShort>
		<desc>Jelikož se narodilHISCAP na městské planetě vládci třech megaměst, byly HIS vyhlídky velice dobré - dokud nesvrhlo HIS rodinu násilné povstání. NAME se v exilu seznámilHISCAP s tvrdou prací a bojem, ale i tak HECAP zůstala jistá choulostivost urozených.</desc>
	</DisplacedNoble82>
	<Minister38>
		<title>Ministr</title>
		<titleShort>Ministr</titleShort>
		<desc>NAME si zajistilHISCAP důležitou pozici ve vládě méně významného vyspělého světa. ZvyklHISCAP si na okázalost, jež souvisela s pokusy udržet své občany spokojené. I když mělHISCAP dostatek času na své potěšení i požitky, nikdy nezapomnělHISCAP, jak odvádět tvrdou práci.</desc>
	</Minister38>
	<ChessMaster23>
		<title>Šachový mistr</title>
		<titleShort>Šachista</titleShort>
		<desc>NAME milovalHISCAP hru v šachy. Za některé své vychytralé tahy si dokonce vysloužilHISCAP přezdívku Biskup. 

Nikdy se nedostalHISCAP do potíží. Především proto, že bylHISCAP dobrHE v tom, nenechat se chytit.</desc>
	</ChessMaster23>
	<Pirate65>
		<title>Pirát</title>
		<titleShort>Pirát</titleShort>
		<desc>Jako vůdce pirátů se Biskup proslavilHISCAP pro své mazané plány a šachům podobné pasti. Pro zajmutí důležitého cíle se nikdy nebálHISCAP obětovat pár pěšáků.

Nejednou bylo HIS jméno spojováno se strategií, která překonala drtivou převahu.</desc>
	</Pirate65>
	<Orphan62>
		<title>Sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na stanici v hlubokém vesmíru a v útlém věku osiřelHISCAP. V sirotčinci hájilHISCAP slabší děti a odráželHISCAP surovce.</desc>
	</Orphan62>
	<BountyHunter14>
		<title>Lovec zločinců</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>NAME se zaměstnávalHISCAP jako lovec lidí. Své dny trávilHISCAP naháněním vesmírných pirátů a vybíráním peněžních odměn.</desc>
	</BountyHunter14>
	<Straggler99>
		<title>Opozdilec</title>
		<titleShort>Opozdilec</titleShort>
		<desc>I přesto, že bylHISCAP NAME obdařenHISCAP rodičovskou láskou, své rodiče stěží znalHISCAP.

Často HIM nechávali osamotě s vlastními přístroji, což znamenalo více času, který mohlHISCAP věnovat svým zájmům... a dostávání se do potíží.</desc>
	</Straggler99>
	<Spiceminer98>
		<title>Horník koření</title>
		<titleShort>Horník</titleShort>
		<desc>NAME udělalHISCAP svou díru do světa jako horník v dolech na koření, kterého přidělili do výnosné těžební kolonie na Rural Pen’The.

I když o tom ještě nevědělHISCAP, chystalHISCAP se nastoupit na profesní dráhu, která by změnila celý HIS život.</desc>
	</Spiceminer98>
	<BrutalThief33>
		<title>Brutální zloděj</title>
		<titleShort>Zloděj</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP v gangu, a tak poznalHISCAP brutalitu ulice.

S vědomím, že ukázat slabost by mohlo být fatální, se před ostatními uzavřelHISCAP.</desc>
	</BrutalThief33>
	<CrimeLord40>
		<title>Šéf podsvětí</title>
		<titleShort>Šéf podsvětí</titleShort>
		<desc>Skrze brutalitu a krutost se NAME propracovalHISCAP až k hodnosti šéfa podsvětí.

SpoléhalHISCAP se méně na své pěsti a více na své zbraně. Díky svým chladnokrevným a bezcitným metodám se HIS pověst šířila rychleji.</desc>
	</CrimeLord40>
	<BoySoldier18>
		<title>Vojáček</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Válka se možná nikdy nezmění, ale její obsazení ano.

Jelikož se narodilHISCAP na násilné planetě, bylHISCAP NAME už od útlého věku trénovánHISCAP, aby mohlHISCAP bojovat ve válkách jiných, a bylHISCAP v tom dost dobrHE.</desc>
	</BoySoldier18>
	<MarbleDoctor3>
		<title>Pomatený doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>Na vybombardovaném světě je první pomoc často ta jediná pomoc.

NAME používalHISCAP své lékařské dovednosti k pomáhání zraněným a nemocným. VěřilHISCAP, že i když zbraně mohou být mocné, doktor je ještě mocnější.</desc>
	</MarbleDoctor3>
	<ApocalypseChild97>
		<title>Dítě apokalypsy</title>
		<titleShort>Apokalyptický</titleShort>
		<desc>NAME strávilHISCAP své dětství na post-apokalyptickém světě. Už od mládí bojovalHISCAP o přežití na planetě, kde důvěra neexistovala.

Každému vyprávělHISCAP, že nemělHISCAP žádné štěstí.</desc>
	</ApocalypseChild97>
	<MobHenchman44>
		<title>Poskok pro všechny</title>
		<titleShort>Poskok</titleShort>
		<desc>Poté, co bylHISCAP "zachráněnHISCAP" ze své domovské planety otrokářskou lodí, bylHISCAP NAME prodánHISCAP vládci podsvětí na městské planetě, kde HIM používali jako poskoka. SpecializovalHISCAP se na zastaralé mlácení a zastrašování.</desc>
	</MobHenchman44>
	<OrphanOfWar96>
		<title>Válečný sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>Svou rodinu i domov ztratilHISCAP NAME už na počátku svého života. Život, který pak NAME prožívalHISCAP, byl emocionálně chudý, ale HIS bolestivé vzpomínky HIM poháněly k přežití.

VzalHISCAP několik zaměstnání, ale nikdy nedosáhlHISCAP více jak základního vzdělání.</desc>
	</OrphanOfWar96>
	<MechWarVeteran90>
		<title>Veterán války mechů</title>
		<titleShort>Veterán</titleShort>
		<desc>NAME bojovalHISCAP proti rojům ničemných mechanoidů už od chvíle, kdy bylHISCAP dost starHE na to, aby narukovalHISCAP. KrvácelHISCAP na půdu půl tuctu planet a ztratilHISCAP víc, než na kolik bylHISCAP ochotnHE vzpomínat. Tyto zkušenosti HIM posílily jak fyzicky, tak i psychicky.</desc>
	</MechWarVeteran90>
	<ImperialStudent92>
		<title>Císařský student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studovalHISCAP na císařském středověkém světě, kde byly zbraně zakázané, ale studium sebeobrany podporované. Relativní bezpečnost HECAP dovolila soustředit se na HIS botanický výzkum.</desc>
	</ImperialStudent92>
	<PoisonGardener85>
		<title>Jedový zahradník</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>NAME strávilHISCAP téměř veškerý svůj čas péčí o svou jedovou zahrádku a uzavřelHISCAP se před společností.

V této době se naučilHISCAP pár bezpečných kulinářských a hojivých využití pro jinak smrtící rostliny.</desc>
	</PoisonGardener85>
	<PowerMadScholar58>
		<title>Mocichtivý učenec</title>
		<titleShort>Učenec</titleShort>
		<desc>"Vědění znamená moc." Tato slova vzala NAME doslova a stala se hnacím motorem. Pokud zrovna nebylHISCAP po uši v knihách, rozebíralHISCAP věci na součástky, aby z první ruky vidělHISCAP, jak fungují, a jen pramálo rozlišovalHISCAP, jestli jsou mechanické či organické.</desc>
	</PowerMadScholar58>
	<ArtificerRampant50>
		<title>Nespoutaný odborník</title>
		<titleShort>Odborník</titleShort>
		<desc>PoháněnHE vzrušením z objevování a svou vlastní megalománií se NAME vydalHISCAP na cestu vynalézání nových zařízení a vylepšování těch existujících, a podle potřeby porušovalHISCAP zákony a zvyklosti.

VytvořilHISCAP skupinu, která shromažďovala různé materiály pro HIS práci, a která se vypořádávala i s případnými nechtěnými návštěvníky.</desc>
	</ArtificerRampant50>
	<TechHead78>
		<title>Technohlava</title>
		<titleShort>Technohlava</titleShort>
		<desc>NAME si zamilovalHISCAP vesmír už v útlém věku, kdy stávalHISCAP se svým otcem na trupu lodi v EVA skafandru dětské velikosti.

Přihlásili HIM do civilního akademického programu. Zatímco předstíralHISCAP, že je jako HIS otec, trávilHISCAP svůj čas ve svém zaneřáděném pokoji péčí o rostliny. Dali HECAP přezdívku kvůli HIS lásce ke kruhům.</desc>
	</TechHead78>
	<SystemsEngineer27>
		<title>Systémový inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP systémový inženýr jako HIS otec. MělHISCAP kvalifikaci jak na koloniální, tak na lodní systémy.

Když zrovna nepracovalHISCAP, vyrábělHISCAP mechanické figurky, četlHISCAP staré knihy nebo i příležitostně cestovalHISCAP na nezmapované světy. Jelikož bylHISCAP introvert, dělalHISCAP tyhle věci většinou osamotě.</desc>
	</SystemsEngineer27>
	<Orphan91>
		<title>Sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>Kevin zůstal na světě sám bez rodičů a dělal co mohl, aby se přizpůsobil.

V sirotčinci se musel starat jednak sám o sebe, tak i o ostatní děti, a tak se naučil mnohé o lidech a jak s nimi vycházet.</desc>
	</Orphan91>
	<NeuroScientist84>
		<title>Neurovědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Kevin pracoval velmi dlouhou dobu, aby zlepšil chápání světa o lidském mozku.

Poté, co uspěl se zmapováním celého lidského mozku, se Kevin přidal k týmu vědců na cestě ke zmapování mozků cizích druhů.</desc>
	</NeuroScientist84>
	<Abductee39>
		<title>Unesený</title>
		<titleShort>Unesený</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP v mládí unesenHISCAP a na pirátské lodi HIM nutili vykonávat podřadné práce.</desc>
	</Abductee39>
	<PirateCaptain0>
		<title>Pirátský kapitán</title>
		<titleShort>Kapitán</titleShort>
		<desc>NAME se propracovávalHISCAP vzhůru v řadách na pirátské lodi a nakonec se stalHISCAP kapitánem. VedlHISCAP svou posádku mezi světy a udělalHISCAP si jméno, na které se jen tak nezapomíná.</desc>
	</PirateCaptain0>
	<BlackjackPlayer50>
		<title>Hráč Blackjacku</title>
		<titleShort>Gambler</titleShort>
		<desc>Jediná užitečná dovednost, kterou se NAME naučilHISCAP při svém tvrdém výcviku na vojenské škole, bylo počítání karet. Při podvádění v kasinech si udělalHISCAP mnoho nepřátel, a jak hrozba odvety rostla, stávalHISCAP se stále podrážděnější a násilnější.

Když HIM nakonec chytili, spálili HECAP polovinu kůže na těle. Už nikdy se nechce setkat s ohněm nebo násilím.</desc>
	</BlackjackPlayer50>
	<HedgeFundManager27>
		<title>Správce fondů</title>
		<titleShort>Bankéř</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vrcholovým manažerem hedgeových fondů na rušné městské planetě. Jak okouzlovalHISCAP klienty sladkým hlasem a záludnými úmysly, HIS portfolio strmě rostlo. Když vyšlo najevo, že HIS smlouvy byly až příliš dobré na to, aby byly pravdivé, bylHISCAP nucenHISCAP uprchnout z planety s odměnou vypsanou na HIS hlavu.

Jak putovalHISCAP mezi hvězdami, objevilHISCAP vášeň v umění a vytvářelHISCAP mistrovská díla vhodná pro zákazníky z vysoké společnosti.</desc>
	</HedgeFundManager27>
	<AcademyStudent52>
		<title>Student akademie</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME chodilHISCAP do školy, jak by správný vesmírný kadet měl. BylHISCAP velmi vysokHE a bylHISCAP známHE tím, jak dobře vypadá.

I když se strachovalHISCAP více o svůj účes, než o známky, i tak závěrečné zkoušky nějakým způsobem udělalHISCAP.</desc>
	</AcademyStudent52>
	<ComputerEngineer28>
		<title>Počítačový technik</title>
		<titleShort>Technohlava</titleShort>
		<desc>Znuděný svou úmornou programátorskou prací v kanceláři postrádal NAME staré dobré časy v Akademii, dokud neuviděl reklamu na pohraničí, kde "přežijí jen ti nejsilnější".

Se svou manželkou Morgan podnikl NAME cestu do neznáma.</desc>
	</ComputerEngineer28>
	<AspiringEngineer42>
		<title>Snaživý technik</title>
		<titleShort>Šťoural</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP fascinovánHISCAP různými přístroji a udělátky. RozebralHISCAP a zase složilHISCAP dohromady skoro všechno, co HECAP přišlo pod ruku.

ZvyklHISCAP si na opravování hraček, které HECAP přinášely ostatní děti, a dokonce opravilHISCAP i pár zařízení od těch starších.</desc>
	</AspiringEngineer42>
	<ExpertHandyman95>
		<title>Zkušený všeuměl</title>
		<titleShort>Všeuměl</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP jako pocestný technik. OpravovalHISCAP věci od jednoduchých komunikačních polí až po spletité softwarové svazky v metajádře UI své lodi. Dokáže opravit všechno.</desc>
	</ExpertHandyman95>
	<MedicalStudent18>
		<title>Student medicíny</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP ve vyspělém světě v rodině lékařů a zvolilHISCAP si zachovat tradici.

NemělHISCAP moc přátel, ale se svými sourozenci vycházelHISCAP velmi dobře.</desc>
	</MedicalStudent18>
	<MedicSoldier37>
		<title>Vojenský zdravotník</title>
		<titleShort>Zdravotník</titleShort>
		<desc>NAME vstoupilHISCAP do armády své planety jako frontový zdravotník. Brzy zažilHISCAP hrůzy války, které HIM hluboce poznamenaly.

OpustilHISCAP armádu i svou domovskou planetu, začalHISCAP s lékařským výzkumem a pomáhalHISCAP všem, které potkalHISCAP.</desc>
	</MedicSoldier37>
	<HighBaroness49>
		<title>Vysoká baronka</title>
		<titleShort>Šlechtična</titleShort>
		<desc>NAME se narodila do nižší královské rodiny v rozsáhlé císařské rodiny.

Už v raném věku zastávala post vůdce své domovské planety a v této roli se naučila důležité politické a kulturní dovednosti.</desc>
	</HighBaroness49>
	<ExiledResearcher36>
		<title>Vyhoštěný badatel</title>
		<titleShort>Vyhoštěný</titleShort>
		<desc>Láska k robotice, kterou NAME mělHISCAP, se v technofobickém císařství nesetkala s pochopením. Vrchní kardinál systému HIM exkomunikoval a už nikdy HECAP nebude dovoleno se vrátit.</desc>
	</ExiledResearcher36>
	<WorldSlider50>
		<title>Skokan po planetách</title>
		<titleShort>Skokan</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP bandou kriminálníků, kteří přelétávali z jedné planety na druhou. NaučilHISCAP se nezanechávat stopy po své přítomnosti pro případ, že by skupina musela planetu opustit ve spěchu. Od svých kolegů kriminálníků se také naučilHISCAP medicínu a boji tváří v tvář.</desc>
	</WorldSlider50>
	<Villain66>
		<title>Darebák</title>
		<titleShort>Darebák</titleShort>
		<desc>Poté, co vystoupalHISCAP až na vrchol své bandy kriminálníků, se NAME naučilHISCAP umění ničemnosti, počínaje ovládáním střelných zbraní až po vývoj nových zbraňových technologií. VynikalHISCAP také v podrobování si ostatních své vůli.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent71>
		<title>Student medicíny</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Protože se narodilHISCAP do lékařské rodiny s dlouhou tradicí, bylHISCAP NAME školenHISCAP ve všech oblastech medicíny, bylinnými mastmi počínaje a moderními syntetickými léčivy konče. Také pochytilHISCAP zdravé pohrdání pro práce nižšího řádu.</desc>
	</MedicalStudent71>
	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Doktor vál. loďstva</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>NAME si jako doktor odsloužilHISCAP několik termínů na jedné z několika válečných lodích, které bránily HIS domovskou planetu. Při bojích s občasnými přepadovými skupinami pirátů se naučilHISCAP bojovým dovednostem a stalHISCAP se odborníkem na ošetřování děsivých bojových zranění.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>
	<AspergersRebel96>
		<title>Aspergerický rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP jako rebel na kdysi pokročilé okrajové planetě zdevastované válkou.

Aspergerův syndrom, který má, znamená, že se potýká se společenskými situacemi a není schopnHE vcítění, ale obtížným dovednostem jako je výzkum nebo střelba se naučilHISCAP velmi brzy.</desc>
	</AspergersRebel96>
	<GovernmentAgent80>
		<title>Vládní agent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP pro vládu proti skupinám rebelů a v této způsobilosti excelovalHISCAP. Během svého výcviku se učilHISCAP se střelnými zbraněmi, boji na blízko a lékařským dovednostem.

Protože muselHISCAP vyrůstat ve válkou zpustošeném městě, špína, krev ani mrtvá těla HIM nevyvádí z míry a nevidí žádný důvod je uklízet.</desc>
	</GovernmentAgent80>
	<ShootingComa31>
		<title>Komatózní střelec</title>
		<titleShort>Komatózní</titleShort>
		<desc>Nebulys upadl v mládí do kómatu a celé roky strávil sněním o střelbě. Když se probral, v mnoha ohledech byl k ničemu, ale mířit dokázal docela dobře.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter57>
		<title>Nesobecký lovec</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Nebulys byl lovcem tajemných tvorů, o kterých mnozí ani nevěřili, že existují. Někdy měli lidé pravdu, a někdy taky ne.

Během těchto cest pomáhal lidem v nouzi.</desc>
	</SelflessHunter57>
	<PsychologyStudent88>
		<title>Student psychologie</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME zkoumalHISCAP nová náboženství a tradice a často snilHISCAP o vzdálených hvězdách. 

Sny, které mělHISCAP, HIM dovedly k otázkám, co leží za těmi světly na obloze.</desc>
	</PsychologyStudent88>
	<AcolyteOfStars66>
		<title>Akolyta z hvězd</title>
		<titleShort>Kněz</titleShort>
		<desc>NAME, věčný snílek, cestovalHISCAP napříč vesmírem, aby nalezlHISCAP onu věc, o které cítilHISCAP, že HIM k sobě volá.

BylHISCAP stále chudší a chudší, ale využilHISCAP všech možných prostředků, jak pokračovat dál.</desc>
	</AcolyteOfStars66>
	<SpaceSmuggler10>
		<title>Vesmírný pašerák</title>
		<titleShort>Pašerák</titleShort>
		<desc>Taterovi rodiče ho využívali, aby jim pomáhal pašovat kontraband mezi shlukem okrajových planet.

Za pomoci svého malého vzrůstu se Tater stal velmi zdatným v provádění misí svých rodičů a naučil se ovládat zbraně, vyjednávat a ze všeho nejvíce pašovat.</desc>
	</SpaceSmuggler10>
	<SpaceRaider65>
		<title>Vesmírný nájezdník</title>
		<titleShort>Nájezdník</titleShort>
		<desc>Tater byl vůdcem posádky rozených vesmírných pirátů. Přeskakováním z jedné okrajové planety na druhou se stal obávaným nepřítelem mnoha kolonií.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee2>
		<title>Unesený</title>
		<titleShort>Unesený</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP unesenHISCAP xenolidmi když ještě bylHISCAP mimino. Podrobovali HIM pokusům, aby pochopili HIS genetickou stavbu.

Jak rostlHISCAP, stávalHISCAP se NAME pro své věznitele příliš velkHE a silnHE a nakonec uprchlHISCAP.</desc>
	</Abductee2>
	<Spy40>
		<title>Špión</title>
		<titleShort>Špión</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vycvičenHISCAP HIS vládou v infiltraci a špionáži. NaučilHISCAP se, jak si zachovat chladnou hlavu a jak se vymluvit z napjatých situací. Když slova nepomohla, bylHISCAP schopnHE násilnější přímé akce.</desc>
	</Spy40>
	<BlessedChild86>
		<title>Požehnané dítě</title>
		<titleShort>Požehnaný</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP za příznivých okolností jedné duchovně založené skupině na středně velké planetě a celé HIS dětství HIM uctívali.

Už od raného dětství se učilHISCAP, jak pečovat o chudé a jak jim poskytovat pomoc.</desc>
	</BlessedChild86>
	<WanderingHealer6>
		<title>Potulný léčitel</title>
		<titleShort>Léčitel</titleShort>
		<desc>NAME studovalHISCAP, aby se stalHISCAP doktorem, ale na jinak klidném světě nebylHISCAP spokojenHE se svou praxí.

Místo toho se rozhodlHISCAP opustit svou domovskou planetu a cestovat na okrajové světy, aby mohlHISCAP pečovat o lidi, kteří HIM potřebují nejvíc.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier99>
		<title>Dorostenecký voják</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do rodiny s dlouhou vojenskou tradicí. NásledovalHISCAP tento odkaz a přihlásilHISCAP se do vojenského výcvikového programu.

V kurzu námořní pěchoty vynikalHISCAP ve všech fyzických tréninkových programech a dokonce složilHISCAP i většinu intelektuálních zkoušek. I když nikdy nebylHISCAP obzvlášť chytrHE ani hbitHE, naučilHISCAP se hodnotě tvrdé práce a utrpení.</desc>
	</YouthSoldier99>
	<VeteranSoldier2>
		<title>Vojenský veterán</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Během mnoha tažení bojovalHISCAP NAME proti pirátům, vzbouřencům a xenům. PřestálHISCAP slávu i hrůzy války.

OpotřebovanHE výcvikem, válkami a jizvami z bitev se NAME 'uchýlilHISCAP' k snadnému životu koloniálních civilních pořádkových sil. TrávilHISCAP své dny leštěním válečných medailí a s vědomím, že své pokrevní linii dělalHISCAP čest.</desc>
	</VeteranSoldier2>
	<GlitterworldKid84>
		<title>Zakřiknuté děcko</title>
		<titleShort>Zakřiknutý</titleShort>
		<desc>Na rozdíl od geneticky modifikovaného "perfektního kamaráda" vyspělého světa, byl Chaz mnohem stydlivější, uzavřenější a nervóznější než jeho rodiče. Většinou se zdržoval v ústraní, studoval vědu a medicínu a jako koníček měl zahradničení. 

V pubertě utekl z domova v touze najít klidnější život.</desc>
	</GlitterworldKid84>
	<CosmeticReject89>
		<title>Zmetek kosmetiky</title>
		<titleShort>Zmetek</titleShort>
		<desc>Jelikož žil na ulici, nabídl se Chaz neetické kosmetické laboratoři výměnou za jídlo a přístřeší.

Po několika bolestivých kosmetických úpravách Chaz stěží připomínal své bývalé já. Protože byl nucen pro laboratoř pracovat do doby, než byl zachráněn, se teď Chaz příliš bojí komukoliv bránit.</desc>
	</CosmeticReject89>
	<FeralChild73>
		<title>Zdivočelé dítě</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>NAME se svou rodinou žili těžkým, ale prosperujícím životem společně s kolegy kolonisty na vzdáleném okrajovém světě.

Jednoho dne na ně zaútočila skupina mechanoidů a pozabíjela všechny až na Roberta. Ten pak žil sám v poušti, dokud ho nenašla skupina nájezdníků.</desc>
	</FeralChild73>
	<RaiderKing70>
		<title>Král nájezdníků</title>
		<titleShort>Nájezdník</titleShort>
		<desc>I když zpočátku nebylHISCAP NAME nic víc než otrok, rychle se vypracovávalHISCAP skrze hodnosti nájezdníků, dokud HIS jméno a bezcitnost neznali všichni.</desc>
	</RaiderKing70>
	<Scout86>
		<title>Skaut</title>
		<titleShort>Skaut</titleShort>
		<desc>Nate miloval pobyt pod širým nebem. Jeho rodiče ho přihlásili do programu, ve kterém se vyučovaly vojenské průzkumné dovednosti. Když ho nechávali samotného v divočině, byl štěstím bez sebe.

Vzhledem k této výchově se však NAME nenaučil základním technologickým dovednostem, které mnozí považují za samozřejmost.</desc>
	</Scout86>
	<FrontierMarshal75>
		<title>Pohraniční maršál</title>
		<titleShort>Maršál</titleShort>
		<desc>Nate byl náčelníkem policie své kolonie. Pokusil se prosazovat zákon se ctí, ale zkorumpovaný místní starosta zabil jeho rodinu a nechal ho na pokraji smrti umřít.

Poté, co se zotavil, Nate starostu zatkl. Opustil svou domovskou planetu a začal nový život snahou o zlepšení vesmíru.</desc>
	</FrontierMarshal75>
	<TraineeAlchemist98>
		<title>Alchymista v zácviku</title>
		<titleShort>Alchymista</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP ve středověkém světě. Základy alchymie a medicíny se naučilHISCAP v jedné z mála klášterních škol na HIS planetě.</desc>
	</TraineeAlchemist98>
	<ReligiousHierarch42>
		<title>Církevní hierarcha</title>
		<titleShort>Velekněz</titleShort>
		<desc>NAME se nechal vysvětit na kněze své místní komunity a používal intriky a diplomacii, aby stoupal do vyšších stupňů kléru. Byl držitelem mnoha titulů a pozemků.

Jednoho dne u jeho domu přistál obchodník se svou kosmickou lodí. NAME se rozhodl doprovázet obchodníka při hledání nových světů a výzev.</desc>
	</ReligiousHierarch42>
	<Pickpocket96>
		<title>Kapsář</title>
		<titleShort>Zloděj</titleShort>
		<desc>V mládí bylHISCAP NAME svědkem vraždy svých rodičů. Bez řádného vedení se o sebe muselHISCAP postarat jakýmkoli možným způsobem. PřidalHISCAP se k malé skupině ztracených existencí a dělalHISCAP vše, co bylo nutné k přežití.</desc>
	</Pickpocket96>
	<CriminalSurgeon8>
		<title>Zločinný chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>Jelikož se pohybovalHISCAP v blízkosti mnoha zraněných kamarádů kriminálníků, vzalHISCAP na sebe NAME starost o jejich péči.

Ačkoliv zemřelo mnoho lidí, zlepšilHISCAP se v používání nožů.</desc>
	</CriminalSurgeon8>
	<SpaceCadet12>
		<title>Vesmírný kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Venkovský život na zemědělské planetě poskytoval jen málo příležitostí pro vzrušení a dobrodružství, takže když Královská flotila začala na jeho domovské planetě s náborovým programem, Jake zahodil motyku a bodec na pohánění dobytka, aby se pro krále chopil zbraně.

Sloužil na meziplanetárním super-torpédoborci LJV Hromové-Dítě.</desc>
	</SpaceCadet12>
	<SanitationCaptain28>
		<title>Kapitán hygieny</title>
		<titleShort>Údržbář</titleShort>
		<desc>Po absolvování důstojnické školy byl Jake přidělen na hlavní bojovou palubu lodě Hromové-Dítě. Sloužil zde jeden rok, než byl kvůli svým "chrabrým" činům převelen k údržbářskému sboru.

Bylo to u údržbářského sboru, kde mu kvůli jeho nohám začali říkat Stůl.</desc>
	</SanitationCaptain28>
	<Naturalist25>
		<title>Přírodovědec</title>
		<titleShort>Přírodovědec</titleShort>
		<desc>Mitch vyrůstal na zapadlé planetě s minimální možností vzdělání. Aby přežil, musel lovit a pěstovat rostliny.

Domov jeho rodiny často přepadávali nájezdníci kvůli potravinám. To způsobilo, že je Mitch velmi podezřívavý a ten, koho nezná, si u něj jen těžko získává důvěru.</desc>
	</Naturalist25>
	<OverwatchSniper73>
		<title>Ostražitý ostřelovač</title>
		<titleShort>Ostřelovač</titleShort>
		<desc>NAME neví, proč vstoupilHISCAP do armády, ale zůstalHISCAP, aby chránilHISCAP své spolubojovníky.

Život v armádě HIM rozložil a zase složil dohromady. Naučil HIM přesné střelbě, boji zblízka a jak si ve spěchu zalátat střelnou ránu.</desc>
	</OverwatchSniper73>
	<Drudge47>
		<title>Dříč</title>
		<titleShort>Dříč</titleShort>
		<desc>NAME si nikdy nebylHISCAP jistHE, co si počít s vlastním životem. Většinu svého času trávilHISCAP vykonáváním mizerně placených prací a uvažováním o tom, jaká bude HIS budoucnost.

BavilHISCAP se hraním vesmírných simulátorů a her o přežití a snilHISCAP o tom, že jednoho dne bude HIS život mnohem zajímavější.</desc>
	</Drudge47>
	<GalacticSightseer55>
		<title>Galaktický výletník</title>
		<titleShort>Výletník</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHISCAP ke hvězdám. Děláním příležitostných prací po stanicích jen těžko dalHISCAP dohromady peníze na cestovní náklady, ale všechno to úsilí za to stálo. Své poslání spatřovalHISCAP v navštívení všech divů galaxie.

MilovalHISCAP táboření na exotických planetách a učení se vzorům chování divoké zvěře. Divy vesmíru HIM inspirovaly jako nic jiného.</desc>
	</GalacticSightseer55>
	<ChildOfDrifters15>
		<title>Dítě tuláků</title>
		<titleShort>Tulák</titleShort>
		<desc>Už od doby, co bylHISCAP velmi malHE, nepoznalHISCAP NAME jiný domov, než loď svých rodičů. Byla to rodina kočovníků, jejichž toulání se sem a tam poskytovalo neustálou změnu prostředí. Život, který NAME vedlHISCAP, byl často riskantní, ale nikdy ne nudný, a už v mladém věku zdědilHISCAP po rodičích toulavou povahu.</desc>
	</ChildOfDrifters15>
	<WanderingCrafter28>
		<title>Potulný řemeslník</title>
		<titleShort>Řemeslník</titleShort>
		<desc>NAME pokračovalHISCAP v následování nomádského způsobu života svých rodičů a vypomáhalHISCAP si svými řemeslnickými dovednostmi. Ale toulání se je těžký život a tak často přemýšlelHISCAP, že si najde nějaké místo, kde se usadí a kde by mohlHISCAP své řemeslnické dovednosti dobře využít.</desc>
	</WanderingCrafter28>
	<TribalThunderer25>
		<title>Kmenový hromovládce</title>
		<titleShort>Hromovládce</titleShort>
		<desc>Před lety kmen, ve kterém se NAME narodilHISCAP, narazil na opuštěný sklad zbraní. Ve víře, že ty zbraně jsou posvátný dar, vybral šaman dítě narozené za pověrčivých okolností a přidělil mu tu čest, že smí jednu z nich nosit, aby ochraňovalo vesnici. Tímto dítětem je NAME.</desc>
	</TribalThunderer25>
	<MutinousCaptain49>
		<title>Vzpurný kapitán</title>
		<titleShort>Kapitán</titleShort>
		<desc>Poté, co byl HIS kmen zdecimován při nájezdu, bylHISCAP NAME vzata otrokáři vzhůru ke hvězdám. V průběhu let se naučilHISCAP jazyk svých věznitelů a nakonec pro ně pracovalHISCAP jako překladatel a diplomat.

Kapitán se dozvěděl o HIS skutečné prohnanosti až ve chvíli, kdy se mu pomstilHISCAP ve formě vzpoury.</desc>
	</MutinousCaptain49>
	<CorpBredStudent62>
		<title>Korporátní žák</title>
		<titleShort>Žák</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovánHISCAP, aby se stalHISCAP vedoucím pracovníkem pro vesmírnou průzkumnou korporaci, která vlastnila HIS domovskou planetu. Rodina pracovala pro tuto korporaci už čtyři generace.

Ve věku pěti let se přihlásilHISCAP do korporátní akademie, kde se naučilHISCAP věrnosti a bezcitnosti. NAME vynikalHISCAP v nacházení diplomatických řešení tam, kde by jiní použili násilí.</desc>
	</CorpBredStudent62>
	<CorpResearcher37>
		<title>Korporátní výzkumník</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vedoucím výzkumníkem obří průzkumné korporace.</desc>
	</CorpResearcher37>
	<EarthColonist29>
		<title>Kolonista ze Země</title>
		<titleShort>Kolonista</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na Zemi. Jako dítě HIM vystřelili do vesmíru jako součást mezihvězdného kolonizačního programu.</desc>
	</EarthColonist29>
	<SoleSurvivor46>
		<title>Jediný přeživší</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>NAME žilHISCAP v odlehlé kolonii. Když mechanoidí stonožky zaútočily na HIS domov a všechny pozabíjely, onHISCAP jedinHE přežilHISCAP.</desc>
	</SoleSurvivor46>
	<MilitaryTrainee74>
		<title>Vojenský nováček</title>
		<titleShort>Vojáček</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP na vojenské základně v systému Xennoa. Od útlého věku bylHISCAP vystavovánHISCAP mnoha rozličným namáhavým činnostem, aby zesílilHISCAP. Také se naučilHISCAP vyjednávání, medicíně a vojenské taktice.</desc>
	</MilitaryTrainee74>
	<AWOLSoldier54>
		<title>Dezertér</title>
		<titleShort>Dezertér</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP pěšák.

Když HIM informovali o tom, že je převelenHISCAP do Xennoa-Zartzaské války, dospělHISCAP k názoru, že už nechce být vojákem. Podařilo se HECAP uprchnout ve vojenské vesmírné stíhačce.</desc>
	</AWOLSoldier54>
	<Bookworm75>
		<title>Knihomol</title>
		<titleShort>Knihomol</titleShort>
		<desc>NAME strávilHISCAP své mládí v knihovně, kde přečetlHISCAP každou knihu, kterou dokázalHISCAP najít, o technických divech vesmírného cestování, technické vynalézavosti vesmírných pionýrů a o děsivých, ale přesto fascinujících příbězích ras mechanoidů. PřísahalHISCAP si, že jednoho dne tohle všechno uvidí na vlastní oči.</desc>
	</Bookworm75>
	<Explorer36>
		<title>Průzkumník</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHISCAP z planety na planetu, sbíralHISCAP vzorky, příběhy a výzkum. DoufalHISCAP, že jednoho dne sestaví zápis o každém zvířeti, rostlině, minerálu a stroji ve známém vesmíru: Kompletní průvodce cestovatele po okrajových světech.</desc>
	</Explorer36>
	<ColonyKid89>
		<title>Děcko z kolonie</title>
		<titleShort>Z kolonie</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP v malé kolonii jako dítě dvou lékařů. Kvůli svým rodičům se vždycky zajímalHISCAP o vědu a medicínu.

NAME s ostatními dětmi nikdy moc nevycházelHISCAP a výsledkem toho bylo, že se stalHISCAP uzavřenHE a nespolečenskHE.</desc>
	</ColonyKid89>
	<StarshipDoctor78>
		<title>Lodní doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP doktorem na vesmírné lodi. BylHISCAP brilantním chirurgem a provádělHISCAP svůj vlastní výzkum. BylHISCAP však docela samotářskHE a nikdy nemělHISCAP to nejlepší chování k pacientům.</desc>
	</StarshipDoctor78>
	<CaravanChild53>
		<title>Dítě z karavany</title>
		<titleShort>Dítě</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na obchodní lodi městské planety podnikavé matce a nepřítomnému otci. Jelikož se narodila jako chlapec, neměla ráda klučičí věci a neustále lezla do věcí své matky.

Nakonec se svou matkou odcestovala na vyspělou planetu a utratila své úspory za tělo, se kterým byla spokojená.</desc>
	</CaravanChild53>
	<BountyHunter28>
		<title>Lovec lidí</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Na obrovském vyspělém světě bylHISCAP NAME lovcem lidí. ProvádělHISCAP citlivá zadání pro extrémně bohaté klienty a bylHISCAP známHE tichým provedením práce a naprostou diskrétností.</desc>
	</BountyHunter28>
	<ReEducatedYouth32>
		<title>Převychované dítě</title>
		<titleShort>Převychovaný</titleShort>
		<desc>NAME žilHISCAP na středně velké planetě, kde se o mládež starala vláda. 

BylHISCAP jedním z mnoha dětí, které byly odebrány svým rodičům a donuceny absolvovat nové vzdělávací programy.</desc>
	</ReEducatedYouth32>
	<FallenOfficial20>
		<title>Pokleslý úředník</title>
		<titleShort>Úředník</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP úředníkem autokratické vlády.

Když HIS nadřízení požadovali, aby se účastnilHISCAP zvěrstev, vzdalHISCAP se NAME své funkce a uteklHISCAP ze své domovské planety jen s oblečením, které mělHISCAP na sobě.</desc>
	</FallenOfficial20>
	<AccursedChild43>
		<title>Prokleté dítě</title>
		<titleShort>Prokletý</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na vrcholu zatmění měsíce. Starší HIM prohlásili za dítě temnoty a převzali HIM do své péče.

Celé své dětství strávilHISCAP studováním kulturních tradic a rituálů svých lidí - až do dne povolání.</desc>
	</AccursedChild43>
	<ShamanOfShadows30>
		<title>Šaman stínů</title>
		<titleShort>Šaman</titleShort>
		<desc>Když z oblohy sestoupily nestvůry ohně, bylHISCAP NAME svým kmenem vyzvánHISCAP, aby je vedlHISCAP do bitvy.

NAME využilHISCAP léků a rituálů, aby inspirovalHISCAP a vedlHISCAP válečníky mnoha kmenů proti vetřelcům. Piráti byli donuceni ustoupit, aniž by zajali jediného otroka.</desc>
	</ShamanOfShadows30>
	<AmateurAstronomer76>
		<title>Amatérský astronom</title>
		<titleShort>Astronom</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP fascinovánHISCAP astronomií. Svým teleskopem by se dokázalHISCAP dívat na planety a mlhoviny celé hodiny.

Přisuzuje se HECAP objevení malé komety, která o roky později dopadla na blízký měsíc a narušila tam důlní operace.</desc>
	</AmateurAstronomer76>
	<StationSecurity1>
		<title>Ochranka stanice</title>
		<titleShort>Ochranka</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP zplnomocněnHISCAP jako zvláštní konstábl v síti vesmírných stanic. Tam předcházelHISCAP nezákonnému obchodování s lidmi.

Jednou vypukl na stanici požár a onHISCAP před plameny zachránilHISCAP mnoho lidí. Od té doby se ohni vyhýbá.</desc>
	</StationSecurity1>
	<FarmHand94>
		<title>Zemědělský dělník</title>
		<titleShort>Dělník</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na statku na menší koloniální planetě.

O všechno se staralo jen několik členů statku, a to včetně NAME. To HECAP pomohlo vybudovat si nezávislost, ducha a charakter.</desc>
	</FarmHand94>
	<SpaceTrafficker87>
		<title>Vesmírný překupník</title>
		<titleShort>Překupník</titleShort>
		<desc>NAME zjistilHISCAP, že po jednom vzdáleném strýčkovi zdědilHISCAP podnikání spočívající v obchodování se zbraněmi.

Aby ochránilHISCAP budoucnost firmy, prodělalHISCAP rozsáhlý vojenský výcvik pro případ jakékoliv "nepředvídané události".</desc>
	</SpaceTrafficker87>
	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Rázný popový idol</title>
		<titleShort>Pop-idol</titleShort>
		<desc>Priscilla vyrostla ve vyspělém světě, cvičila se v umění s rapírem a zpěvu. Několik let strávila jako energická mladistvá popová hvězda.

Nicméně se rozhodla, že jí hudební a modelingový průmysl nevěnují dostatek pozornosti, a tak odešla.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>
	<PopIdolPirate25>
		<title>Pirátský pop-idol</title>
		<titleShort>Pirátka</titleShort>
		<desc>NAME se se svými fanoušky vydala na cestu vesmírných pirátů. Přepadávala korporace pro peníze a pořádala vystoupení, aby se o ní mluvilo.

Od té doby, co jí konkurent spálil její jeviště, má NAME strach z ohně. Práce, které jí připadaly neatraktivní, nechávala provádět své fanoušky.</desc>
	</PopIdolPirate25>
	<IcePlanetChild56>
		<title>Dítě z ledové planety</title>
		<titleShort>Ledové dítě</titleShort>
		<desc>Jelikož vyrůstalHISCAP na zamrzlé pustině oceánského měsíce, mělHISCAP NAME za společníky jen zvířata a pár otrlých námořníků.

Díky nedostatku společenské interakce se HECAP vyvinul zájem pro strojírenství - ale nikdy se HECAP nevyvinula zvláštní náklonnost pro lidi.</desc>
	</IcePlanetChild56>
	<Roboticist87>
		<title>Robotik</title>
		<titleShort>Robotik</titleShort>
		<desc>Na oceánské planetě, kde NAME žilHISCAP, často v nebezpečných vodách umírali námořníci. VytvořilHISCAP proto roboty, kteří je nahradili.

S postupem času posbíralHISCAP malou posádku robotů, kteří HIM poslouchali na slovo. StalHISCAP se velmi schopnHE v mechanice a strojírenství, ale ztratilHISCAP chuť dělat manuální práci.</desc>
	</Roboticist87>
	<ToxicChild59>
		<title>Jedové dítě</title>
		<titleShort>Jedový</titleShort>
		<desc>Protože vyrůstalHISCAP na průmyslové planetě, začalHISCAP pracovat v chemičce už ve svých šesti letech. Roky působení průmyslových jedů zanechaly následky na HIS psychice.

Nakonec toto zařízení vyhodilHISCAP do povětří a uteklHISCAP z planety v ukradené nákladní lodi.</desc>
	</ToxicChild59>
	<StalwartFarmer91>
		<title>Odvážný farmář</title>
		<titleShort>Farmář</titleShort>
		<desc>Jelikož jejich farmu neustále ohrožovaly nájezdy lupičů, naučilHISCAP se NAME bránit se s otcovou puškou. Také ovládlHISCAP umění stavby zdí, aby udrželHISCAP dobytek uvnitř a dravce venku.

Jednou se pokusilHISCAP namalovat obrázek jejich domu, ale zjistilHISCAP, že dokáže nakreslit jen čmáranice a kachny.</desc>
	</StalwartFarmer91>
	<BoyScout19>
		<title>Skautík</title>
		<titleShort>Skaut</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP na své středně velké planetě v chlapeckém oddílu skautů.

NaučilHISCAP se mnoho dovedností vhodných k přežití, včetně toho, jak přežít v přírodě a jak si ošetřit malá zranění.</desc>
	</BoyScout19>
	<UrbworldPimp46>
		<title>Městský kuplíř</title>
		<titleShort>Kuplíř</titleShort>
		<desc>Nejprve si NAME vydělalHISCAP trochu peněz prodejem drog. Pak začalHISCAP s prodejem žen a vydělalHISCAP pořádný balík.

BylHISCAP velmi schopnHE v používání svých pěstí. Také se naučilHISCAP, jak ošetřit zranění, která způsobovalHISCAP svým dívkám.</desc>
	</UrbworldPimp46>
	<ScienceProdigy96>
		<title>Vědecký zázrak</title>
		<titleShort>Zázrak</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP nejlepší ze třídy v chemii, fyzice, exobiologii, astronomii a opeře.

Po nešťastné příhodě v laboratoři má smrtelný strach z ohně.</desc>
	</ScienceProdigy96>
	<ParticlePhysicist6>
		<title>Částicový fyzik</title>
		<titleShort>Fyzik</titleShort>
		<desc>NAME provádělHISCAP špičkový fyzikální výzkum. ChtělHISCAP pomoci vybudovat lepší a mírumilovnější budoucnost.</desc>
	</ParticlePhysicist6>
	<SpeederRacer68>
		<title>Rychlý závodník</title>
		<titleShort>Závodník</titleShort>
		<desc>Rusty byl synem farmáře pěstujícího kapradiny v impozantních lesích Kalderie.

Svou první lásku našel v závodech kluzáků, ve svištění si dovnitř a ven skrze obrovské příkrovy a nádherné vyhlídky svého domovského světa. Zpustlý svět nelegálních závodů ho také donutil naučit se, jak se bránit obratným jazykem nebo ještě obratnější střelbou.</desc>
	</SpeederRacer68>
	<DefenseLawyer2>
		<title>Obhájce</title>
		<titleShort>Právník</titleShort>
		<desc>NAME zjistilHISCAP, že vydělá víc peněz hbitým jazykem, než střelbou. Při hledání práce, ve které by uplatnilHISCAP svůj stříbrný jazyk, se obrátilHISCAP k právu.

Často obhajovalHISCAP nezákonné závodníky kluzáků, se kterými vyrůstalHISCAP.</desc>
	</DefenseLawyer2>
	<MercenaryRecruit61>
		<title>Žoldácký odvedenec</title>
		<titleShort>Odvedenec</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do rodiny s dlouhou tradicí vesmírných žoldáků a vyrůstalHISCAP v rušném obchodním uzlu. Už v mládí HIM přijali do jedné z žoldáckých posádek.</desc>
	</MercenaryRecruit61>
	<Ranger8>
		<title>Zálesák</title>
		<titleShort>Zálesák</titleShort>
		<desc>NAME žilHISCAP osamotě hluboko v lese. OchraňovalHISCAP divokou zvěř před pytláky a naučilHISCAP se, jak uspokojit své vlastní materiální potřeby bez vnější pomoci.</desc>
	</Ranger8>
		<MarineCadet8>
		<title>Kadet mariňáků</title>
        <titleShort>Kadet</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP v programu planetárních kadetů námořnictva.

Vykopli HIM za střelbu na důstojníka. Nikdy se nezjistilo, jestli to byla nehoda nebo ne.</desc>
	</MarineCadet8>
	<ClanChief70>
		<title>Náčelník klanu</title>
        <titleShort>Náčelník</titleShort>
        <desc>NAME řídilHISCAP na odlehlém světě obchodního uzlu malý klan kriminálníků.</desc>
	</ClanChief70>
  <YoungPsychologist60>
		<title>Mladý psycholog</title>
		<titleShort>Psycholog</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP a bylHISCAP vychovávánHISCAP v chudém světě, na předním sedadle pro pasažéry v taxíku své mámy.

Pozorováním chodců a nasloucháním pasažérům v taxíku celý den se brzy stalHISCAP velmi dobrHE v odhadování skutečných úmyslů lidí.</desc>
	</YoungPsychologist60>
	<FactionLeader69>
		<title>Vůdce frakce</title>
		<titleShort>Vůdce</titleShort>
		<desc>Už brzo v pubertě NAME shledalHISCAP, že HIM obklopuje hejno nuzných existencí. 

Jen tak pro zábavu je shromáždilHISCAP a vedlHISCAP je na jistou smrt. Tak se dozvědělHISCAP, že má talent uskutečnit své vůdčí ambice.</desc>
	</FactionLeader69>
	<LabGrownChild20>
		<title>Vypěstované dítě</title>
		<titleShort>Vypěstovaný</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP v laboratoři jako součást nesobeckého, ale neúspěšného pokusu vytvořit novou třídu člověka.

Dětství strávilHISCAP s nosem v knihách a soukromou výukou. V porovnání se skutečnou povahou lidstva bylHISCAP nešikovnHE, stydlivHE a naivní.</desc>
	</LabGrownChild20>
	<CorpResearcher9>
		<title>Korporátní výzk. otrok</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP prodánHISCAP korporaci a zaměstnánHISCAP jako korporátní otrok provádějící vědecký výzkum.

NebylHISCAP schopnHE přizpůsobit se sociální politice na svém pracovišti a tak se ještě více ponořilHISCAP do své práce a nedokázalHISCAP šplhat po korporátním žebříčku. Každý den si toužebně přálHISCAP, aby HIM nechali na pokoji.</desc>
	</CorpResearcher9>
	<TechScholar7>
		<title>Technický učenec</title>
		<titleShort>Učenec</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP mladistvým učencem světa vědy a technologie.

Každý den se snažilHISCAP rozšiřovat si své intelektuální schopnosti.</desc>
	</TechScholar7>
	<TechnologyDoctor90>
		<title>Technologický doktor</title>
		<titleShort>Techdoktor</titleShort>
		<desc>NAME provádělHISCAP výzkum v oblasti hnacích paliv a výroby energie.

MilovalHISCAP výzkum technologií a doufalHISCAP, že tím, co dělá, zlepšuje životy lidí.</desc>
	</TechnologyDoctor90>
	<PitGladiator18>
		<title>Gladiátor v jámě</title>
		<titleShort>Gladiátor</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP jako dítě zotročenHISCAP a donucenHISCAP bojovat v ilegální bojové aréně se zvířaty i jinými lidmi.

VykazovalHISCAP náklonnost pro tento sport a nakonec si vykoupilHISCAP svou vlastní svobodu. Čas strávený v jámách HECAP však nepřinesl příliš intelektuální stimulace.</desc>
	</PitGladiator18>
	<PirateTrooper88>
		<title>Pirátský pěšák</title>
		<titleShort>Pěšák</titleShort>
		<desc>NAME se přidalHISCAP k proslulé mezihvězdné zločinecké organizaci a často bylHISCAP součástí bleskových přepadových skupin při nájezdech na kosmické lodě.

Ačkoli bylHISCAP díky svým bojovým zkušenostem dobrým bojovníkem, stalHISCAP se díky nemilosrdností své práce bezcitnHE a nemá zájem o společenskou interakci.</desc>
	</PirateTrooper88>
	<FactoryWorker58>
		<title>Tovární dělník</title>
		<titleShort>Dělník</titleShort>
		<desc>Felix vyrostl ve velkém továrním městě na průmyslové planetě.

Vzhledem k tomu, že chudoba byla na denním pořádku a jídlo vzácné, pracoval za jakoukoli mzdu, kterou mohl dostat. Nebyl to snadný život, ale Felix se náročné práci nikdy nevyhýbal.</desc>
	</FactoryWorker58>
	<CombatMedic16>
		<title>Bojový zdravotník</title>
		<titleShort>Zdravotník</titleShort>
		<desc>Poté, co jeho rodná země vstoupila do rozsáhlé války, byl Felix odveden do armády jako bojový zdravotník.

Díky několika letům v zákopech ve snaze udržet své kamarády vojáky naživu, si vypěstoval značnou citlivost pro první pomoc. Ztráta mnoha přátel z něj udělala netečného a odměřeného člověka.</desc>
	</CombatMedic16>
	<RichBoy51>
		<title>Bohatý chlapec</title>
		<titleShort>Bohatý</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP na středně velkém světě s milujícími rodiči, roztomilým domácím mazlíčkem a spoustou peněz - ale žádnými přáteli.

Otec HECAP vždy říkal, že 'tihle venkovani jen chtějí tvoje peníze'. Takže většinu svého času trávilHISCAP o samotě nebo rvačkami s ostatními dětmi.</desc>
	</RichBoy51>
	<HiredGun99>
		<title>Nájemný střelec</title>
		<titleShort>Střelec</titleShort>
		<desc>NAME vždycky chtělHISCAP dokázat, že si může vydělávat na živobytí i bez pomoci svých rodičů. DělalHISCAP pochybné práce, které často zahrnovaly míření zbraní na nevinné lidi.

Nakonec si vydělalHISCAP dostatek peněz, aby se mohlHISCAP nalodit na levnou přepravní loď. Proč byla tak levná, zjistilHISCAP až ve chvíli, kdy ztroskotali.</desc>
	</HiredGun99>
	<Athlete75>
		<title>Atlet</title>
		<titleShort>Atlet</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP za mlada profesionální atlet. Díky svým schopnostem mohlHISCAP opustit svou domovskou planetu a přihlásit se na univerzitu vědy a techniky ve vyspělém světě.

Protože mělHISCAP náročný program a bylHISCAP introvertní povahy, bylHISCAP ve společnosti neobratnHE.</desc>
	</Athlete75>
	<StilettoAssassin10>
		<title>Asasín s dýkou</title>
		<titleShort>Asasín</titleShort>
		<desc>Vzhledem ke svým schopnostem si NAME vytvořila pocit nadřazenosti. Ve stejné době ztratila smysl pro empatii. Často se dostávala do potyček a objevila, jak snadné je někoho zabít.

Poté, co si uvědomila svůj talent, se z ní stal jeden z nejvýkonnějších nájemných vrahů z celého systému.</desc>
	</StilettoAssassin10>
	<SoleSurvivor99>
		<title>Jediný pozůstalý</title>
		<titleShort>Pozůstalý</titleShort>
		<desc>Celý Hawkeho kmen vyhubila záhadná nákaza.

Jiná skupina ho našla osamoceného a adoptovala ho, ale s ostatními členy kmene se nikdy nesblížil. Dával přednost být daleko od svého nového domova, toulal se po lesích a staral se o zvířata.</desc>
	</SoleSurvivor99>
	<Hunter7>
		<title>Lovec</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Z Hawkeho se stal mistrný lovec.

Naučil se vystopovat a chytit do pasti jakékoliv zvíře na těch nejnebezpečnějších místech a měl rozsáhlé znalosti o mnohých důmyslných metodách, jak skolit konkrétní velká zvířata.</desc>
	</Hunter7>
	<MechanoidHacker35>
		<title>Hacker mechanoidů</title>
		<titleShort>Mechahacker</titleShort>
		<desc>Jakožto jediný syn uznávaného vynálezce mechanoidů měl NAME přístup k materiálům, s jejichž pomocí dokázal narušovat a upravovat výtvory svého otce.

Aby zvýšil svou výkonnost, užíval drogy. Mezi vedlejší účinky naneštěstí patřily i přetrvávající bludy o tom, že je zmechanizovaný, což omezovalo jeho společenský život.</desc>
	</MechanoidHacker35>
	<BattlefieldTech63>
		<title>Bojový technik</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME dostalHISCAP výcvik se střelnými zbraněmi, ale HIS práce byla zaměřena na technické přizpůsobení a manipulaci bojových mechanoidů na bitevním poli.

Poté, co jen těsně uniklHISCAP útoku primitivní zápalnou bombou v pšeničném poli, začalHISCAP trpět posttraumatickou stresovou poruchou. Armáda HIM propustila ze služby z lékařských důvodů.</desc>
	</BattlefieldTech63>
	<ProjectSubject48>
		<title>Subjekt projektu</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vybránHISCAP vládními agenty pro záhadný "Rámcový projekt".

V důsledku zablokování paměti si však z tohoto projektu a jeho skutečného programu pamatuje jen velmi málo - jen to, že ho přežila jen hrstka lidí.</desc>
	</ProjectSubject48>
	<MasterTrader3>
		<title>Mistr obchodník</title>
		<titleShort>Obchodník</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP mistrem v obchodování. Svou přezdívku si NAME vysloužilHISCAP tím, že pomohlHISCAP jedné vesnici v krušných časech.</desc>
	</MasterTrader3>
	<HexCellArtist19>
		<title>Hexový umělec</title>
		<titleShort>Umělec</titleShort>
		<desc>NAME vytvářelHISCAP sochy z použitých hexagonálních článků a vyměňovalHISCAP je místnímu muzeu za jídlo.

Poté, co HIS popularita vzrostla, kontaktovali HIM piráti a jimi bylHISCAP unesenHISCAP. Piráti HIM uvěznili a nutili HIM vyrábět sochy kvůli prodeji.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Exotický šéfkuchař</title>
		<titleShort>Šéfkuchař</titleShort>
		<desc>Pokud šlo o jídlo, NAME nikdy neznalHISCAP hranic. Vždycky pátralHISCAP po nových a exotických přísadách.

Hledání všemožných přísad HIM často přivedlo do mnohých nebezpečenství s místní faunou i flórou.</desc>
	</ExoticChef84>
	<PlagueProdigy12>
		<title>Morový div</title>
		<titleShort>Div</titleShort>
		<desc>Když záhadná nákaza udeřila na HIS domovský svět, bylo dětství, které NAME prožívalHISCAP, náhle zkráceno.

BylHISCAP svědkem toho, jak HIS přátelé umírají a HIS lidskost umřela s nimi. Její místo zabrala touha po poznání.</desc>
	</PlagueProdigy12>
	<MadScientist79>
		<title>Bláznivý vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Touze po poznání, kterou NAME mělHISCAP, se dokázalo vyrovnat jen pohrdání ke každému, kdo HECAP stál v cestě při výzkumu.

Při cestování z planety na planetu hledalHISCAP odpovědi na otázky, které si odvážili položit jen nemnozí.</desc>
	</MadScientist79>
		<PoorKid76>
		 <title>Chudáček</title>
        <titleShort>Chudáček</titleShort>
        <desc>Jelikož HIM HIS rodiče opustili, muselHISCAP se NAME naučit, jak přežít dřív, než HECAP bylo deset.</desc>
	</PoorKid76>
	<Warrior43>
<title>Válečný hrdina</title>
        <titleShort>Válečník</titleShort>
        <desc>Během třetí světové války na HIS planetě se NAME stalHISCAP válečným hrdinou. Během obzvláště vypjaté situace pomohlHISCAP zabránit odpálení jaderných raket.</desc>
	</Warrior43>
  <Dreamer11>
		<title>Snílek</title>
		<titleShort>Snílek</titleShort>
		<desc>NAME bylo nepřehlédnutelné dítě. Často zpívalHISCAP a velmi snadno si dělalHISCAP přátele, ať už mladé či staré, muže či ženy.

NesnášelHISCAP boj, ale když se našvalHISCAP, dokázalHISCAP být nebezpečnHE. BylHISCAP velmi vznětlivHE.</desc>
	</Dreamer11>
	<SpaceExplorer81>
		<title>Vesmírný průzkumník</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>NAME kdysi strávilHISCAP deset let uvězněnHE a samotnHE na cizí planetě. Rychle se přizpůsobilHISCAP místnímu prostředí a naučilHISCAP se komunikovat s místními nepřáteli.

Po celé toto období nemělHISCAP žádné blízké přátele. Má citlivé srdce, naučilHISCAP se ale své emoce velmi dobře skrývat.</desc>
	</SpaceExplorer81>
	<UrbworldUrchin13>
		<title>Pouliční rošťák</title>
		<titleShort>Rošťák</titleShort>
		<desc>Meredith se narodila v té nejtemnější chudinské čtvrti své přelidněné domovské planety. Její matka ji zanedbávala a tak se naučila, jak přežít na vlastní pěst, a každý kousek jídla, který spatřila, si musela vybojovat.

Nakonec, když svým talentem překonala své vrstevníky, vystoupala z hlubin na povrch a svou matku nechala za sebou.</desc>
	</UrbworldUrchin13>
	<Smuggler62>
		<title>Pašerák</title>
		<titleShort>Pašerák</titleShort>
		<desc>Jako smluvní pilot měla Meredith své fígle na kradení zboží a kšeftování s kontrabandem, aniž by se při tom nechala chytit.

Nakonec si našetřila dost, aby si koupila svou vlastní loď, a používala ji k cestování z planety na planetu a obchodovala se zbožím osobně.</desc>
	</Smuggler62>
	<MilitaryRecruit62>
		<title>Vojenský branec</title>
		<titleShort>Branec</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na středně velkém světě, kde vládla silná vojenská diktatura.

Už od útlého věku HIM cvičili na to, aby se stalHISCAP dobrým vojákem. Učili HIM, jak používat zbraně a jak bojovat se zbraněmi na blízko.</desc>
	</MilitaryRecruit62>
	<DestroyerGeneral40>
		<title>Generál-ničitel</title>
		<titleShort>Generál</titleShort>
		<desc>NAME mělHISCAP v mocné planetární armádě hodnost generál-ničitel.

ProslulHISCAP svým mistrovstvím se zbraněmi a také bylHISCAP dobrým pilotem lodí.</desc>
	</DestroyerGeneral40>
	<StreetUrchin51>
		<title>Uličník</title>
		<titleShort>Uličník</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do chudé rodiny přelidněného městského světa a už jako malé dítě HIM HIS rodiče nechali na ulici.

Aby v nemilosrdných ulicích přežilHISCAP, naučilHISCAP se krást a zabíjet a získalHISCAP tak schopnosti v boji na blízko i na dálku. Ve svém životě nemělHISCAP moc času na mluvení.</desc>
	</StreetUrchin51>
	<SerialMurderer52>
		<title>Sériový vrah</title>
		<titleShort>Vražedník</titleShort>
		<desc>NAME si začalHISCAP zabíjení lidí užívat, takže to dělalHISCAP častěji a ve svých metodách se zdokonalovalHISCAP. ČíhalHISCAP v těch nejtemnějších ulicích a svou kořist pronásledovalHISCAP i celé hodiny.

Líbilo se HECAP dělat ze svých obětí umělecká díla a proslulHISCAP tím, že na tělech těch, které zabilHISCAP, zanechávalHISCAP svůj podpis.</desc>
	</SerialMurderer52>
	<KidScientist80>
	 <title>Malý vědátor</title>
        <titleShort>Vědátor</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHISCAP do vlivné rodiny a získalHISCAP to nejlepší vzdělání, které se za peníze dalo koupit. Brzy vyšlo najevo, že HIS intelekt je mnohým nadřazen. Avšak nedostatek vcítění HIM brzy přivedl do sporu s učiteli i rodiči.</desc>
	</KidScientist80>
	<MadScientist65>
	 <title>Šílený vědátor</title>
        <titleShort>Vědátor</titleShort>
        <desc>Poté, co dokončilHISCAP své vzdělání, najal si HIM přední planetární genetický výzkumník. Později HIM přistihli, jak provádí nezákonné, nelidské experimenty.

I navzdory vlivu HIS rodiny bylHISCAP usvědčenHISCAP a odsouzenHISCAP k tvrdé práci v trestanecké kolonii.</desc>
	</MadScientist65>
  <MedievalThief74>
		<title>Středověký zloděj</title>
		<titleShort>Zloděj</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP na středověké planetě chudHE a hladovHE, a naučilHISCAP se, jak se o sebe postarat.

Zprvu si bralHISCAP jen to, co potřebovalHISCAP. Pak se naučilHISCAP brát si, co chtělHISCAP.</desc>
	</MedievalThief74>
	<HumanTrafficker69>
		<title>Překupník s lidmi</title>
		<titleShort>Překupník</titleShort>
		<desc>NAME kradlHISCAP děti z jejich domovů a prodávalHISCAP je zainteresovaným kupcům.

Postupem času ztratilHISCAP i to málo smyslu pro morálku, který HECAP ještě zbyl.</desc>
	</HumanTrafficker69>
	<TraumatizedYouth62>
		<title>Traumatizované dítě</title>
		<titleShort>Otřesený</titleShort>
		<desc>NAME žilHISCAP na příjemné planetě.

Matka, trpící prostofóbií, onemocněla srdeční chorobou. V zoufalství HIS otec unášel nevinné lidi, aby z nich získal srdce pro transplantaci. Otce sice uvěznili, ale dítě zůstalo těmito zážitky poznamenáno.</desc>
	</TraumatizedYouth62>
	<MentalPatient64>
		<title>Choromyslný</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP umístěnHISCAP do psychiatrické léčebny. Tam trávilHISCAP čas uklidňujícími aktivitami ústavu pro choromyslné.

Nakonec HIM propustili, ale i tak si ponechalHISCAP svůj citový odstup, svou zvědavost ohledně lidské anatomie i své příznačné maniakální hihňání.</desc>
	</MentalPatient64>
	<YouthSoldier75>
		 <title>Malý vojáček</title>
        <titleShort>Vojáček</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHISCAP do vojenské rodiny s dlouhou tradicí, a tak i onHISCAP vstoupilHISCAP do vojenského výcvikového programu.

Ve fyzickém tréninku excelovalHISCAP a dokonce udělalHISCAP i většinu intelektuálních zkoušek. I když nebylHISCAP nikdy obzvláště bystrHE ani mrštnHE, naučilHISCAP se hodnotě tvrdé práce a útrapám.</desc>
	</YouthSoldier75>
	<SpaceMarine48>
<title>Vesmírný mariňák</title>
        <titleShort>Mariňák</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP bojovníkem v Imperiálním námořnictvu.

Hlavní součástí HIS práce bylo vniknout do nepřátelských hvězdných lodí, postřílet posádku a zajmout loď nepoškozenou. A bylHISCAP v tom fakt dobrHE.</desc>
	</SpaceMarine48>
  	<GalacticPage15>
		<title>Galaktický poslíček</title>
		<titleShort>Poslíček</titleShort>
		<desc>NAME sloužilHISCAP vysoce postavenému admirálovi vesmírné flotily. NaučilHISCAP se dvorním způsobům, včetně etikety a řečnictví.

V HIS feudální společnosti se považovalo za velkou čest sloužit člověku takovéhoto vysokého postavení.</desc>
	</GalacticPage15>
	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Vyslanec z hvězd</title>
		<titleShort>Vyslanec</titleShort>
		<desc>NAME vstoupilHISCAP do diplomatického sboru. Čest a tradice byly hodnoty, které si s sebou bralHISCAP na každou misi.

Prestižní pozice, kterou NAME zastávalHISCAP, HIM oddálila od lopotné manuální dřiny a umožnila HECAP soustředit se na tepání svého stříbrného jazyka. Tepání ostatních věcí přenechávalHISCAP jiným.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>
	<ApprenticeSmith9>
		<title>Kovářský učeň</title>
		<titleShort>Učeň</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP při pomáhání v kovárně svého otce.

Byli jedněmi z posledních kovářů na planetě, kteří používali tradiční kovářské postupy. Dokonce si i některé materiály sháněli sami.

Někdy, po práci, NAME cvičilHISCAP s některým z mečů, které ukovalHISCAP.</desc>
	</ApprenticeSmith9>
	<Blacksmith32>
		<title>Kovář</title>
		<titleShort>Kovář</titleShort>
		<desc>Jako kovář na středověkém světě si NAME získalHISCAP pověst pro vysokou kvalitu své práce. I když v používání mečů, které ukovalHISCAP, také nebylHISCAP špatnHE.</desc>
	</Blacksmith32>
	<CloneFarmed43>
		<title>Naklonovaný</title>
		<titleShort>Jednorázový</titleShort>
		<desc>Naklonované děti jsou vysety do organicky bohatých mateřských kádí a v nasimulovaném vesmíru urychleně vypěstovány. Později jsou sklizeny, někdy jako jídlo, někdy na orgány, někdy jako dělníci - ale vždycky se jim říká 'Jednorázoví'.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Farmář klonů</title>
		<titleShort>Klonovač</titleShort>
		<desc>Sklízení produktů klonových farem většinou prováděly klony samotné, především ti, jejichž simulace měly sklony ke společenskosti. Tento klon byl jedním z těch, kteří z farem utekli a zamířili vzhůru ke hvězdám.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember12>
		<title>Člen gangu</title>
		<titleShort>Gangsterče</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP bez rodičů. Celý svůj život strávilHISCAP o samotě a na ulicích bojovalHISCAP o přežití.

Bez ohledu na to, jak bylo přežití tvrdé, nikdy to nevzdalHISCAP.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Šéf gangu</title>
		<titleShort>Šéf</titleShort>
		<desc>Aby přežili, musel gang, jehož bylHISCAP NAME členem, často okrádat mezihvězdné obchodníky o jídlo a zásoby. Někdy muselHISCAP pozabíjet strážné. Někdy muselHISCAP pozabíjet policisty, kteří přijeli, aby je zastavili.

Po mnoha letech, které takto strávilHISCAP, se stalHISCAP jedním z nejhledanějších zločinců místního hvězdného impéria.</desc>
	</GangBoss0>
	<MilitantChild30>
		<title>Bojovné dítě</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Vojenská rodina, do které se NAME narodilHISCAP, HIM nutila trénovat boj tváří v tvář a taktiky boje.

Ve svém volném čase stavělHISCAP malé vynálezy. To vybrousilo HIS mysl.</desc>
	</MilitantChild30>
	<LostMarine68>
		<title>Ztracený mariňák</title>
		<titleShort>Zrádce</titleShort>
		<desc>Krátce po svém povýšení do vážené pozice v armádě své domovské planety NAME beze stopy zmizelHISCAP.

Později se znovu objevilHISCAP v čele své vlastní vojenské síly. Nikdo neví, proč se stalHISCAP tím, kým je.</desc>
	</LostMarine68>
	<Killer70>
		<title>Zabiják</title>
		<titleShort>Zabiják</titleShort>
		<desc>NAME bylo krvežíznivé dítě. Vesničané si mysleli, že vzniklHISCAP spojením hadího démona s člověkem.

Poté, co přihlíželHISCAP, jak HIS otec zradil a zavraždil HIS matku, toužilHISCAP vidět, kolik dalších lidí by ještě mohlHISCAP dostat do svých spárů.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Léčitel</title>
		<titleShort>Léčitel</titleShort>
		<desc>NAME si vždycky dokázalHISCAP najít čas pro obdivování krás světa.

Jednou za čas se vynořila HIS pasivní agresivita, ale zkoušelHISCAP se přizpůsobit svému měnícímu se životu.</desc>
	</Healer46>
	<ProfessionalGamer86>
		<title>Profesionální hráč</title>
		<titleShort>Pro hráč</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP posedlHE videohrami už od doby, co HIS ruce byly dost velké, aby uchopily joystick.

Během éry 16bitových počítačů dosáhlHISCAP v několika místních turnajích průměrných výsledků. Nikdo si nevšiml, když v časné pubertě odešel do hráčského důchodu.</desc>
	</ProfessionalGamer86>
	<ToasterRepairman81>
		<title>Opravář toustovačů</title>
		<titleShort>Opravář</titleShort>
		<desc>Jelikož mělHISCAP šikovné ruce a nadšení pro technologie, toužilHISCAP NAME vynalézat zařízení a stroje, které by navždy změnily HIS domovský svět.

Po několika neúspěšných a občas katastrofálních výtvorech svůj sen vzdalHISCAP a přijalHISCAP práci, která více odpovídala dovednostem, kterými disponovalHISCAP.</desc>
	</ToasterRepairman81>
	<DataDecoder25>
		 <title>Dekodér dat</title>
        <titleShort>Dekodér</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHISCAP na vyspělém světě a velmi se zajímalHISCAP o proces zdokumentovávání informací a rychle se stalHISCAP starším zaznamenávačem vyspělopedie.

BylHISCAP velmi úspěšná v samostudiu, ale postrádalHISCAP společenské zkušenosti.</desc>
	</DataDecoder25>
	<ArchotechSpy14>
		<title>Špión Archotechu</title>
        <titleShort>Špión UI</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP výzkumníkem v oblasti kybernetiky. Při studování světa přesahujícího veškeré chápání se až příliš zapletlHISCAP se svými subjekty. V průběhu času HIM jádro stroje Archotech naverbovalo do svých služeb a využívalo HIM jako svého špeha.

Když se později proti svému mechanickému pánovi vzbouřilHISCAP, ten rozeslal mechanoidy po celém vesmíru, aby HIM dopadli.</desc>
	</ArchotechSpy14>
  	<WolfPackMember79>
		<title>Člen vlčí smečky</title>
		<titleShort>Divoký</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP odloženHISCAP svou rodinou. Vychovávali HIM vlci, běhalHISCAP, lovilHISCAP a bránilHISCAP svou smečku.

NaučilHISCAP se, jak účinně bojovat svými zuby a nehty. Také se naučilHISCAP surově účinné prvotní lovecké strategie.</desc>
	</WolfPackMember79>
	<BehaviourResearch99>
		<title>Badatel chování</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Jako divoké dítě bylHISCAP chycenHISCAP a donucenHISCAP naučit se způsobům moderní společnosti. Rychle se přizpůsobilHISCAP, stalHISCAP se výzkumníkem na poli chování, a nakonec vlastnilHISCAP své vlastní soukromé zařízení.

SpecializovalHISCAP se na psovité šelmy, ale hodně se toho naučilHISCAP i o všech ostatních zvířatech. Nikdy se však nezajímalHISCAP o rostliny.</desc>
	</BehaviourResearch99>
	<RebelStudent39>
		<title>Rebelující student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP ve skromné, avšak privilegované rodině, která HIM už od mládí povzbuzovala ve hře v šachy a střelbě na pohyblivý cíl.

Jako znuděný student nalezlHISCAP zalíbení v napadání názorů svých učitelů ohledně rozporů mezi oficiálními hodnotami své planety a politikou jejich vlády.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Politický aktivista</title>
		<titleShort>Aktivista</titleShort>
		<desc>Matt se zapletl s radikálními politickými frakcemi, které pracovaly proti vládě jejich domovského světa.

Výcvik v partyzánské taktice, který Matt získal od svých spolupracovníků, mu dal schopnost bojovat, ale také zpochybnil to, v co sám věřil.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<Cadet99>
		<title>Kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>NAME se narodil na planetě Nová Čína, jeho otec byl policejní náčelník a svého syna bedlivě hlídal ostřížím okem.

NAME musel každý den provádět cvičení podobná vojenskému drilu a musel udržovat svůj pokoj vždy perfektně uklizený, vždy připravený na inspekci. Tím získal odpor k násilí.</desc>
	</Cadet99>
	<Flaneur73>
		<title>Flanér</title>
		<titleShort>Flanér</titleShort>
		<desc>NAME si probloumávalHISCAP a prosrkávalHISCAP svou cestu po ulicích a kavárnách svého světa, na každém kroku si vychutnávalHISCAP svou svobodu, nikdy se nikde nevázalHISCAP.

Po celý ten čas zůstávalHISCAP k ostatním nedůvěřivHE. A nikdy si nenechalHISCAP od nikoho rozkazovat.</desc>
	</Flaneur73>
	<ShipTechnician62>
		<title>Lodní technik</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP v učení na technika na obchodních lodích plavících se na svých trasách mezi stanicemi a planetami svého domovského systému. V této práci se naučilHISCAP opravovat a vylepšovat mnoho strojů.

Někdy byla HIS loď přidělena ke krátkým průzkumným cestám do nebezpečných oblastí vesmíru.</desc>
	</ShipTechnician62>
	<ChiefEngineer74>
		<title>Hlavní inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>Jakožto hlavní inženýr na palubě velké kosmické lodi bylHISCAP NAME odborníkem na všechny složité a komplexní věci.

V některých základních životních potřebách se spoléhalHISCAP na ostatní členy posádky. Nakonec při dlouhotrvající průzkumné plavbě zmizelHISCAP i se svou lodí.</desc>
	</ChiefEngineer74>
	<BlacksmithsSon72>
		<title>Syn kováře</title>
		<titleShort>Kovář</titleShort>
		<desc>Jeho otec vlastnil kovářský krámek ve staré zchátralé městské čtvrti. NAME pomáhal svému otci, kdykoli to šlo.

Později ho jeho otec vzal do učení na kováře a vychoval z něho muže. Jako koníčka měl NAME střelbu.</desc>
	</BlacksmithsSon72>
	<BlacksmithShooter88>
		<title>Kovář střelec</title>
		<titleShort>Puškař</titleShort>
		<desc>V době, kdy byl NAME mladým kovářem, udělala v obchodě jeho rodiny razii policie. Než ho srazili na zem a spoutali, zastřelil dva policisty.

Odsoudili ho na doživotí a ve vězení se NAME od ostatních kriminálníků naučil, jak cestovat a přepadávat.</desc>
	</BlacksmithShooter88>
	<JoywireAddict67>
		<title>Joywire nadšenec</title>
		<titleShort>Nadšenec</titleShort>
		<desc>Bohatí rodiče, které NAME mělHISCAP, HECAP poskytli vše, na co si kdy vzpomnělHISCAP. Po objevení implantátů Joywire se jimi stalHISCAP posedlHE. Když si HIS rodiče uvědomili, co se stalo, zřekli se HIM.

Bez ochrany a s častými výbuchy násilí vyhledávalHISCAP další dávku implantátů Joywire jakýmkoliv způsobem.</desc>
	</JoywireAddict67>
	<AddictionCounsel61>
		<title>Poradce závislých</title>
		<titleShort>Poradce</titleShort>
		<desc>Po svém zotavení se z drogové závislosti přijalHISCAP NAME nenásilný způsob života a slíbilHISCAP si, že bude pomáhat ostatním.

Při svých cestách mezi komunitami používalHISCAP medicínu, umění a řemeslo na pomoc těm, kteří zápasili se svou vlastní závislostí.</desc>
	</AddictionCounsel61>
	<ChildKnave65>
		<title>Darebák</title>
		<titleShort>Lotr</titleShort>
		<desc>MalHE NAME bylHISCAP lotrem krále Loterika. MělHISCAP rádHISCAP výcvik se dřevěnými holemi a do bojů zblízka rádHISCAP zatahovalHISCAP i ostatní. V žáru bitvy se rychle přizpůsobovalHISCAP a bylHISCAP dobrHE v šíření požárů.

SloužilHISCAP svému pánovi dobře, dokud král při nešťastné nehodě nezemřel.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Krvavý přeživší</title>
		<titleShort>Krvavý hráč</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP prodánHISCAP společnosti Corestars Entertainment a použitHISCAP jako maso do mlýnku v jednom z televizních pořadů této společnosti, vysílaných po celém systému.
 
Díky své manipulativní povaze se stalHISCAP noční můrou, a to i pro diváky. Vykopli HIM a poslali do vyhnanství na planetu plnou smrtících zvířat, kriminálníků a ozbrojených kamerových dronů.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
	<WastelandWanderer2>
		<title>Poutník po pustině</title>
		<titleShort>Poutník</titleShort>
		<desc>NAME se narodil do bohaté rodiny v pouštním světě. Poté, co najatý útočný oddíl zničil domov jeho předků, byl vyhnán.

Chlapcovi se podařilo ukrýt se v chladícím potrubí pod vilou své rodiny. Lucas odpřisáhl pomstu vrahům své rodiny a tomu, kdo je najal, a pak vyrazil do pustiny, sám.</desc>
	</WastelandWanderer2>
	<VoidspaceRaider8>
		<title>Vesmírný nájezdník</title>
		<titleShort>Nájezdník</titleShort>
		<desc>Po letech strávených pátráním po vrahovi, který rozbil HIS rodinu, dostalHISCAP NAME nabídku přidat se k nájezdníkům, kteří křižovali vesmírem. Nabídku přijalHISCAP v naději, že najde onoho zabijáka, kterého hledalHISCAP.

Kvůli své zdánlivě nekonečné schopnosti těsně unikat nebezpečí si vysloužilHISCAP přezdívku 'Blackjack', na počest svého štěstí.</desc>
	</VoidspaceRaider8>
	<PyroAssistant17>
		<title>Pyro asistent</title>
		<titleShort>Asistent</titleShort>
		<desc>V průmyslovém světě se NAME brzy naučilHISCAP, že jestli chce jíst, musí pracovat. A tak pracovalHISCAP. Děti se vejdou na místa, kam dospělí ne, a tam, kde bylHISCAP, byly bezpečnostní předpisy poměrně flexibilní.

Vždycky bylHISCAP tak trochu pyroman, a po nešťastné události v kuchyni HECAP do ní byl zakázán vstup.</desc>
	</PyroAssistant17>
	<MachineFixer97>
		<title>Opravář strojů</title>
		<titleShort>Opravář</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP zručnHE ve vypořádávání se s mechanickými problémy, pokud se onen problém zrovna netýkal kuchyně.

Po životě stráveném kolem nebezpečných strojů a hořlavých chemikálií se naučilHISCAP, jak docela dobře spravit i sebe. Ani navzdory bolesti se nikdy neodnaučilHISCAP mít rádHISCAP oheň.</desc>
	</MachineFixer97>
	<StreetUrchin39>
		<title>Pouliční rošťák</title>
		<titleShort>Podfukář</titleShort>
		<desc>Po svém útěku z domova muselHISCAP NAME žít na ulici.

Rychle vyrostlHISCAP a brzy zjistilHISCAP, že musí přijít na to, jak oklamávat lidi, aby s ní přišli do kontaktu.</desc>
	</StreetUrchin39>
	<SpaceMerchant61>
		<title>Vesmírný obchodník</title>
		<titleShort>Obchodník</titleShort>
		<desc>V rámci nezávislého meziplanetárního životního stylu se NAME stejně jako HIS obchodní konkurence snažilHISCAP ovládnout své romantické zájmy. Když nemohlHISCAP létat se svou vlastní lodí, nechalHISCAP se najímat na charterové lodě.</desc>
	</SpaceMerchant61>
	<ChildChemist73>
		<title>Dítě chemika</title>
		<titleShort>Chemik</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP na středně velkém světě a už jako dítě se upnulHISCAP ke zjišťování, jak všechno kolem funguje.

SbíralHISCAP nezvyklé předměty a provádělHISCAP na nich nebezpečné experimenty. Do těchto experimentů se nořilHISCAP stále více a více a tím se izolovalHISCAP od zbytku světa. Oblast výzkumů opouštělHISCAP jen tehdy, aby nasbíralHISCAP další materiály.</desc>
	</ChildChemist73>
	<BeastSlayer8>
		<title>Zabiják zvířat</title>
		<titleShort>Zabiják</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHISCAP mezi planetami a následovalHISCAP novinky o útocích zvířat. DokázalHISCAP na planetě tábořit i celé týdny, a než udeřilHISCAP, naučilHISCAP se o své kořisti vše. Nejraději mělHISCAP lovení Thrumbů.

NAME dávalHISCAP přednost práci o samotě a vychutnávalHISCAP si vzrušení z lovu i maso z úlovku.</desc>
	</BeastSlayer8>
	<BrothelGofer60>
		<title>Bordelový poskok</title>
		<titleShort>Poskok</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP v éře páry na středně velkém světě rozvráceném stoletím plného ekonomických krizí, a do práce nastoupilHISCAP už v raném dětství. Žebrání, čištění bot, šití - dělalHISCAP prostě všechno. Nejznámější bylHISCAP ale jako bordelový poskok doručující všelijaká afrodiziaka a chemikálie do pokojů dívek.</desc>
	</BrothelGofer60>
	<DrugLieutenant88>
		<title>Drogový zástupce</title>
		<titleShort>Drogař</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHISCAP v obchodu s drogami pod vrchním šéfem Gradym Loughmanem. Ten své lidi nutil prodávat drogy, když to vynášelo, a bojovat s ostatními kartely, když se kolem ochomýtala vláda.

Na vrcholu této politické hry HIM držely HIS společenské dovednosti a vždycky mělHISCAP sluhy, kteří HECAP vařili a uklízeli.</desc>
	</DrugLieutenant88>
	<LaborCampOrphan93>
		<title>Sirotek z tábora</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>NAME ztratilHISCAP své rodiče při průmyslové nehodě a vyrůstalHISCAP v pracovním táboře pro sirotky. Táboroví dozorci byli ke svým svěřencům nemilosrdní, ale aspoň mělHISCAP co na sebe a něco do žaludku.</desc>
	</LaborCampOrphan93>
	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Městský vymahač</title>
		<titleShort>Vymahač</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP městským vymahačem zákona na starobylém přelidněném městském světě.

MuselHISCAP se vypořádávat s tím nejhorším, co dokázalo lidstvo nabídnout, od ochraňování chamtivé šlechty ve svých tyčících se palácích až po vykořeňování kanibalistických kultů v těch nejhlubších patrech podzemního úlu.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>
	<GameFanatic49>
		<title>Herní fanatik</title>
		<titleShort>Pařan</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP fanatickým hráčem, kterHE se naučilHISCAP přežívat ve hrách s virtuální realitou.

Jednou, když se snažilHISCAP dokázat své schopnosti v reálném světě, bylHISCAP unesenHISCAP odsouzeným vědcem a stalHISCAP se jeho pokusným králíkem. Podařilo se HECAP uprchnout, ale neblahá zkušenost HECAP už zůstala.</desc>
	</GameFanatic49>
	<ToolMechanic40>
		<title>Opravář nářadí</title>
		<titleShort>Mechanik</titleShort>
		<desc>NAME patřilHISCAP na prašném okrajovém světě mezi prvotřídní opraváře nářadí.

Poté, co byla HIS firma uzavřena kvůli skandálu, přidalHISCAP se k domorodému kmeni, aby přežilHISCAP, vyrábělHISCAP kvalitní nože a kladiva a cestovalHISCAP mezi osadami a obchodovalHISCAP se svým zbožím.</desc>
	</ToolMechanic40>
	<ClassClown20>
		<title>Třídní šašek</title>
		<titleShort>Šašek</titleShort>
		<desc>V ultra-konkurenčním prostředí své školy na vyspělém světě se NAME vždy nabídlHISCAP hrát třídního šaška, aby rozptýlilHISCAP napětí.

Díky tomu si vypěstovalHISCAP cit pro zoufalství ve společnosti, stejně jako porozumění pro uměleckou stránku komedie.</desc>
	</ClassClown20>
	<CraftShaper11>
		<title>Tvůrce návrhů</title>
		<titleShort>Tvůrce</titleShort>
		<desc>NAME se na dlouhé roky uzamklHISCAP ve svém studiu a nechávalHISCAP si posílat jídlo, aby ušetřilHISCAP čas, který by strávilHISCAP vařením.

Nakonec HECAP HIS výtvory vynesly na Semantickém světě nejvyšší ocenění: Svolení ke zhmotňování jakéhokoliv návrhu během několika minut za použití nejpokročilejších technologií.</desc>
	</CraftShaper11>
	<CrimeBossChild12>
		<title>Děcko zločince</title>
		<titleShort>Darebáček</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP adoptované dítě nechvalně známého šéfa podsvětí. Učili HIM všem aspektům rodinného podnikání, od pašování až po vynalézavé způsoby zabíjení.

Když byla jejich rodina napadena, HIS otec HECAP nařídil, aby se schovalHISCAP v tajné kryptě uzpůsobené pro dlouhodobý spánek.</desc>
	</CrimeBossChild12>
	<MercenaryLeader48>
		<title>Vůdce žoldáků</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>OsamocenHE se NAME rozhodlHISCAP obnovit životní dílo svého otce. VyzvalHISCAP vůdce malé bandy žoldáků a převzalHISCAP nad ní kontrolu a vedlHISCAP ji při unášení obchodních lodí a kradení jejich cenného nákladu.

Jednoho dne se však HIS muži vzbouřili. Opustili HIM, zatkli a odsoudili k trestu smrti.</desc>
	</MercenaryLeader48>
	<SentimentalChild27>
		<title>Citlivé dítě</title>
		<titleShort>Milý</titleShort>
		<desc>NAME bylo milé dítě. Když měl někdo potíže, pokusilHISCAP se je napravit. Jelikož však bylHISCAP pouhé dítě, ne vždy uspělHISCAP. To zraňovalo HIS citlivou duši.

SnilHISCAP o tom, že bude vojákem bojujícím proti nájezdníkům a vetřelcům.</desc>
	</SentimentalChild27>
	<SpecialForces72>
		<title>Speciální jednotky</title>
		<titleShort>Specialista</titleShort>
		<desc>Dej mi důvod zabít - dobrý důvod!

Markus byl vojákem, a to velmi schopným - tak schopným, že vstoupil do zvláštních jednotek, aby bojoval proti militantním skupinám a xenolidským nájezdníkům. Nikdy si nepředstavoval sebe jako osamoceného hrdinu, ale svou část ve skupině sehrál dobře.</desc>
	</SpecialForces72>
	<DustyFarmHand63>
		<title>Zemědělský dělník</title>
		<titleShort>Zemědělský dělník</titleShort>
		<desc>Od dob, kdy NAME začalHISCAP chodit, pomáhalHISCAP starat se o zvířata a plodiny, které HIS lidé měli ve své vyprahlé domovině.

DrželHISCAP se pevně své práce, přičemž si ponechávala jen minimum času na intelektuální aktivity.</desc>
	</DustyFarmHand63>
	<DromedaryKnight31>
		<title>Rytíř s dromedárem</title>
        <titleShort>Rytíř</titleShort>
        <desc>Když upoutalHISCAP pozornost lidí svého Písečného krále, bylHISCAP NAME vycvičena v bojové technice zvané Písečná krysa třaskavá.

Věrně sloužilHISCAP svým písečným lidem a na cestách HIM vždy doprovázel dromedár nesoucí HIS věci.</desc>
	</DromedaryKnight31>
	<HackerKid65>
		 <title>Malý hacker</title>
        <titleShort>Hacker</titleShort>
        <desc>Jelikož se narodilHISCAP na světě s vyspělou technikou, naučilHISCAP se NAME nabourávat do počítačů už v útlém věku.

Díky značnému času stráveného o samotě umělHISCAP velice dobře zacházet se stroji, ale s lidmi HECAP to zase tak moc dobře nešlo.</desc>
	</HackerKid65>
  	<BattleMechanic79>
		<title>Bojový mechanik</title>
		<titleShort>Mechanik</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP technologií posedlým žoldákem v systému rané fúzní doby.

BylHISCAP až neobvykle posedlHE shromažďováním toho správného vybavení a často si přizpůsobovalHISCAP své vlastní vybavení originálními modifikacemi.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<VideoGamer94>
		<title>Herní pařič</title>
		<titleShort>Hráč</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHISCAP na středně velkém světě, často zamčenHE ve svém pokoji a hrálHISCAP videohry. BylHISCAP dobrosrdečnHE, s hlubokou láskou ke zvířatům.

Když vyrostlHISCAP, uchýlilHISCAP se k drogám, aby si vylepšilHISCAP svou realitu. Během této vypjaté doby nacházelHISCAP vášeň i úkryt v tělocvičně.</desc>
	</VideoGamer94>
	<DischargedSoldier81>
		<title>Propuštěný voják</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Jeremy se prostituoval, aby financoval své drogové návyky. Jako únik se nechal zapsat do armády a naučil se, jak bojovat.

Myslel si, že je pro armádu příliš chytrý, a tak často zpochybňoval a nesouhlasil s rozhodnutími svých nadřízených. To nakonec vedlo k jeho propuštění z armády a zůstala mu střepina v rameni.</desc>
	</DischargedSoldier81>
	<Student1>
		<title>Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME jen tak pro zábavu studovalHISCAP chemii a kvantovou mechaniku.

BylHISCAP velmi dobrHE v přesvědčování ostatních, aby udělali HIS fyzickou práci, a z vyhýbání se manuální práci si udělalHISCAP svůj životní cíl.</desc>
	</Student1>
	<Chemist38>
		<title>Chemik</title>
		<titleShort>Chemik</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP výzkumným chemikem. PracovalHISCAP s chemikáliemi, počínaje těmi farmaceutickými a těmi výbušnými konče, aby vyvynulHISCAP nové substance a druhy léčby.</desc>
	</Chemist38>
	<SuperSoldier19>
		<title>Supervoják</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Vláda planety, na které NAME žilHISCAP, řídila program vyvíjení supervojáků. Unášela tisíce kojenců, utvářela jejich mysl pomocí drog a strojů a trénovala je k boji.

Většina malých dětí zemřela, ale NAME ne. Svého prvního člověka zabilHISCAP ve svých šesti a v polních operacích bojovalHISCAP jen o trochu později.</desc>
	</SuperSoldier19>
	<SuperSoldier81>
		<title>Supervoják</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Produkt programu supervojáků provozovaný teď už sesazenou vládou, NAME bylHISCAP ztracenHISCAP. PřežilHISCAP závěrečný sebevražedný útok na nepřátelskou mateřskou loď. Ale co teď?

Poprvé ve svém životě nemělHISCAP žádné rozkazy, žádné cíle. PovstalHISCAP z trosek lodi a vydalHISCAP se vstříc nejistotě, vstříc svobodě.</desc>
	</SuperSoldier81>
	<HeadjackAddict49>
		<title>Závislý na připojení</title>
		<titleShort>Připojený</titleShort>
		<desc>Po mnohadenním připojení k počítači skrze lebeční konektor NAME zjistilHISCAP, že si více rozumí s počítači, než s lidmi nebo domácími mazlíčky.</desc>
	</HeadjackAddict49>
	<CorporateBuilder80>
		<title>Korporátní stavitel</title>
		<titleShort>Stavitel</titleShort>
		<desc>Už když se dusilHISCAP ve svém vlastním promarněném potenciálu, NAME zjistilHISCAP, že má grif pro rychlé přenášení věcí. Bylo to přesně to pravé, co planetární megakorporace potřebovaly ve svých stavebních divizích.

Bohužel tato monotónní práce vymazala HIS poslední zbytky tvůrčích podnětů.</desc>
	</CorporateBuilder80>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Armádní spratek</title>
		<titleShort>Fracek</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHISCAP na vojenské základně přelidněného světa. I když bylHISCAP na boj příliš malHE, nalezlHISCAP jiný způsob, jak být užitečnHE.

SeznámilHISCAP se se zbraněmi i vojenským vybavením, ale nikdy se nedostalHISCAP do styku s přírodou.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Technik mechaniky</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME milovalHISCAP řešení problémů a se svýma klidnýma rukama a pověstí někoho, kdo odvádí kvalitní práci, získalHISCAP zaměstnání jako technik mechanických přístrojů. StavělHISCAP a předělávalHISCAP přístroje všech tvarů i velikostí.

Nakonec si mohlHISCAP vybírat svou vlastní korporátní klientelu. UdělalHISCAP si několik zámožných přátel, stejně tak i pár mocných nepřátel.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
<PlagueChild8>
        <title>Morové dítě</title>
        <titleShort>Dítě</titleShort>
        <desc>NAME, HISž oba rodiče byli lékaři, se narodilHISCAP do světa rozvráceného morem.

NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP v obrácené karanténě pod Hippokratovou přísahou. Tam se HECAP dostalo jen málo společenského kontaktu. Při pomáhání v léčbě však získalHISCAP spoustu lékařských zkušeností.</desc>
    </PlagueChild8>
    <PlagueDoctor99>
        <title>Morový lékař</title>
        <titleShort>Lékař</titleShort>
        <desc>NAME poskytovalHISCAP lékařskou péči na mnohých světech zničených morem a vždy pracovalHISCAP v duchu Hippokratovy přísahy. V průběhu vykonávání komplexních lékařských ošetření a vývoji léčiv zlepšovalHISCAP zdravotní stav lidí v karanténě.

Nikdy nemělHISCAP čas si vychutnat normální život mimo práci.</desc>
    </PlagueDoctor99>
    <YoungMaster70>
        <title>Mladý pán</title>
        <titleShort>Pán</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHISCAP dvěma zdravotníkům a bažilHISCAP po moci. Díky svému bystrému intelektu a charisma se HECAP podařilo získat si uznání sobě rovných.

DospělHISCAP k rozhodnutí, že nejlepším způsobem, jak se dostat k moci, je šplhat po žebříčku hodností v císařské armádě, a tak do ní vstoupilHISCAP v tom nejnižším možném věku.</desc>
    </YoungMaster70>
    <ImperialGeneral31>
        <title>Císařský generál</title>
        <titleShort>Generál</titleShort>
        <desc>Žízeň po moci HIM zcela ovládla. NAME rychle stoupalHISCAP ve vojenských hodnostech a brzy dosáhlHISCAP hodnosti generála.

Pak bylHISCAP pověřenHISCAP tím nejnáročnějším úkolem - podmanit si vzdálené a neprozkoumané okrajové světy. Vítězství zde by HECAP mohlo dokonce vynést i císařské následnictví.</desc>
    </ImperialGeneral31>
  	<CaravanTraveler5>
		<title>Poutník s karavanou</title>
		<titleShort>Cestovatel</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHISCAP do rodiny cestujících obchodníků a způsobům, jak se stát obchodníkem, HIM naučil HIS otec. Často dostávalHISCAP za úkol pečovat o nákladní zvířata. Kvůli svému kočovnému životnímu stylu si své jídlo buď lovilHISCAP nebo směňovalHISCAP.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Příslušník karavany</title>
		<titleShort>Karavaňák</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP vůdcem karavany. BylHISCAP zodpovědnHE za bezpečí své karavany a bylHISCAP hlavním vyjednavačem v nesčetných obchodních dohodách.

OnHISCAP i HIS lidé prosperovali, ale jejich majetek z nich udělal cíl pro lupiče. Často se museli chopit zbraní, aby zahnali bandity a loupežníky.</desc>
	</Caravaneer77>
   <FarmersSon51>
        <title>Farmářský synek</title>
        <titleShort>Farmář</titleShort>
        <desc>Ade strávil skoro celé své dětství učením se o zemědělství v biomu. V jeho biomu si drželi zvířata, aby zkoumali, jaká z nich si nejlépe poradí v cizím prostředí.

Z tohoto důvodu a kvůli cestovním omezením a přídělovému systému na kyslík, se jen zřídkakdy setkával s někým jiným mimo okruh členů své rodiny.</desc>
    </FarmersSon51>
    <RebelFighter79>
        <title>Povstalecký bojovník</title>
        <titleShort>Povstalec</titleShort>
        <desc>Když propukla občanská válka, zůstal Ade neutrální k oběma stranám, dokud mu jeho biom nevybombardovala milice loajalistů.

Později mu jeho jednotka dala přezdívku "Výjimečný", když vypálil do základů luxusní vilu vůdce loajalistů, zatímco byl stále uvnitř.</desc>
    </RebelFighter79>
    <WealthyStudent21>
        <title>Zámožný student</title>
        <titleShort>Student</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHISCAP na bohatstvím oplývajícím vyspělém světě. StudovalHISCAP na Caspianově technické škole a vynikalHISCAP v matematice a programování na počítači.

NAME vyrůstalHISCAP v čistých a sterilních prostředích. Nikdy na vlastní oči nespatřilHISCAP statek ani hospodářská zvířata.</desc>
    </WealthyStudent21>
    <Roboticist20>
        <title>Robotik</title>
        <titleShort>Robotik</titleShort>
        <desc>NAME se cítilHISCAP mnohem příjemněji s roboty a umělou inteligencí než s organickými lidmi, takže pracovalHISCAP jako robotik. Obzvláště se zajímalHISCAP o mechanity a starodávnou technologii. 

Ohledně svých základních potřeb se NAME spoléhalHISCAP na ostatní lidi.</desc>
    </Roboticist20>
    <StreetPeddler62>
        <title>Podomní obchodník</title>
        <titleShort>Obchodník</titleShort>
        <desc>NAME vyrůstalHISCAP na průmyslové planetě, kde krádeže a přepadení nebyly neobvyklé. PodporovalHISCAP svou rodinu pomáháním při výrobě malých laciných šperků a cetek, které pak prodávalHISCAP kolemjdoucím.

Brzy zjistilHISCAP, že v životě HIM neposune dál to, co zná, ale toho, koho zná.</desc>
    </StreetPeddler62>
    <PrivateDetective57>
        <title>Soukromé očko</title>
        <titleShort>Detektiv</titleShort>
        <desc>Pro soukromé očko byly nejlepšími nástroji bystrá mysl a stříbrný jazyk. NAME často trávilHISCAP celé noci prací nad případy, které se pohybovaly v rozmezí od odhalování milostných románků až po zjišťování obchodních tajemství, aby vyřešilHISCAP případy vražd a infiltrování zločineckých organizací. Neexistoval případ, který by za tu správnou cenu nepřijalHISCAP.</desc>
    </PrivateDetective57>
    <BodyguardTrainee27>
        <title>Bodyguard začátečník</title>
        <titleShort>Bodyguard</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHISCAP do rodiny osobních strážců pověstných schopností. Matka Elena a HIS otec Viktor HIM vystavovali mnoha nebezpečným situacím a cvičili HIM, aby upřednostňovalHISCAP blaho svých zákazníků před svým vlastním.

NAME se naučilHISCAP mnoho o bylinách a přírodních jedech, aby HECAP pomohly zabránit otrávení svých zákazníků.</desc>
    </BodyguardTrainee27>
    <SpaceBartender52>
        <title>Vesmírný barman</title>
        <titleShort>Barman</titleShort>
        <desc>NAME se stalHISCAP barmanem na vesmírné stanici. PřicházelHISCAP do styku s mnoha cizinci a s mnohými se i spřátelilHISCAP.

Postupem času využilHISCAP NAME svých znalostí bylin k výrobě svých vlastních odvarů pro své zákazníky.</desc>
    </SpaceBartender52>
    <SpoiledChild65>
        <title>Rozmazlené dítě</title>
        <titleShort>Rozmazlenec</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP dítětem pilného vesmírného inženýra. Rodiče HECAP zakázali vykonávat většinu manuálních a nebezpečných prací, takže se místo toho učilHISCAP o umění a hudbě.

MilovalHISCAP zvířata, ale HIS rodiče HECAP nikdy neumožnili mít domácího mazlíčka, a tak si častokrát hrávalHISCAP s mazlíčky jiných lidí.</desc>
    </SpoiledChild65>
    <CosmeticSurgeon52>
        <title>Plastický chirurg</title>
        <titleShort>Chirurg</titleShort>
        <desc>Kvůli své hrubosti se NAME k pacientům na lůžku chovalHISCAP příšerně. Aby si HIS pacienti nechali udělat plastickou operaci, častokrát je zastrašovalHISCAP. Tímto způsobem si vydělalHISCAP spoustu peněz.

Přestože bylHISCAP ve své práci velmi svědomitHE a pečlivHE, při domácích pracích nikdy nemuselHISCAP hnout ani prstem.</desc>
    </CosmeticSurgeon52>
    <Philosopher26>
        <title>Filozof</title>
        <titleShort>Myslitel</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP studentem na vyspělé planetě. Ve škole zažívalHISCAP těžké časy, protože si ostatní děti myslely, že je poněkud divnHE.

Od těchto událostí si vždycky udržovalHISCAP odstup a neustále HIM překvapovalo, jakými zajímavými a ošemetnými cestami se život může ubírat.</desc>
    </Philosopher26>
    <UprightDiplomat83>
        <title>Čestný diplomat</title>
        <titleShort>Diplomat</titleShort>
        <desc>Jako diplomat bylHISCAP pověřenHISCAP diplomatickými úkoly v krví nasáklých vnějších okrajových sektorech.

DoufalHISCAP, že ukončí nekonečné války, dokud na HIS konzulární loď, Svatý chorál, nezaútočila flotila nájezdníků.</desc>
    </UprightDiplomat83>
    <CaveChild67>
        <title>Jeskynní dítě</title>
        <titleShort>Jeskyňář</titleShort>
        <desc>NAME vyrůstalHISCAP v jeskyni na planetě pokryté tundrou a bylHISCAP adoptovánHISCAP kočovnou skupinou bavičů známých jen jako Kouzelníci. Ti kdysi bývali posádkou na hvězdné lodi, a tak HECAP o vesmíru vyprávěli mnoho úžasných příběhů.

Jednoho dne se Kouzelníci ze své cesty nevrátili. Po letech čekání se NAME vydalHISCAP do vesmíru, aby je hledalHISCAP.</desc>
    </CaveChild67>
    <VideoProducer97>
        <title>Producent videí</title>
        <titleShort>Producent</titleShort>
        <desc>Jelikož se NAME cítilHISCAP ve společnosti příliš neohrabaně, nalezlHISCAP zalíbení v produkci videí. Kupodivu se lidem HIS videa líbila a říkali jim "perfektní situační dramata".

NAME toho využilHISCAP a vysílalHISCAP víc, stále doufajíce, že HIM jednoho dne Kouzelníci zkontaktují.</desc>
    </VideoProducer97>
    <RangerChild91>
        <title>Dítě hraničáře</title>
        <titleShort>Hraničář</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP v lese. Otec HIM naučil, jak lovit a jak se uživit z darů země, takže když HIS otec zemřel, mohlHISCAP žít bez potřeby ostatních.

Jelikož bylHISCAP zvyklHE na manuální práci a mělHISCAP dobrou intuici, dokázalHISCAP NAME přežít i celé týdny o samotě.</desc>
    </RangerChild91>
    <BushSniper97>
        <title>Skrytý odstřelovač</title>
        <titleShort>Odstřelovač</titleShort>
        <desc>Poklidný život, který NAME vedlHISCAP, byl náhle ukončen, když HIS země byla brutálně napadena.

NAME bylHISCAP povolánHISCAP do služby hned, jakmile dosáhlHISCAP legálního věku a brzy se projevila HIS dovednost s puškami. V lesích trávilHISCAP celé měsíce a odstřelovalHISCAP vojáky, kteří se odvážili překročit hranici.</desc>
    </BushSniper97>
    <GlitterworldRoyal5>
        <title>Královská výsost</title>
        <titleShort>Šlechtic</titleShort>
        <desc>NAME vyrůstalHISCAP na královském dvoře vyspělého světa. Už od útlého věku HIM připravovali na sňatek s někým z královské rodiny jiné planety.

Bohužel HIS křivé zuby způsobily, že bylHISCAP pro nápadníky nežádoucí, a tak se stalHISCAP zahořklHE a nesnášenlivHE.</desc>
    </GlitterworldRoyal5>
    <PirateSympathizer24>
        <title>Sympatizant pirátů</title>
        <titleShort>Pirát</titleShort>
        <desc>Už od svého mládí si NAME vytvářelHISCAP kontakty v podsvětí. Tam se učilHISCAP bojovat se zbraněmi na blízko a stalHISCAP se důvěryhodným poradcem podsvětí.

Po své účasti v neúspěšném povstání uprchlHISCAP a cestovalHISCAP s bandou pirátů.</desc>
    </PirateSympathizer24>
    <PlagueSurvivor48>
        <title>Přeživší nákazy</title>
        <titleShort>Přeživší</titleShort>
        <desc>NAME sledovalHISCAP, jak se po HIS městě šíří záhadná nákaza, která zabila HIS rodinu i přátele.

Pozorováním lékařů, kteří se snažili nákazu zastavit, se naučilHISCAP něco z medicíny, ale prožité utrpení HIM mentálně poznamenalo.</desc>
    </PlagueSurvivor48>
    <UnethicalDoctor97>
        <title>Neetický lékař</title>
        <titleShort>Lékař</titleShort>
        <desc>NAME se stalHISCAP lékařem, aby zachraňovalHISCAP životy, a kvůli výzkumu medicíny. Zanedlouho si uvědomilHISCAP, že jediný způsob, jak dělat pokroky ve svém výzkumu, je provádět pokusy na lidských pacientech.

Často používalHISCAP pacienty pro své pokusy - ať už to chtěli nebo ne.</desc>
    </UnethicalDoctor97>
    <OffworldRecruit22>
        <title>Mimoplanetární rekrut</title>
        <titleShort>Rekrut</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHISCAP a bylHISCAP vychovávánHISCAP ve vesmírném zařízení pro výchovu vojáků. Už od velmi raného věku HIM učili taktikám boje zblízka, agresivitě a jak přežít na vzdálených planetách.

Jakožto jeden z nejlepších se nakonec NAME rozhodlHISCAP vstoupit do sboru orbitálních úderných jednotek.</desc>
    </OffworldRecruit22>
    <ShockTrooper52>
        <title>Úderný pěšák</title>
        <titleShort>Pěšák</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP součástí úderné jednotky pro hluboký vesmír nasazované na spoustě planet do různých válek.

Během riskantního útoku byla celá HIS jednotka vyhlazena. Nikdo jiný nevěděl, co se toho dne na bojišti stalo, ale NAME si v sobě ponese toto břímě navždy.</desc>
    </ShockTrooper52>
    <ProdigalStudent39>
        <title>Zázračný student</title>
        <titleShort>Student</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP svědomitým studentem, oddaným naučit se všechno, co mohlHISCAP, o lidstvu a jeho výtvorech.

I když HIM ostatní označovali za exota a vyhýbali se HECAP, bylo HECAP to jedno. DoufalHISCAP ve světlejší budoucnost.</desc>
    </ProdigalStudent39>
    <CombatMedtech40>
        <title>Bojový zdravotní technik</title>
        <titleShort>Zdravotník</titleShort>
        <desc>Jakožto vojenský zdravotní technik bylo součástí práce, kterou NAME vykonávalHISCAP, spravovat a stavět cokoliv, co HECAP přišlo pod ruku, počínaje živými lidmi a stroji a mechy konče.

Posílali HIM do nebezpečných oblastí a nikdy nemělHISCAP problém zachraňovat životy vojáků a stavět techniku a stroje potřebné k vítězství.</desc>
    </CombatMedtech40>
    <AdventurousYouth32>
        <title>Mladý dobrodruh</title>
        <titleShort>Dobrodruh</titleShort>
        <desc>NAME prozkoumávalHISCAP všechno okolo rozlehlého sídla HIS rodiny, odhalovalHISCAP malé přírodní divy skryté v nedalekých katakombách, řekách i jeskyních.

Během svých let dospívání si NAME nadělalHISCAP četné nepřátele.</desc>
    </AdventurousYouth32>
    <TreasureHunter70>
        <title>Lovec pokladů</title>
        <titleShort>Dobrodruh</titleShort>
        <desc>NAME prozkoumávalHISCAP vnější okrajové planety v naději, že nalezne vzácné poklady.

Po úspěšném nalezení jedné legendární sochy HIM zradili HIS vlastní muži. NAME jejich zákeřný útok přežilHISCAP, ale sochu HECAP vzali.

ZaložilHISCAP žoldnéřskou společnost Kovadlina, aby se s její pomocí pomstilHISCAP.</desc>
    </TreasureHunter70>
    <PilotFan99>
        <title>Fanoušek pilotáže</title>
        <titleShort>Pilot</titleShort>
        <desc>NAME, HISž otec byl pilotem vesmírné stíhačky, si vždycky tohoto starého muže idolizovalHISCAP.

Už v mládí sbíralHISCAP sběratelské předměty a studovalHISCAP knihy o pilotáži a připravovalHISCAP se na vstup do námořnictva hlubokého vesmíru, aby kráčelHISCAP ve šlépějích svého otce.</desc>
    </PilotFan99>
    <StarfighterPilot54>
        <title>Stíhací pilot</title>
        <titleShort>Pilot</titleShort>
        <desc>Po letech náročného výcviku se NAME konečně stalHISCAP pilotem vesmírné stíhačky.

Po stovkách bojových misí se začalHISCAP nudit a začalHISCAP vyhledávat novější vzrušení. PřidalHISCAP se k bandě vesmírných pirátů, kteří HIM díky schopnostem pilotování s nadšením uvítali.</desc>
    </StarfighterPilot54>
    <MedicalHelper65>
        <title>Zdravotní pomocník</title>
        <titleShort>Pomocník</titleShort>
        <desc>NAME cestovalHISCAP se svou rodinou po okrajových světech. Matka, uznávaná lékařka, často přednášela o lékařství z trupu jejich moderně vybavené nákladní/lékařské lodě.

Někdy se rodina účastnila obtížné dlouhodobé lékařské práce s obzvláště potřebnými pacienty a NAME při tom pomáhalHISCAP, kde jen mohlHISCAP.</desc>
    </MedicalHelper65>
    <GangSoldier28>
        <title>Voják gangu</title>
        <titleShort>Voják</titleShort>
        <desc>Během dlouhých let života mezi třemi osadami nájezdníků NAME prodělalHISCAP mnohé výzvy: implozí vesmírného plavidla, cryptostází, nouzovým přistáním na prašné planetě, ošetřovatelskou péčí starého muže až do jeho uzdravení a nesčetnými bitvami.

Nakonec převzalHISCAP kontrolu nad gangem násilníků.</desc>
    </GangSoldier28>
    <CountryChild62>
        <title>Dítě z venkova</title>
        <titleShort>Křupan</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP vychovávánHISCAP ve strachu z boha a k lásce ke své vlasti. BylHISCAP dítětem z opravdového zapadákova. Vždycky tvrdě pracovalHISCAP, aby si úctu zasloužilHISCAP, než aby se ji dožadovalHISCAP.</desc>
    </CountryChild62>
    <SpaceMarine80>
        <title>Vesmírný mariňák</title>
        <titleShort>Mariňák</titleShort>
        <desc>NAME vstoupilHISCAP k Meziplanetárním mariňákům, aby cestovalHISCAP mezi hvězdami a bojovalHISCAP za svou planetu. VyznamenalHISCAP se i v několika bitvách.

Prožité zkušenosti HIM znecitlivěly vůči lidem kolem sebe a HIS společenské dovednosti upadly. NaučilHISCAP se ale jak bojovat.</desc>
    </SpaceMarine80>
    <RebelWriter82>
        <title>Vzpurný spisovatel</title>
        <titleShort>Spisovatel</titleShort>
        <desc>NAME si velmi časně vyvinulHISCAP talent pro psaní. Brzy začalHISCAP psát vlastní online časopis - anonymně, aby skrylHISCAP svůj věk - na témata zahrnující bioetiku až po politické teorie a xenosociologii.</desc>
    </RebelWriter82>
    <Adventurer17>
        <title>Dobrodruh</title>
        <titleShort>Dobrodruh</titleShort>
        <desc>Touha po dobrodružství, kterou NAME mělHISCAP, HIM zavedla na mnohé planety. Ve své snaze nacházet novosti a vzrušení navštěvovalHISCAP ty nejzářivější vyspělé světy i ty nejtemnější válkou zničené toxické planety.

PracovalHISCAP tak málo, jak to jen šlo, a často obcházelHISCAP etické meze, aby si vydělalHISCAP rychlé peníze. Ze všech prací nejvíc nesnáší vaření.</desc>
    </Adventurer17>
    <ExiledPrince89>
        <title>Vyhoštěný princ</title>
        <titleShort>Princ</titleShort>
        <desc>NAME je členem královské rodiny, který byl vyhoštěn pro zostuzení své rodiny.

Během života v cizí zemi, většinou o samotě, strávilHISCAP většinu svého času stavbou chýší a obydlí, ve kterých pak žilHISCAP. V běžném dni mělHISCAP jen málo času pro rozptýlení a ztratilHISCAP všechny své přátele i rodinu.</desc>
    </ExiledPrince89>
    <BloodyWanderer51>
        <title>Krvavý poutník</title>
        <titleShort>Poutník</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP tulákem putujícím od města k městu, vykonávalHISCAP pochybné práce a kradlHISCAP, aby přežilHISCAP.

Jednoho dne se psychicky zhroutilHISCAP a podniklHISCAP dlouhé řádění, při kterém vyplenilHISCAP několik menších měst a pozabíjelHISCAP mnoho lidí. Nakonec se uklidnilHISCAP, ale HIS touha po krvi HIM nikdy neopustila.</desc>
    </BloodyWanderer51>
    <NewAgeDuelist36>
        <title>Duelista nového věku</title>
        <titleShort>Duelista</titleShort>
        <desc>NAME bylHISCAP přímo fascinovánHISCAP bojem. Rodiče často cestovali, takže bylHISCAP schopnHE si vyzkoušet mnoho různých bojovných stylů, od 76. vlny jujutsu až po nechvalně proslulé 'městské' karate.

Jelikož bylHISCAP zdvořilé dítě, mnoho bojovníků přijalo HIS žádost o trénink - ale kvůli častému stěhování bez dokončení výcviku zlenivělHISCAP.</desc>
    </NewAgeDuelist36>
    <PirateDoctor33>
        <title>Pirátský doktor</title>
        <titleShort>Felčar</titleShort>
        <desc>NAME mělHISCAP vášeň pro medicínu, ale nikdy se neobtěžovalHISCAP se získáním lékařského titulu. Jen piráti s nedostatkem peněz a teroristi byli natolik zoufalí, aby si HIS služby najali, a pacienti, na kterých provádělHISCAP operace, měli pravděpodobnost přežití zhruba 50 %.

Navzdory tomu HIM HIS optimistický přístup nutil, aby se dál pokoušelHISCAP léčit ty, kteří to potřebují. Pokud zaplatili předem.</desc>
    </PirateDoctor33>
    <SpoiledBrat84>
        <title>Rozmazlený spratek</title>
        <titleShort>Spratek</titleShort>
        <desc>Jelikož se NAME narodilHISCAP do bohaté rodiny, bylo HECAP dopřáno vše, a nikdy si nevyvinulHISCAP základní pracovní morálku ani základy nezávislé osobnosti.

Očekávalo se, že se stane jedním z nejlepších lékařů na světě.</desc>
    </SpoiledBrat84>
    <BloodyDentist33>
        <title>Krvavý zubař</title>
        <titleShort>Zubař</titleShort>
        <desc>Při studiu na slavné vysoké škole se HIS slabá osobnost pod náporem rozzlobených administrativních úředníků a kňučících pacientů nakonec zlomila. PodlehlHISCAP skrytému vražednému záchvatu, při kterém zabilHISCAP mnoho z těch, které mělHISCAP ve své péči.

Během stíhání se HECAP podařilo uniknout z HIS planety a odcestovat do nového světa.</desc>
    </BloodyDentist33>
    <CowFarmer93>
        <title>Chovatel krav</title>
        <titleShort>Chovatel</titleShort>
        <desc>NAME vyrůstalHISCAP na okrajovém světě pod nadvládou svého tyranského otce, který HIM nutil pracovat na statku každý den. SnilHISCAP o tom, jak od svého otce uteče a bude prozkoumávat vesmír.

Jednoho dne, když byla na orbitě obchodní loď, se schovalHISCAP mezi zboží v nákladních modulech a uteklHISCAP do vesmíru.</desc>
    </CowFarmer93>
    <MasterChef6>
        <title>Mistr kuchař</title>
        <titleShort>Kuchař</titleShort>
        <desc>Na vyspělém světě se NAME nechalHISCAP zaměstnat ve známé restauraci jako umývač nádobí a v průběhu času se vypracovávalHISCAP výš a výš.

O několik let později byla HIS kariéra ukončena, když někdo otrávil jídlo, které připravovalHISCAP pro starostu. Bez řádného zaměstnání se opět vydalHISCAP ke hvězdám.</desc>
    </MasterChef6>
    <DiscardedYouth95>
        <title>Odložené dítě</title>
        <titleShort>Odložený</titleShort>
        <desc>NAME vyrůstalHISCAP v izolaci na odpadní planetě. Skládková planeta okolních vyspělých světů HECAP byla drsným domovem. Jako kojenec se pro útěchu přisávalHISCAP ke kohoutku vyhozeného dávkovače na nutriční pastu.

I v těchto zoufalých poměrech se HECAP, navzdory vše očekáváním, podařilo přežít - a prospívat.</desc>
    </DiscardedYouth95>
    <Mercenary19>
        <title>Žoldák</title>
        <titleShort>Žoldák</titleShort>
        <desc>Po útěku ze své domovské planety se dalHISCAP dohromady se skupinou žoldáků. Po boku svých bratří a sester ve zbrani bojovalHISCAP mnoho let.

Jednoho dne byli chyceni v boji, který nemohli vyhrát. NAME odmítlHISCAP ustoupit a bylHISCAP svými nepřáteli postřelena. CelHE vyděšenHE se probudilHISCAP v hromadě mrtvých těl, překvapivě bez újmy.</desc>
    </Mercenary19>
    <DisasterSurvivor28>
        <title>Přeživší katastrofy</title>
        <titleShort>Přeživší</titleShort>
        <desc>Planeta, na které NAME žilHISCAP, se srazila s malým měsícem. Všechno, co dříve znalHISCAP jako svůj domov, bylo zničeno a celá HIS rodina zemřela. V troskách bylHISCAP ponechánHISCAP svému osudu, aby se o sebe postaralHISCAP.</desc>
    </DisasterSurvivor28>
    <ExplorerWriter37>
        <title>Průzkumník-pisatel</title>
        <titleShort>Průzkumník</titleShort>
        <desc>NAME cestovalHISCAP z jedné planety na druhou a sbíralHISCAP vzorky, příběhy a provádělHISCAP výzkum.

MělHISCAP za cíl shromáždit dostatek znalostí, aby pro budoucí generace mohlHISCAP vytvořit příručku přežití.</desc>
    </ExplorerWriter37>
    <RebelChild7>
        <title>Rebelující dítě</title>
        <titleShort>Rebel</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHISCAP pod autoritářskou vládou. Navzdory intenzivnímu útlaku ze strany své rodiny i společnosti nikdy nevzdalHISCAP svůj boj za svou důstojnost a svobodu.

Často se dostávalHISCAP do beznadějných situací, ve kterých se HIM i HIS rodina snažila zastrašit, aby se chovalHISCAP vhodným způsobem. NaučilHISCAP se nikomu nedůvěřovat.</desc>
    </RebelChild7>
    <MilitiaSoldier83>
        <title>Voják domobrany</title>
        <titleShort>Voják</titleShort>
        <desc>NAME vstoupilHISCAP do ozbrojených sil a bojovalHISCAP za právo a mír.

Poté, co byl HIS domovský svět nečekaně zničen válkou, cestovalHISCAP na velké vzdálenosti a hledalHISCAP útočiště, kde by si mohlHISCAP vybudovat nový, svobodný způsob života.</desc>
    </MilitiaSoldier83>
    <MidworldCadet20>
        <title>Kadet</title>
        <titleShort>Kadet</titleShort>
        <desc>NAME vyrůstalHISCAP na technologicky středně vyspělé planetě se vzkvétajícím průmyslem pro vesmírnou přepravu a přálHISCAP si vyrazit ke hvězdám a žít mezi rozrůstající se třídou vesmířanů.

Během svých studií vynikalHISCAP a získalHISCAP si tím přístup do prestižní námořní akademie svého domovského světa.</desc>
    </MidworldCadet20>
    <WarshipCaptain77>
        <title>Kapitán bitevníku</title>
        <titleShort>Kapitán</titleShort>
        <desc>Léta strávená jako velící důstojník vyspělé korvety HIM naučila umění velet, technikám vyššího inženýrství a jak zůstat v klidu, když se tě nepřátelé pokoušejí zabít.

Bohužel mělHISCAP NAME jen zřídkavý kontakt s přírodou.</desc>
    </WarshipCaptain77>
	<Punk70>
		<title>Pankáč</title>
		<titleShort>Pankáč</titleShort>
		<desc>NAME trávilHISCAP své dětství prodáváním závadných cigaret patnáctiletým. Tyto cigarety byly často plné kousků trávy.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Herní vývojář</title>
		<titleShort>Vývojář</titleShort>
		<desc>NAME bylHISCAP nezávislý herní vývojář.

Po prvotním úspěchu se HIS kariéra rychle zvrhla v cirkus pomýlených myšlenek, zmařených obchodů a zoufalých nezdařených PR eskapád.</desc>
	</GameDeveloper59>
</BackstoryTranslations>