<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler43>
		<title>Osadník kolonie</title>
		<titleShort>Osadník</titleShort>
		<desc>NAME bylHE osadníkem na nově kolonizovaném světě.

Takovýto život vyžaduje všeuměla v základních praktických úkolech.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Hňup ze statku</title>
		<titleShort>Hňup</titleShort>
		<desc>Orání, okopávání, řízení volského povozu, tlačení trakařů. Kopání příkopů, setí plodin, předpovídání úrody.

Středověcí zemědělci nejsou vzdělaní v tom obvyklém slova smyslu, ale o pěstování rostlin bez technologie toho vědí dost. To znamená, že takovýto život v podstatě způsobí, že dotyčný není schopný účastnit se intelektuálních, technologicky založených činností.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Feudální pán</title>
		<titleShort>Šlechtic</titleShort>
		<desc>NAME patřilHE na předindustriální planetě ke šlechtě. ÚčastnilHE se večírků, peskovalHE poskoky a dokonce se naučilHE i trochu šermovat.

Nikdy nedrželHE ve svých jemných ručkách pracovní nástroj. Myslí si, že manuální práce je pod HIS úroveň.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Městský podnikatel</title>
		<titleShort>Podnikatel</titleShort>
		<desc>Na městských planetách většina lidí trpí. Ale někdo ty korporace řídit musí.

NAME se naučilHE obchodnímu umění - mastné dlaně a technické analýzy. Je to socio-intelektuální stroj.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Vesmírný horník</title>
		<titleShort>Horník</titleShort>
		<desc>NAME vykonávalHE upocenou špinavou dřinu dobývání kovu z asteroidů na vrtných zařízeních v hlubokém vesmíru. Denně používalHE své praktické průmyslové dovednosti, a při rvačkách v baru taky nebylHE k zahození.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Vědec z námořnictva</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Mezihvězdné války se vyhrávají technologiemi, takže říšská námořnictva jsou vždy na vrcholu moderního výzkumu. Ještě lepší je, že mají přístup k veškerému chápání přesahujícím artefaktům, protože je nacházejí ve vesmíru.

NAME pracovalHE v laboratoři vojenského námořnictva.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Vojenský komisař</title>
		<titleShort>Komisař</titleShort>
		<desc>NAME bylHE šéf vnitřní špionáže v praporu Říšské armády. MělHE na starost, aby mužstvo bylo loajální a neustoupilo, dokud jim to nebylo rozkázáno. Sice kvůli tomu nebylHE oblíbenHISCAP, zato si ale vypěstovalHE značnou schopnost odhalovat i tu nejmenší nepoctivost.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<MidworldChef39>
		<title>Šéfkuchař</title>
		<titleShort>Šéfkuchař</titleShort>
		<desc>NAME provozovalHE prvotřídní restauraci. Zákazníky obdivovánHE svými nápaditými kulinářskými specialitami a pracovníky v kuchyni nenáviděnHE kvůli všeobecnému opovržení pro podřadnou práci.</desc>
	</MidworldChef39>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Středověký minstrel</title>
		<titleShort>Minstrel</titleShort>
		<desc>NAME bylHE potulným umělcem na středověkém světě.

NAME je často k zastižení, jak vypráví příběhy nebo zpívá písně, a dokáže se dobře ochránit před nástrahami na cestách. Pokaždé, když je potřeba udělat těžkou práci je HIS nepřítomnost až nápadně podezřelá.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>V domácnosti</title>
		<titleShort>V domácnosti</titleShort>
		<desc>V dospělosti se NAME staralHE o domácnost a děti, zatímco HIS choť pracoval/a.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Vyspělý empatik</title>
		<titleShort>Empatik</titleShort>
		<desc>NAME má úžasnou schopnost vycházet s ostatními a urovnávat konflikty. Vybrali HIM na výcvik empatiků, který sice zesílil HIS přirozené schopnosti, ale díky němu není schopnHISCAP ubližovat ostatním.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Středověký doktor</title>
		<titleShort>Mastičkář</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE na středověké planetě jako doktor. Pevně věří, že většina onemocnění se dá vyléčit pouštěním žilou.

BylHE také mistrovským anesteziologem a vyvinulHE speciální techniku, která zahrnovala silný úder do hlavy.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Vynálezce</title>
		<titleShort>Vynálezce</titleShort>
		<desc>Ve svém domácím světě pracovalHE NAME jako poměrně úspěšný vynálezce. VyvinulHE několik méně významných technologií.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Učitel</title>
		<titleShort>Učitel</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vzdělanHISCAP ve svobodných uměních a vyučovalHE na státní škole. MělHE široký přehled a bylHE svými studenty velmi oblíbenHISCAP.</desc>
	</Teacher24>
	<JoywireArtist62>
		<title>Joywire vývojář</title>
		<titleShort>Joywirer</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE v laboratoři na městské planetě na vývoji špičkových programů pro implantáty Joywire, aby se maximálně zvýšilo potěšení uživatelů.

Když místní vláda uložila tvrdá omezení na průmysl výroby implantátů Joywire, začalHE prodávat své výrobky na černém trhu.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Konceptuální umělec</title>
		<titleShort>Umělec</titleShort>
		<desc>V uměleckých kruzích své domovské planety bylHE NAME dobře známHISCAP pro unikátní a nápaditá konceptuální umělecká díla.

Nikdo si sice nebyl jistý, co se svými díly pokoušelHE sdělit, ale HIS kusy byly mezi sběrateli vysoce ceněny.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Vyspělý chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE jako chirurg na světě, kde nemoci a lidské utrpení skoro neznali.

Práce NAME spočívala především v propracovaných a nápaditých kosmetických operacích. NAME má dobré znalosti o lidské biologii, ale nikdy nemuselHE odstraňovat rakovinu - nebo kulku.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Ludditský rebel</title>
		<titleShort>Luddita</titleShort>
		<desc>Když se většina lidí na světě, na kterém žilHE, rozhodla vzdát své jedinečnosti a biologického lidství, aby se propojili do online úlové mysli, přidalHE se NAME k povstalecké frakci, která se rozhodla vzdát se veškeré technologie.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Barman</title>
		<titleShort>Barman</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE jako barman na ošuntělé vesmírné stanici. Tahle práce sestávala z jednoho dílu míchání nápojů, jednoho dílu diplomacie a jednoho dílu mlácení do hlav.</desc>
	</Bartender47>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Trubec z úlu</title>
		<titleShort>Trubec</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE jako bezduchý stavební dělník v rozsáhlé úlové civilizaci. I když je teď osvobozenHE od brutálních sociálních experimentů, kterým bylHE vystavenHE, zůstává neschopnHISCAP tvůrčího myšlení ani vedení.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Evangelista</title>
		<titleShort>Evangelista</titleShort>
		<desc>V den svých jedenadvacátých narozenin zažilHE NAME náboženské probuzení. RozhodlHE se strávit zbytek svého života šířením slova svého boha, krásy své kultury a její neobvyklé lékařské tradici.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Osvětlovač tunelů</title>
		<titleShort>Osvětlovač</titleShort>
		<desc>Mezi obyvateli tunelů jsou ti, kteří mají tak silný zrak jako NAME, uctíváni jako mudrcové. ProvádělHE lidi tunely, označovalHE místa, kde kopat, světélkujícími houbami a varovalHE ostatní před hrozícím nebezpečím.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Bylinkář</title>
		<titleShort>Bylinkář</titleShort>
		<desc>NAME žilHE v lese nedaleko vesnice. I když se HIM mnozí vesničané báli, navštěvovali HIM nemocní, aby si zakoupili masti a obklady vyrobené z bylin, které pěstovalHE na své zahrádce. NAME jim velice rádHE pomáhalHE - po zaplacení.</desc>
	</Herbalist89>
	<CivilServant75>
		<title>Státní úředník</title>
		<titleShort>Úředník</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE jako nízko postavený administrativní pracovník pro skomírající vládní byrokracii. Při vyplňování složitých formulářů a hraní kancelářské politiky je jako doma.</desc>
	</CivilServant75>
	<AsceticPriest87>
		<title>Asketický kněz</title>
		<titleShort>Kněz</titleShort>
		<desc>Po slibu mlčenlivosti vstoupilHE NAME do kláštera na jedné zapadlé tiché planetě, aby zde trávilHE své dny v tichém rozjímání.

Štěstí nacházelHE při pěstování zeleniny na zahradě a při výrobě sýra ve sklepích kláštera.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Uprchlý trestanec</title>
		<titleShort>Trestanec</titleShort>
		<desc>NAME popírá zapojení do trestné činnosti, která způsobila HIS uvěznění v brutální trestanecké kolonii. UniklHE vykopáním tunelu pod obvodem tábora použitím upraveného příboru.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Správce kosmické lodi</title>
		<titleShort>Správce</titleShort>
		<desc>Zatímco ostatní cestující tráví roky cesty mezi hvězdnými systémy v cryptospánkových komorách, muselHE se NAME v pravidelných intervalech probouzet, aby provádělHE kontrolní prohlídky, prověřovalHE navigační systémy a naolejovalHE mechanoidy.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Nurse0>
		<title>Zdravotní sestra</title>
		<titleShort>Sestra</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE v nemocnici průmyslové éry, provádělHE rutinní práce jako je vyměňování obvazů a měření teplot.

I když to byla hektická práce, vždycky si ušetřilHE trochu času na popovídání si s pacientem.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Sluha</title>
		<titleShort>Sluha</titleShort>
		<desc>V rané dospělosti bylHE NAME unesenHE a prodánHE zámožným aristokratům jako domácí sluha.

Dobře se vyznalHE v kuchyních a sklepích sídla svých pánů, ale nikdy nevykonávalHE žádnou práci mimo dům.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Osobní strážce</title>
		<titleShort>Bodyguard</titleShort>
		<desc>NAME dostalHE práci na středně velkém světě, kde chránilHE před újmou na zdraví kohokoliv, kdo byl ochoten zaplatit. ZískalHE znalosti v mnoha různých bojových technikách a proslulHE svou bezcitností ke každému, kdo HIM naštval.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Romanopisec</title>
		<titleShort>Romanopisec</titleShort>
		<desc>NAME žilHE na vyspělém světě, kde psalHE velmi úspěšné romány. ProžívalHE bezstarostný život, své dny trávilHE psaním a své noci po večírcích... a nikdy ve svém životě nesáhlHE na manuální práci.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Matematik</title>
		<titleShort>Matematik</titleShort>
		<desc>NAME provádělHE matematický výzkum na univerzitě.

Spoustu svého volného času trávilHE ponořenHISCAP do střeleckých simulací, ačkoliv bylHE ostatními hráči často zesměšňovánHE pro svou příšernou mušku.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Zdravotník</title>
		<titleShort>Zdravotník</titleShort>
		<desc>Práce, kterou NAME vykonávalHE, spočívala v rychlé reakci na tísňové zdravotní situace. ZvyklHE si vypořádat se s vážnými zraněními jen s omezeným množstvím zdravotnického materiálu.

Za celá ta léta ošetřilHE tolik střelných zranění, že se i při pouhém pohledu na zbraň necítí dobře.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Ztroskotanec</title>
		<titleShort>Ztroskotanec</titleShort>
		<desc>NAME jako jedinHISCAP přežilHE ztroskotání lodě na světě obydleném pouze zvířaty. Mnoho let až do své záchrany živořilHE jen z toho, co si dokázalHE najít.

Svou schopnost přežít vybrousilHE až k dokonalosti, ale čas strávený dlouhou odloučenosti se značně podepsal na HIS schopnosti komunikovat s ostatními.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Zahradník</title>
		<titleShort>Zahradník</titleShort>
		<desc>Na průmyslových světech se bohatství soustřeďuje do rukou těch, kdo vlastní továrny a prodává zboží. NAME pracovalHE v honosném sídle jedné takovéto zámožné rodiny, kde se společně s ostatními sloužícími staralHE o velkolepé zahrady.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Šéf mafie</title>
		<titleShort>Šéf</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vysoce postaveným členem zločineckého syndikátu na městské planetě.

PodplácelHE státní úředníky, udržovalHE věrnost svých podřízených a vymáhalHE opožděné platby - všemi dostupnými prostředky.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Mučitel</title>
		<titleShort>Mučitel</titleShort>
		<desc>Při práci pro tyranského monarchu na středověkém světě si NAME získalHE pověst odborníka na 'přesvědčování'. Každý vězeň, který sestoupil dolů do sklepení, z něj odcházel bez jakýchkoliv tajemství - a úsměv jejich mučitele se natrvalo vryl do jejich nočních můr.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Konstrukční inženýr</title>
		<titleShort>Stavbař</titleShort>
		<desc>NAME bylHE stavebním pracovníkem na středně velkém světě. VedlHE tým, který stavěl všechno od kancelářských budov až po katedrály.

Náročná práce a četné stánky s rychlým občerstvením po ruce způsobily, že nikdy nevařilHE.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Kovář</title>
		<titleShort>Kovář</titleShort>
		<desc>Na středověkém světě si NAME získalHE pověst jako výrobce vysoce kvalitního zboží. Ani v používání mečů, které vyrábělHE, nebylHE zrovna špatnHISCAP.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Pracovník charity</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Vyspělé světy jsou rájem bezpečí a pohodlí pro ty, kteří měli dostatek štěstí, aby tam žili, ale NAME nedokázalHE ignorovat sousední planety, kde lité trpěli v chudobě. NAME strávilHE svůj produktivní život prosbami o dary a podporováním těch v nouzi.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Utečenec</title>
		<titleShort>Utečenec</titleShort>
		<desc>Ve své rané dospělosti se NAME rozhodlHE opustit represivní diktaturu, ve které žilHE. Zběhnutí se nesetkalo s pochopením a po HIS stopě byli vysláni agenti.

StrávilHE roky na útěku, ošetřovalHE si své rány, aby HIM nemohl žádný doktor zradit. Tvrdé zkoušky zapříčinily HIS zahořklost a nedůvěřivost.</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Tovární dělník</title>
		<titleShort>Dělník</titleShort>
		<desc>NAME dělalHE podřadnou, nekvalifikovanou práci v továrně průmyslové éry. Do HIS práce spadala i péče o muly a koně, kteří přepravovali zboží po městě.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Majitel ranče</title>
		<titleShort>Rančer</titleShort>
		<desc>NAME vlastnilHE a provozovalHE úspěšný ranč, kde chovalHE zvířata na maso a vlnu.

OdmítalHE dělat jakoukoliv práci pro blbce, když si mohlHE dovolit za ni zaplatit někomu jinému.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Podřadný dělník</title>
		<titleShort>Brigádník</titleShort>
		<desc>Aby podpořilHE svou rodinu, provádělHE NAME řadu příležitostných prací, čímž získalHE soubor základních praktických dovedností.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME navrhovalHE šaty a šperky pro inzerenty, a HIS tělo bylo také často používáno jako fyzická předloha pro postavy v simulacích virtuální reality.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Klasifikátor</title>
		<titleShort>Klasifikátor</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHE mezi hvězdnými systémy, studovalHE a třídilHE rostliny a zvířata, která se HECAP podařilo najít v naději, že vytvoří jejich ucelený katalog.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geolog</title>
		<titleShort>Geolog</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE s horníky a kopáči, rozpoznávalHE druhy skal a přírodních formací.

Během svých let v podzemí také získalHE zkušenosti s opravami důlních strojů a jiného technického vybavení.</desc>
	</Geologist2>
	<Sailor53>
		<title>Námořník</title>
		<titleShort>Námořník</titleShort>
		<desc>NAME křižovalHE oceány při průzkumných plavbách, na exotických místech vyhledávalHE exempláře rostlin a zvířat, a příležitostně odráželHE i útoky pirátů. MilovalHE moře natolik, že na souši odmítalHE vykonávat veškerou práci až na nezbytné minimum, s výjimkou prodeje pokladů, které nashromáždilHE.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Mukl</title>
		<titleShort>Mukl</titleShort>
		<desc>NAME strávilHE většinu svého života po věznicích, kde vykonávalHE práce v kuchyni. MělHE ve zvyku zaplétat se do rvaček a vypěstovalHE si útočný způsob mluvy.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Herec</title>
		<titleShort>Herec</titleShort>
		<desc>NAME procestovalHE svůj domovský svět s hereckou společností, hrálHE ve vyprodaných divadlech a všude HIM vítalo milující publikum. BylHE perfekcionista a dělalHE si své vlastní rekvizity a kostýmy, než aby používalHE ty, které dostalHE.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Taktik</title>
		<titleShort>Taktik</titleShort>
		<desc>NAME vstoupilHE do vesmírného námořnictva v nestabilním systému, plného rozsáhlých meziplanetárních válek. Ukázalo se, že má bystrou mysl pro vedení boje a tak se stalHE odborníkem na velení velkých armád se skvělými výsledky.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Vyspělý důstojník</title>
		<titleShort>Důstojník</titleShort>
		<desc>Ačkoli jsou vyspělé světy mírumilovné, často zůstávají připravené na válku. Jednotka, ve které NAME sloužilHE, se do skutečné akce dostávala jen velmi zřídka.

Zatímco se věnovalHE svým uměleckým zálibám, HIS podřízení dávali přednost bavit se rvačkami, takže se NAME stalHE přeborníkem v urovnávání pranic.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Ochutnávač</title>
		<titleShort>Ochutnávač</titleShort>
		<desc>Jelikož bylHE ochutnávač na dvoře středověkého krále, muselHE ochutnat každý pokrm, který se servíroval na královskou tabuli. Na dvoře vedlHE dekadentní způsob života, ztloustlHE a na pořádnou práci skoro ani nešáhlHE.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Správce biosféry</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>NAME žilHE na poklidném vyspělém světě, kde všechnu podřadnou práci obstarávali roboti a lidé se oddávali svým požitkům. SpravovalHE život rostlin a zvířat v rozsáhlém parku, kam lidé chodili obdivovat krásy přírody.</desc>
	</BiosphereManager30>
	<Veterinarian19>
		<title>Zvěrolékař</title>
		<titleShort>Zvěrolékař</titleShort>
		<desc>NAME se staralHE o živobytí nemocných a zraněných zvířat. Vídat jejich utrpení ovlivnilo HIS postoj v konzumaci masa a po mnoho let žilHE jako vegetarián, čímž odmítalHE kulinářskou tradici své domovské planety v jezení masa.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Expert na výbušniny</title>
		<titleShort>Střelmistr</titleShort>
		<desc>NAME bylHE technik přes výbušniny zaměstnaný v dolech. BralHE svou práci velmi vážně a bylHE velmi zběhlHISCAP v technických postupech - a to natolik, že se odmítalHE ponížit tím, že by se podílelHE na odklízecích pracech po HIS pečlivě vypočítané explozi.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Poradce</title>
		<titleShort>Poradce</titleShort>
		<desc>Děsivé trauma, které NAME prožilHE v době dospívání, způsobilo, že se HECAP vyvinula vážná porucha příjmu potravy. Díky návštěvám u poradce se naučilHE mít zdravější vztah k jídlu, a tak se rozhodlHE, že využije svých nových schopností při pomáhání ostatním překonávat jejich emocionální problémy.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Náborář</title>
		<titleShort>Náborář</titleShort>
		<desc>NAME bylHE součástí vysoce váženého řádu bojového umění, nechvalně proslulého pro jejich bojové schopnosti a pro jejich praxi v odmítání ošetřovat své zraněné.

NAME procestovalHE svůj domovský svět, posuzovalHE mladé lidi, se kterými se setkalHE, aby posoudilHE, jestli by mohli být vhodní k tréninku.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Pacient psychiatrie</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>NAME strávilHE většinu svého dospělého života v blázinci. Průmyslový domovský svět, ze kterého pocházelHE, neměl moc porozumění pro duševně choré, a tak s nimi jednal spíše jako se zvířaty, než jako s lidmi.

I když se nakonec zotavilHE a propustili HIM, tato zkušenost otupila většinu základních životních dovedností.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Tulák</title>
		<titleShort>Tulák</titleShort>
		<desc>NAME nikdy nedokázalHE zjistit, co si počít s vlastním životem. Často cestovalHE a nechávalHE se najímat na příležitostné práce kdekoliv, kde je dokázalHE najít.

Také občas pracovalHE na románu, o kterém ví, že se stane bestsellerem - hned jak najde vydavatele, který by projevil zájem.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Návrhář VR</title>
		<titleShort>Návrhář VR</titleShort>
		<desc>NAME navrhovalHE simulace virtuální reality pro občany vyspělých světů. DávalHE si velice záležet na detailech svých světů, a tak se naučilHE všechno, co mohlHE, o rostlinné říši, aby HIS krajiny byly ještě realističtější.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Lidský počítač</title>
		<titleShort>Počítač</titleShort>
		<desc>Ukázalo se, že NAME má výtečnou paměť a dar pro provádění složitých výpočtů z hlavy. Jistý diktátor ze středně velkého světa se HIM rozhodl zaměstnat, aby spravovalHE finanční záležitosti a výdaje jeho státu, protože elektrické počítače byly příliš náchylné vůči nabourání zvenčí.</desc>
	</HumanComputer63>
	<Architect11>
		<title>Architekt</title>
		<titleShort>Architekt</titleShort>
		<desc>NAME navrhovalHE a stavělHE budovy. Ve vyspělém světě, kde pracovalHE, se o většinu technických aspektů architektury starala UI. To HECAP umožňovalo posouvat umělecké hranice svého řemesla, ale také to znamenalo, že si nikdy nemuselHE ušpinit ruce na skutečných staveništích.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Nosič zpráv</title>
		<titleShort>Posel</titleShort>
		<desc>Na středověkých světech byl nejrychlejší způsob, jak poslat zprávu, dát ji někomu na koni a doufat, že dotyčný tu cestu přežije. Tím dotyčným bylHE NAME.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Sochař</title>
		<titleShort>Sochař</titleShort>
		<desc>NAME začalHE svou kariéru otesáváním kusů kamene lidské velikosti, ale brzy začalHE myslet ve větším. Za pomoci důlních robotů se naučilHE, jak vytesávat obrovské monumenty do útesů. Brzy byly přírodní parky vyspělého světa, kde žilHE, plné obřích kamenných postav.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Sběratel strojů</title>
		<titleShort>Sběratel</titleShort>
		<desc>NAME bylHE posedlHISCAP starými stroji a tajemnými kusy technologie. ZískávalHE je odkud jen mohlHE a milovalHE jejich rozebírání, aby zjišťovalHE, jak fungovaly.

MělHE ve zvyku mluvit o své sbírce ještě dlouho poté, co HIM lidé kolem přestali poslouchat.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Šerif</title>
		<titleShort>Šerif</titleShort>
		<desc>NAME bylHE zástupcem zákona v izolovaném průmyslovém městečku. BylHE známHISCAP svým arogantním postojem a sklony k podlosti. OdmítalHE zvednout byť i jen malíček, pokud to nebylo pro peníze, alkohol nebo pro pomstu.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Švindlíř</title>
		<titleShort>Švindlíř</titleShort>
		<desc>NAME ve svém životě nikdy nic nevytvořilHE. Nicméně však mělHE přirozený talent donutit ostatní, aby HECAP dali to, co vytvořili oni.</desc>
	</ConArtist96>
  	<MedievalSlave75>
		<title>Středověký otrok</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE na středověkém světě při tahání vozíků a hloubení děr. Prostá manuální práce HECAP byla nejstarším společníkem - spolu s výprasky bičem od pána.

Číst se naučilHE až v devíti letech.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Středověké princátko</title>
		<titleShort>Princátko</titleShort>
		<desc>Na středověkém světě patřilHE NAME k nižší aristokracii jednoho starého království. VyrostlHE v kamenném sídle obskakovánHE úslužnými lidmi z nižších vrstev.

Takovýto život nenaučí žádným technickým dovednostem a vyvolá doživotní averzi k manuální práci - ale NAME se velmi brzy naučilHE způsoby společenské manipulace.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Městský výtržník</title>
		<titleShort>Výtržník</titleShort>
		<desc>Městské planety - starobylá a silně průmyslová městská panoramata, která praskají ve švech lidmi a jedem. NAME vyrostlHE v temném, zapadlém koutě takovéhoto místa. MuselHE bojovat o každičký kousek jídla.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Vytvořený voják</title>
		<titleShort>Vytvořený</titleShort>
		<desc>NAME nebylHE vytvořenHISCAP jako osoba, ale jako nástroj ničení. VyrostlHE v zařízení na biologické zbraně a během zrychleného růstu HIM vyučovali bojovým dovednostem. NAME má stále sklony k boji všeho druhu a nemá rádHE kontakt s lidmi.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
  <SicklyChild40>
		<title>Nemocné dítě</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>Jako dítě trpělHE NAME vzácnou chorobou. Kvůli karanténě ve výzkumné nemocnici mělHE minimální kontakt s lidmi a minimální fyzickou aktivitu. Ve sterilním nemocničním prostředí se ale značně obeznámilHE s vědou a lékařstvím.</desc>
	</SicklyChild40>
  <ShelterChild65>
		<title>Dítě z krytu</title>
		<titleShort>Z krytu</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE v krytu hluboko pod povrchem zamořeného světa. Má sice komplexní vzdělání, nemělHE ale příležitost vykonávat fyzickou práci.</desc>
 	</ShelterChild65>
  <IndustrialOrphan55>
		<title>Průmyslový sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>NAME nikdy nepoznalHE své rodiče. Nejranější vzpomínky má na dřinu v dolech a chudobince svého průmyslového světa.

Kvůli tomu také nikdy nedostalHE řádné vzdělání.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Průzkumník</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>Jakožto dítě koloniálních správců nízkého říšského významu bylHE NAME přijatHE do programu pro mládež, ve kterém se vyučovaly vojenské průzkumnické dovednosti.

Zde se naučilHE, jak přežít v divočině, poslouchat rozkazy a neklást žádné otázky.</desc>
	</Scout67>
  <FrightenedChild6>
		<title>Ustrašené dítě</title>
		<titleShort>Vyděšený</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE se sáhodlouhým seznamem fobií a neuróz. NAME mělHE hrůzu, kromě jiného, také z doktorů a patogenů v jídle.

Následkem toho se naučilHE vařit a starat se o sebe, ale mnoho hrůz HIM pronásleduje i v dospělosti.</desc>
	</FrightenedChild6>
  <CaveworldTender5>
		<title>Pěstitel hub</title>
		<titleShort>Dítě z jeskyně</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE v jeskynním komplexu hluboko pod povrchem nehostinného světa. S ostatními dětmi se staralHE o úrodu hub pro svůj kmen.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Razič tunelů</title>
		<titleShort>Tunelář</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE jako kopáč v obrovském podzemním jeskynním komplexu.

Zná skálu tak dobře, že se v jeskyních dokáže orientovat téměř jen po čichu.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
  <ComaChild18>
		<title>Komatózní dítě</title>
		<titleShort>Komatózní</titleShort>
		<desc>Díky nehodě v dětství upadlHE NAME do kómatu. ProbudilHE se až v pozdní pubertě. Tělo NAME se nikdy nevzpamatovalo z dlouhých let nečinnosti, když ale lidé vyslechnou HIS příběh, mají sklony HIM litovat.</desc>
	</ComaChild18>
  <Pyromaniac68>
		<title>Pyroman</title>
		<titleShort>Pyroman</titleShort>
		<desc>Už od útlého věku mělHE NAME nezdravou fascinaci ohněm. Klidně by podpálilHE kdejakou hromadu a pak by fascinovaně přihlíželHE tak, že by bylHE schopnHISCAP i uhořet.

Jednoho dne, když si hrálHE se zápalkami, neopatrně podpálilHE celý dům.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Němý</title>
		<titleShort>Němý</titleShort>
		<desc>V útlém věku NAME silně ovlivnil traumatický zážitek. Po mnoho let odmítalHE mluvit s lidmi a dávalHE přednost hraní si s početnými domácími mazlíčky v HIS domácnosti.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Uprchlík</title>
		<titleShort>Uprchlík</titleShort>
		<desc>Válka propukla v HIS domovině, když ještě bylHE dítě. UprchlHE spolu s rodiči a hledali bezpečí kdekoliv, kde mohli. Nejranější vzpomínky má na výuku, jak se bránit.

Násilí a ničení, kterého bylHE svědkem, HIM vystrašily až do konce života.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Milovník hudby</title>
		<titleShort>Hudebník</titleShort>
		<desc>Jako dítě mělHE NAME talent pro hraní na hudební nástroje a zpěv. PodstoupilHE odbornou přípravu a milovalHE vystupování v recitálech a na koncertech, třebaže okázalá chvála, kterou dostávalHE, způsobila malou posedlost sebou samým.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Dětská hvězda</title>
		<titleShort>Hvězda</titleShort>
		<desc>Po celém svém domovském světě bylHE NAME dobře známHISCAP jako seriálová a filmová hvězda. Díky slávě se dostávalHE do kontaktu s mnoha různými druhy lidí, HIS vzdělání tím ale trochu utrpělo.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Dětský špeh</title>
		<titleShort>Špeh</titleShort>
		<desc>Děti jsou často pokládány za nevinné, a proto jsou ideálními špehy. NAME podstoupilHE trénink v umění infiltrace a sběru informací už ve svých devíti letech.

Léta strávená za nepřátelskými liniemi a válkou rozervaná povaha domovského světa znamenala, že mělHE omezenou příležitost ke vzdělávání.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Prodavač</title>
		<titleShort>Prodavač</titleShort>
		<desc>NAME, jehož matka byla často nemocná, samotnHISCAP řídilHE rodinný obchod, jenž byl jejich jediným zdrojem příjmů. NaučilHE se něco málo o exotických artefaktech, které prodávalHE, a mnoho o umění obchodního vyjednávání.</desc>
	</Shopkeeper18>
  <OrganFarm9>
		<title>Orgánová farma</title>
		<titleShort>Orgánová farma</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovávánHE na nezákonné podzemní farmě na orgány. Tělo NAME používali k růstu organických implantátů pro zraněné žoldáky. Ačkoli tato výchova zanechala své následky, získalHE díky ní unikátní znalosti lidské biologie.</desc>
	</OrganFarm9>
	<ConventChild41>
		<title>Dítě z kláštera</title>
		<titleShort>Zakázané dítě</titleShort>
		<desc>Jelikož bylHE NAME dítětem zakázaného milostného poměru, bylHE odkoupenHE jeptiškami ze středověkého kláštera. Zde se naučilHE hodnotě tvrdé práce a podřízení se, ale naučily HIM i to, že technologie je kacířská.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Testovací subjekt</title>
		<titleShort>Testovaný</titleShort>
		<desc>Na nejzkorumpovanějších zalidněných světech se vědci bez morálky dopouštějí ve jménu výzkumu nevyslovitelných zvěrstev. NAME bylHE už od svého narození drženHE osamotě v uzavřeném zařízení, kde HIM podrobovali řadě behaviorálních experimentů ve snaze přeměnit HIM v dokonalého supervojáka.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Lékařský asistent</title>
		<titleShort>Medik</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE během katastrofální války, ve které obě strany ve značné míře požívaly napalm. VyrůstalHE v ošetřovně svých rodičů, ve které jim pomáhalHE ošetřovat příval strašlivých popálenin z bojiště. Do dospělosti vyrostlHE s celoživotní hrůzou z ohně.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Dítě kultu</title>
		<titleShort>Děcko kultu</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do mocného kultu, který se vyhýbal pokročilým technologiím, a ve kterém se věřilo, že veškerá onemocnění mohou být vyléčena očištěním duše skrze posvátné umění.

Po svém prvním letmém spatření vnějšího světa se rozhodlHE, že uteče.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Průzkumník vraků</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>Dvě generace před tím, než se NAME narodilHE, uvrhla apokalyptická válka HIS domovskou planetu do anarchie. NAME bylHE pověřenHE úkolem dohlížet na stáda svého kmene, ale často se svým povinnostem vyhýbalHE, aby mohlHE jít prozkoumávat zřícené válečné lodě roztroušené po celé planetě.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Přeživší apokalypsy</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE v době nepokojů na svém domovském světě, které byly způsobeny hrozbou klimatických změn, a které hrozily hromadným hladověním a záplavami. Jak vyrůstalHE, situace se zhoršovala. Miliardy lidí zemřely a mírumilovné státy zachvátila anarchie. Aby přežili, muselHE NAME se svými rodiči udělat cokoliv, co museli.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
	<StoryWriter68>
		<title>Spisovatel příběhů</title>
		<titleShort>Spisovatel</titleShort>
		<desc>Už jako dítě bylHE NAME závislHISCAP na čtení. StrávilHE by klidně celý den v místní knihovně s nosem zabořeným do knih. Když byla knihovna díky rozpočtovým škrtům nucena zavřít, NAME bylHE silně rozrušenHISCAP. RozhodlHE se proto, že vzniklou mezeru zaplní psaním svých vlastních příběhů.</desc>
	</StoryWriter68>
  <Hermit87>
		<title>Poustevník</title>
		<titleShort>Poustevník</titleShort>
		<desc>VyčerpanHISCAP tlakem společenské interakce opustilHE NAME přelidněné město, aby žilHE prostý život v divočině. Tam trávilHE své dny o samotě, pečovalHE o svou zahrádku a vyrábělHE si jednoduché nástroje, které potřebovalHE k přežití.</desc>
	</Hermit87>
  <SpacePirate69>
		<title>Vesmírný pirát</title>
		<titleShort>Pirát</titleShort>
		<desc>Pirátství se objevuje všude tam, kde jsou vlády slabé a zalidněnost řídká. NAME patřilHE k této odvěké části lidského bytí, která nátlakem a silou drtila mírumilovné obchodní lodě kvůli zisku.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Rváč v jámě</title>
		<titleShort>Rváč</titleShort>
		<desc>NAME podstoupilHE svůj první zápas v pouhých devíti letech. VyhrálHE, ale ještě více si užívalHE přízeň publika. Ukázalo se, že pro ty, kteří v nich dokážou přežít, se zápasy v jámě mohou stát výnosnou kariérou. A většinou byly i legální.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Nezákonný loďař</title>
		<titleShort>Loďař</titleShort>
		<desc>Existuje zákon, který zakazuje na nákladní kocábky montovat terawattový radiačním výbojem stimulovaný zesilovač gama paprsků. Zvláště když ho schováš pod něco, co vypadá jako komunikační talíř, abys tím zvýšil moment překvapení při přepadení. NAME objevilHE, že se na tom dá pořádně vydělat, avšak jen u těch, které takové zákony nezajímají.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Kurtizána</title>
		<titleShort>Kurtizána</titleShort>
		<desc>Kvůli svému tělu bylHE NAME zneužívánHE stovkami zákazníků v bordelech na několika planetách. OdneslHE si z toho několik šrámů na psychice a zvláštní druh pouliční moudrosti.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Vesmírný mariňák</title>
		<titleShort>Mariňák</titleShort>
		<desc>NAME bylHE bojovníkem v Říšském námořnictvu. Hlavní součástí HIS práce bylo vniknout do nepřátelských hvězdných lodí, postřílet posádku a zajmout loď nepoškozenou. A bylHE v tom fakt dobrHISCAP.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Úkladný vrah</title>
		<titleShort>Úkladný vrah</titleShort>
		<desc>NAME bylHE profesionální nájemný vrah. BylHE chladnHISCAP, vypočítavHISCAP a slušně vydělávalHE. V tomto oboru je naprostý nedostatek empatie přínosem.</desc>
	</Assassin35>
	<Gatherer34>
		<title>Sběrač</title>
		<titleShort>Sběrač</titleShort>
		<desc>NAME je mistr sběrač. Díky své hluboké znalosti rostlin, kořínků a bobulí dokáže najít jídlo i na těch nejpustějších místech.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Samotář</title>
		<titleShort>Samotář</titleShort>
		<desc>Samotář nikdy nemá moc rád kmenová zasedání rady nebo výroční festivaly. Dává přednost otevřené pláni a tesknému hvízdání větru mezi skalami.

NAME čas od času svůj kmen navštíví, ale ve většině případů se stará jen o své věci za pomoci svých vlastních dovedností k přežití.</desc>
	</Loner43>
	<Healer89>
		<title>Šamanský léčitel</title>
		<titleShort>Léčitel</titleShort>
		<desc>Poté, co byl starý kmenový léčitel zabit při nájezdu, ujalHE se této role NAME. TrávilHE své dny sháněním bylin a minerálních látek z okolní oblasti, aby je pak použilHE v překvapivě účinných léčivých prostředcích.</desc>
	</Healer89>
	<Scout93>
		<title>Zvěd</title>
		<titleShort>Zvěd</titleShort>
		<desc>Od té doby, co HIS kmen učinil kontakt s cizinci v oblasti, zavázalHE se NAME k práci jejich průvodce po místní oblasti. Častý kontakt se starobylými relikviemi měl za následek HIS slušnou obeznámenost se starou technologií.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Kopáč</title>
		<titleShort>Kopáč</titleShort>
		<desc>NAME a HIS kmen si vyhloubili svůj domov hluboko do úbočí hory. NAME se cítí jako doma při prokopávání se skálou a vztyčování podpěr u stěn jeskyně.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Můvolí šaman</title>
		<titleShort>Šaman</titleShort>
		<desc>Vzhledem ke své tiché moudrosti a značné síle se NAME stalHE duchovním vůdcem kočovného kmene, který následoval stáda potulných můvolů.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Opatrovník tradic</title>
		<titleShort>Opatrovník</titleShort>
		<desc>NAME bylHE jedním z dlouhé linie opatrovníků tradic svého kmene. Každou noc u ohně předávalHE starodávné znalosti a užitečnou moudrost skrze vyprávění příběhů.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Tkadlec</title>
		<titleShort>Tkadlec</titleShort>
		<desc>NAME bylHE znalcem na zpracovávání můvolí vlny, rostlinných vláken a přírodních barviv do nádherných oděvů pro své příbuzné. Mezi místními kmeny se s HIS krásnou ruční výrobou často obchodovalo.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Ošetřovatel</title>
		<titleShort>Ošetřovatel</titleShort>
		<desc>Zatímco ostatní vyráželi na lov a sběr potravin, NAME zůstávalHE doma, aby vařilHE a staralHE se o děti a nemocné.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Válečník</title>
		<titleShort>Válečník</titleShort>
		<desc>NAME bylHE obávaným válečníkem, zdatnHISCAP v ovládání mnoha zbraní. ZúčastnilHE se mnoha bitev.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Dítě kmene</title>
		<titleShort>Kmenový</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE v kmeni, pobíhalHE kolem vesnice, doprovázelHE stáda můvolů a učilHE se základním dovednostem od svých rodičů.

Nikdy se nenaučilHE číst a nikdy nevidělHE stroj, který by se už dávno nerozpadl.</desc>
	</TribeChild78>
  <AbandonedChild27>
		<title>Opuštěný potomek</title>
		<titleShort>Opuštěný</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE nemocnHISCAP. Myslíce si, že bude pro kmen jen přítěží, HIM rodiče zanechali napospas elementům. Nějak se HECAP však podařilo přežít.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Samotářské dítě</title>
		<titleShort>Samotářský</titleShort>
		<desc>NAME se nenaučilHE mluvit, dokud HECAP nebylo skoro pět let, a i pak si myšlenky nechávalHE pro sebe. Na začátku dospívání si vypěstovalHE zvyk odejít z vesnice a toulat se po okolí, aby žilHE v divočině i celé týdny po sobě.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Pastýř</title>
		<titleShort>Pastýř</titleShort>
		<desc>Jako dítě NAME pečovala o kmenová stáda můvolů, ochraňovalHE je před predátory a ošetřovalHE jejich zranění. Byla to tichá práce, ale HECAP se práce daleko od lidí líbila.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Mrchožrout</title>
		<titleShort>Mrchožrout</titleShort>
		<desc>NAME strávilHE své dětství vyhýbáním se špinavé podřadné práce tím, že ve vracích a zříceninách hledalHE poklady. Přirozená zvědavost HIM dostala do mnohých potíží, ale díky ní také získalHE mnoho zajímavých nálezů.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Dítě z jeskyně</title>
		<titleShort>Jeskynní</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE v rozsáhlém a spletitém jeskynním komplexu, který se táhl hluboko do horského úbočí. PomáhalHE dospělým udržovat a vylepšovat hluboké jeskyně.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Jediný přeživší</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>Celý HIS kmen byl vyhlazen při nájezdu. I když bylHE přijatHE jinou skupinou, zůstalHE emocionálně poznamenánHE, a raději se drželHE poblíž domova, vařilHE a staralHE se o úrodu.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Mstivé dítě</title>
		<titleShort>Mstivý</titleShort>
		<desc>Když se jako dítě vrátilHE do své vesnice, zjistilHE, že byla vyhlazena bandity. Útočníkům přísahalHE pomstu a tím začalo HIS násilné řádění po celé divočině.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Pečovatel o oheň</title>
		<titleShort>Ohnivec</titleShort>
		<desc>V dětství bylHE zodpovědnHISCAP za to, aby v kmenové vesnici stále hořel oheň. Tuto zodpovědnost bralHE velmi vážně.</desc>
	</FireKeeper85>
	<FallenProdigy22>
		<title>Padlý zázrak</title>
		<titleShort>Zázrak</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na vyspělém světě, který zachvátil chaos. HIS otec byl zabit v akci.

NAME usilovalHE o stipendium na Utmaiorově akademii a muselHE si zasloužit právo tam být. Dětský génius, kterého ostatní šikanovali jako charitativní případ, se tak s ostatními dětmi nikdy nespřátelilHE.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<MadScientist28>
		<title>Šílený vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Poté, co byly HIS neetické pokusy na přeživších po incidentu z Callosu IX zveřejněny, bylHE NAME zbavenHE své celoživotní práce a vyhnánHE do exilu. Tam se NAME naučilHE dovednosti potřebné k přežití na vnějším okraji.

Jelikož HECAP nezbylo nic, co by mohlHE ztratit, pokračovalHE ve svém výzkumu, vytvořilHE si přisluhovače, kteří plnili úkoly, které HIM nudily.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Dítě z farmy</title>
		<titleShort>Farmář</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE na hovězí farmě své rodiny. MělHE radost z práce na polích a péče o zvířata.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Stavební inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHE velmi proslulHISCAP jako stavební inženýr. Součástí HIS práce bylo navrhování a údržba skalních opevnění. ProvádělHE mnoho statistických analýz, aby si udrželHE bystrý mozek.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Kluk z farmy</title>
		<titleShort>Farmář</titleShort>
		<desc>Benjaminovi rodiče zemřeli při požáru, když mu bylo sedm. Vyrůstal na farmě svého strýce, oral pole a prováděl manuální práci.

Nemohl snést neustálé odpovídání na otázky ohledně smrti svých rodičů, a tak nahradil kontakt s ostatními lidmi tvrdou prací.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Armádní kuchař</title>
		<titleShort>Kuchař</titleShort>
		<desc>Ben vstoupil do armády jako dělník a strávil většinu svého času vařením a opravováním. Když byl převelen na nebezpečnou planetu, podstoupil základní střelecký výcvik a trénink v přežití.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Městský kriminálník</title>
		<titleShort>Kriminálník</titleShort>
		<desc>Jelikož se narodil za špatných okolností na přelidněné městské planetě, uchýlil se Vladimír k drobným krádežím, aby se vyhnul vyhladovění a podchlazení.

Loupeže a vraždy pro něj byly každodenní činností. Vladimír se naučil, že vyhrát znamená přežít.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Městský politik</title>
		<titleShort>Politik</titleShort>
		<desc>Není žádným tajemstvím, že většinu městských planet vlastní Firmy, ale někdo ty úplatky brát musí. Takovou figurkou byl i Vladimír.

Naučil se, jak manipulovat s nadějemi a sny lidí, zatímco si sám žil v přepychu ve svém střešním apartmá.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Optimistické dítě</title>
		<titleShort>Optimistický</titleShort>
		<desc>Kees byl obdařen milujícími rodiči a příjemným životem. Byl optimistické a společenské dítě, které si rádo nacházelo kamarády a naslouchalo jejich historkám. Jeho hlavou se divoce honily nápady a otázky.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Grafik</title>
		<titleShort>Grafik</titleShort>
		<desc>Keesův zájem o umělecké vyjádření ho přivedl až k práci grafika. Jeho smysl pro detail ho na jeho planetě docela slušně proslavil, avšak jeho pečlivost často způsobovala, že trávil příliš mnoho času vylepšováním jednoho jediného projektu.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Pouliční chuligán</title>
		<titleShort>Chuligán</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE na nebezpečné přelidněné městské planetě. Rychle se naučilHE, jak si získávat denní chléb - zločinem. Takovéto způsoby chování nenechávaly moc prostoru pro činnosti spojené s vařením a pěstováním.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Vesmírný technik</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME konečně zanechalHE svého kriminálního života a získalHE místo údržbáře na nedaleké vesmírné stanici. VykonávalHE četné opravářské a stavební činnosti. Také se účastnilHE základních výzkumných aktivit a často zklidňovalHE hádky spolupracovníků. Nikdy se HECAP nelíbilo provozování umění.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Pouliční výrostek</title>
		<titleShort>Uličník</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE na ulicích světa v prvních fázích jeho průmyslové revoluce. Aby uniklHE chudobě, trávilHE své dny krádežemi, žebráním a šťouráním se v částech vyřazených strojů.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Vyvrženec katastrofy</title>
		<titleShort>Vyvrženec</titleShort>
		<desc>Když se NAME prohrabávalHE vykopávkami, podařilo se HECAP otevřít podzemní kryt s technologiemi z jiného světa. Nevědomky spustilHE zařízení soudného dne, které vyhladilo na planetě veškerý život. Jelikož HIM zajímala více technologie než lidé, vstoupilHE na palubu vesmírné lodě, která se v úkrytu nacházela, a vydalHE se hledat další relikvie, které by mohlHE zneužít.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Pošuk do mechanoidů</title>
		<titleShort>Mechapošuk</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE na přelidněné městské planetě jako jediné dítě manželského páru návrhářů mechanoidů.
Ti podnítili HIS zájem o stroje. Nakonec se stalHE posedlHISCAP stavěním svých vlastních.

Bohužel to také vedlo k tomu, že vedlHE osamělý život, protože dávalHE přednost technickým knihám před přáteli.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Armádní inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE jako inženýr pro koloniální armádu. MohlHE si tak hrát se zbraněmi, drony zabijáky a jinými 'zábavnými' věcičkami.

SpecializovalHE se na opravování a úpravy nástrojů mechanoidů. Někdy provádělHE i samotné testování.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Čistič kolosea</title>
		<titleShort>Čistič</titleShort>
		<desc>Během následků 'Interní destrianské války' byli HIS rodiče zajati, a tak se NAME narodilHE jako otrok. BylHE nucenHE čistit koloseum po krvavých bitkách pro peníze. PozorovalHE, čekalHE a učilHE se. Kolosea byla jedinou věcí, kterou kdy poznalHE. Jedné noci, když uklízelHE koloseum, byla HIS rodina povražděna.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Bojovník v koloseu</title>
		<titleShort>Bojovník</titleShort>
		<desc>Zužitkováním znalostí, které získalHE za ta léta kolem bojovníků, se z bývalého čističe stal úspěšný gladiátor v koloseu, které kdysi uklízelHE.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Kadet na důstojníka</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Už od útlého věku byl Baškir trénován, aby byl schopen vést muže. Když byl ještě chlapec, zapsal se na Vanuskou kolej obrany a stal se velmi zručným v ovládání řady zbraní a v technikách přežití.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Letecký dispečer</title>
		<titleShort>Dispečer</titleShort>
		<desc>Během Zarthaské krize bojoval Baškir na mnohých světech a poskytoval zásadní spojení mezi zemí a vzduchem jako letecký dispečer. V průběhu tohoto válečného tažení viděl mnoho svých kamarádů zraněných nebo mrtvých. Toto duševní trauma ho pronásleduje v jeho snech až do dnešních dnů, jeho muška však zůstává stále přesná.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Samotářský zázrak</title>
		<titleShort>Zázrak</titleShort>
		<desc>Vyrůstání na vzkvétajícím vyspělém světě dal Holly šanci, aby se plně oddala svému studiu.

Už od mládí měla dychtivý zájem o genetické modifikace a neurální vylepšení, a tak ji na obvyklé dětství nezbylo moc času (nebo chuti).</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Horlivý výzkumník</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>V pubertě si Holly byla jistá, že se její planeta a lidé na ní blíží k době dokonalosti.

Pevné přesvědčení, že její výzkum k tomu bude katalyzátorem, ji zatahoval do stále více znepokojujících činů, zatímco se byrokraté a bioetické výbory snažili její pokroky brzdit.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Válečný uprchlík</title>
		<titleShort>Uprchlík</titleShort>
		<desc>Na planetě, kde NAME žilHE, propukla válka.

Když si NAME se svým otcem sbalili tu trochu jídla a osobních věcí, které měli, ukradli loď a unikli do vesmíru.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Mstivý průzkumník</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>Jako násilničtí tuláci bez domova vybojovali NAME a HIS otec v průběhu staletí mnoho bitev. StalHE se prošedivělým bojovníkem a výtečným střelcem.

Poté, co HIS otec padl v bitvě, začalHE NAME prozkoumávat hvězdy o samotě, pátralHE po vrahovi svého otce v honu za pomstou.</desc>
	</VengefulExplorer48>
	<WorkCampSlave37>
		<title>Otrok v prac. táboře</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE na středověké planetě jako otrok obzvláště odporné šlechtické rodiny. 

Zatímco se HECAP nedostalo žádného formálního vzdělání, tvrdá práce a denní režim zocelily HIS tělo.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Vyhnaný voják</title>
		<titleShort>Psanec</titleShort>
		<desc>NAME se díky svému tělu stalHE nejvíce strach nahánějícím otrokem, a i tu trochu volného času, který mělHE, trávilHE až posedlým tvarováním svého těla. Úsilí, které NAME vynaložilHE, se nakonec vyplatilo, když HECAP HIS pán nakonec nabídl práci jako svého osobního strážce.

Později, když zosnovalHE plán, jak využít svého postavení k zabití pána a osvobození otroků, bylHE odhalenHE a útěkem si jen tak tak zachránilHE holý život.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Ukázněný sedlák</title>
		<titleShort>Sedlák</titleShort>
		<desc>Drew byl tím mladším ze dvou synů na farmě své rodiny, malém pozemku, který se vzpíral dávat jakýkoliv zisk. Drewův otec byl přísný pedant, který neustále nutil své syny pracovat ještě tvrději a být zticha. Jednou si Drew při přípravě snídaně popálil ruku a tak se zapřisáhl, že už nikdy vařit nebude, pokud jeho život nebude v ohrožení.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Oddaný sedlák</title>
		<titleShort>Sedlák</titleShort>
		<desc>Na farmě, které neustále hrozilo, že na ni zaútočí lupiči, se Drew naučil, jak se bránit pomocí lovecké pušky svého otce. Také mistrně zvládl stavbu plotů, aby udržel dobytek uvnitř a místní divoká zvířata venku. Drew se také pokoušel namalovat obraz svého domova a při tom zjistil, že jediné, co dokáže namalovat, jsou čmáranice a kachny.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild9>
		<title>Zcestovalé dítě</title>
		<titleShort>Mořeplavec</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovávánHE na vesmírné lodi provádějící výzkum a vývoj, a většinu svého dětství strávilHE cestováním prázdnotou.

Při přiblížení k záhadnému planetoidu byla loď těžce poškozena. Další vzpomínka, kterou má, je jak loď, zcela opravená, opouští oběžnou dráhu. Brzy v sobě objevilHE nepřirozené nadání pro technologický výzkum.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Vesmírný výzkumník</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>NAME po svých rodičích zdědilHE loď a pokračovala v jejich výzkumu.

Navzdory tomu, že většinu svého života strávilHE osamocenHE ve vesmíru, umožnily HECAP HIS zážitky z dětství s rozličnými kulturami zachovat si svou starostlivou povahu.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Umělý medik</title>
		<titleShort>Medik</titleShort>
		<desc>Záměrem bylo, aby NAME bylHE bojový medik, a tak HIM trénovali v používání střelných zbraní stejně tak i v medicíně. Když přicházelHE ke zraněnému vojákovi, HIS oblíbenou frází bylo "Život nebo smrt?". Většina si vybrala život.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Genetický vědec</title>
		<titleShort>Genetik</titleShort>
		<desc>Po válce nastoupil do firmy zabývající se genetickým inženýrstvím. Pracoval na vylepšeních pro lidi i hospodářská zvířata. Jeho zkušenosti v oblasti způsobování a léčení ran mu byly v jeho práci velmi přínosné, vyvinul si ale smysl pro černý humor. Společenské události v jeho přítomnosti byly nepříjemné.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Laik z centra</title>
		<titleShort>Laik</titleShort>
		<desc>Candice strávila své formující roky v centrálním regionu vyspělého světa, kde se se svými přáteli oddávala zahálčivému životu plného radovánek.

Jak vyrůstala, přestával ji její snadný život naplňovat. Rozhodla se vydat se mnohem náročnější cestou.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Reportér</title>
		<titleShort>Reportér</titleShort>
		<desc>Candice strávila mnoho let jako investigativní novinářka. Byla notoricky známá svými chaotickými zprávami z exotických míst.

Ačkoli ji její kritici považovali za nevýznamnou, po dlouhém vyšetřování se jí podařilo rozlousknout několik příběhů vysoce postavených lidí.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Začínající pop-idol</title>
		<titleShort>Popový idol</titleShort>
		<desc>Min školili ve zpěvu a tanci, aby se stala dalším velkým popovým idolem. Vyrůstala v péči manažerů firmy.

Nikdy nepoznala manuální práci, o hudbě a společenské etiketě se toho ale naučila hodně.</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Popový idol</title>
		<titleShort>Popový idol</titleShort>
		<desc>Min neustále vystupovala a poskytovala rozhovory. Vylepšovala své dovednosti v tanci a zpěvu a stala se mistrem ve společenském vystupování.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Farmářský chlapec</title>
		<titleShort>Farmářský chlapec</titleShort>
		<desc>John pracoval na farmě své rodiny, staral se o zvířata a ošetřoval je, když se zranila. Protože dává přednost manuální práci na čerstvém vzduchu, vyhýbal se lehké práci, při které by se musel mačkat uvnitř místností.

Ze své osamělé práce měl požitek a obvykle se držel dál od lidí a staral se o své věci.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Labilní řezník</title>
		<titleShort>Řezník</titleShort>
		<desc>John začal slýchat hlasy. Zvířata k němu promlouvala a urážela ho. Začal je nenávidět a nakonec své bývalé chlupaté kamarády zabíjel. Jen aby měl trochu komunikace s lidmi, začal toto maso prodávat.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp51>
		<title>Štěně ze stanice</title>
		<titleShort>Štěně</titleShort>
		<desc>NAME strávilHE své dětství na vesmírné stanici jako sirotek bez prostředků. PřežívalHE vykonáváním špinavé práce a krádežemi. Díky špatnému zacházení ze strany "těch lepších" se často uchylovalHE k násilí, až HIM museli ze stanice vyhnat, aby bylHE hned nato polapenHE vesmírnými piráty.</desc>
	</StationWhelp51>
	<PirateKing62>
		<title>Král pirátů</title>
		<titleShort>Pirát</titleShort>
		<desc>Jelikož HECAP na ostatních vůbec nezáleželo, perfektně zapadlHE do posádky pirátů, ve které bylHE předtím zajatcem. Krátce poté, co se NAME stalHE jedním z nich, začalHE zabíjet kohokoliv a cokoliv, co se HECAP dostalo do cesty - včetně ostatních členů posádky.</desc>
	</PirateKing62>
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Stavební dělník</title>
		<titleShort>Stavbař</titleShort>
		<desc>Jackson vyrůstal v otcově laboratoři a byl mu dopřán život intelektuální elity. Dostával vše, po čem toužil, a na ceně nikdy nezáleželo.

Avšak Jackson nejevil zájem o luxus, který mu byl dopřáván. Místo toho se věnoval více fyzicky zaměřeným, v očích jeho otce, podřadným pracem.</desc>
	</ConstructionGrunt79>
	<MilitaryInventor44>
		<title>Vojenský vynálezce</title>
		<titleShort>Vynálezce</titleShort>
		<desc>Jackson, jako svůj poslední akt vzdoru, opustil otcovu laboratoř a vstoupil do místní Říšské armády.

Využil svých dovedností z laboratoře, aby navrhoval válečné stroje. V tom byl jeden z nejlepších na celé planetě.</desc>
	</MilitaryInventor44>
	<StreetKid29>
		<title>Dítě ulice</title>
		<titleShort>Dítě ulice</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstala na ulicích pouštní planety a HIS jediný přítel byl pes jménem Rest. Tato dvojice se jen tak tak protloukala a z nalezeného jídla dokázala stěží přežívat.

Když HECAP bylo 13, vzala HIM pod svá křídla meziplanetární zločinecká organizace.</desc>
	</StreetKid29>
	<BanditLeader92>
		<title>Vůdce banditů</title>
		<titleShort>Bandita</titleShort>
		<desc>NAME stoupalHE po žebříčku hodností této zločinecké organizace a nakonec se stalHE vůdcem jedné z nejvzdálenějších buněk banditů. Pes Rest HECAP vždy stál po boku.</desc>
	</BanditLeader92>
	<StudentEngineer40>
		<title>Student inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHE geniální dítě, takže HIM dali do zvláštního výcvikového programu zahrnujícího vzdušné a vesmírné válčení a strojírenství.

Jednoho dne se snažilHE spřátelit s veverkou tím, že jí dalHE náramek. Veverka HIM pokousala a tak si vysloužilHE přezdívku “Veverčí chlapec”.

NAME dospělHE k přesvědčení, že činnosti zahrnující manuální práci jsou pod HIS úroveň.</desc>
	</StudentEngineer40>
	<EngineeredPilot99>
		<title>Pilot inženýr</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Poté, co se HIS provincie dostala do obležení jedním z jejich sousedů, se NAME dobrovolně přihlásilHE do generického modifikačního programu, ve kterém se vytvářeli piloti pro tu samou stíhací loď, kterou pomáhalHE vyvíjet. Modifikace HECAP sice pomohly tu loď pilotovat, ale také způsobily, že bylHE méně schopnHISCAP soustředit se na lidi kolem sebe.

Od té doby HECAP lidé začali říkat "Veverka".</desc>
	</EngineeredPilot99>
	<FrontierMarshal0>
		<title>Pohraniční maršál</title>
		<titleShort>Maršál</titleShort>
		<desc>Henry zdědil smysl pro povinnost po svém otci a začal svou kariéru strážce zákona na svém pohraničním domovském světě.

Pokoušel se udržovat zákon se ctí, ale korupce a chamtivost místních vládních úředníků ho často odrazovala.</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<ColonialGovernor77>
		<title>Koloniální guvernér</title>
		<titleShort>Guvernér</titleShort>
		<desc>Rozčarovaný rozbujelou vládní korupcí kandidoval Henry na guvernéra a vyhrál. Místní gangy a jimi ovládaní úředníci ho však brzy připravili o moc.

Opustil komunitu a vrátil se ke svému životu jako maršál.</desc>
	</ColonialGovernor77>
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Žoldácký rekrut</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>Pocházející z dlouhé řady vesmírných žoldáků vyrůstalHE NAME v rušném obchodním uzlu.

Zájem o zahraniční zboží na trhu HIM často rozptyloval od povinností a výcviku.</desc>
	</MercenaryRecruit12>
	<MercenaryChef30>
		<title>Žoldácký kuchař</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>Jdoucí ve šlépějích své rodiny následovalHE NAME cestu nájemného vojáka.

Je od přírody nadaným ostrostřelcem. Skutečnou vášeň má však pro zdokonalování nového receptu nebo pro vrtání se v nových zařízeních.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<AbandonedChild78>
		<title>Opuštěné dítě</title>
		<titleShort>Opuštěný</titleShort>
		<desc>NAME bylHE rychle chápající veselé dítě. Jednoho dne se zatoulalHE od svých bohatých genetických rodičů a nakonec se ztratilHE v údajně nepoužívaném skladišti rudy. Vzhledem k vyspělé klonovací technologii se HIS rodiče rozhodli, že čas, který by jinak strávili hledáním, využijí lépe tak, že si prostě raději naklonují lepšího syna.</desc>
	</AbandonedChild78>
	<CargoPilot0>
		<title>Nákladní pilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovávánHE posádkou transportéru dálkové transportní lodě na rudu. Při obsluze zbraní mezi systémy se zdokonalovalHE ve svých dovednostech v obchodování a manipulaci s lidmi.</desc>
	</CargoPilot0>
	<TradersChild31>
		<title>Dítě obchodníka</title>
		<titleShort>Obchodník</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE v rodině kočovných obchodníků, vydělávajících si na živobytí prodejem a nákupem zboží na mnoha světech.

Tím, že se účastnilHE podnikání svých rodičů, se NAME naučilHE zvykům a způsobům obchodování četných kultur.</desc>
	</TradersChild31>
	<SpaceHumanitarian98>
		<title>Vesmírný humanitář</title>
		<titleShort>Aktivista</titleShort>
		<desc>Poté, co vidělHE bující chudobu, která byla běžná na přelidněných městských planetách, se NAME rozhodlHE zasvětit svůj život pomáháním těm méně šťastným. Toto tažení HIM naučilo, jak se starat o nemocné a hladové.</desc>
	</SpaceHumanitarian98>
	<CorpStudent17>
		<title>Korporátní student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>De Dion bylHE vychovánHE, aby se stalHE výkonným ředitelem velké vesmírné obchodní korporace, která vlastnila HIS domovskou planetu. Celá HIS rodina pro tuto korporaci pracovala už sedm pokolení.

Ve věku šesti let začalHE studovat na korporátní akademii, kde se naučilHE, jak se stát loajálním zaměstnancem a bezcitným vedoucím pracovníkem.</desc>
	</CorpStudent17>
	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Výkonný ředitel</title>
		<titleShort>Ředitel</titleShort>
		<desc>NAME byl výkonným ředitelem velké vesmírné obchodní korporace. Po neúspěšném pokusu o zmanipulování postupu v korporátním žebříčku byl falešně obviněn ze znásilnění a vraždu jiného ředitele a jeho rodiny.

Byl shledán vinným. Díky vlivu jeho rodiny byl však místo popravy poslán do vyhnanství.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>
	<VRAddict62>
		<title>Závislák na VR</title>
		<titleShort>VR závislý</titleShort>
		<desc>Douglas byl VR hlava - někdo, kdo je neustále připojen do virtuálního herního vesmíru skrze svou páteřní přípojku. Procházel svými každodenními úkoly a fyzickou realitu kolem sebe vnímal jen okrajově. To způsobilo, že je skoro neschopný žít společenský život.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer15>
		<title>Hráč ragby</title>
		<titleShort>Útočník</titleShort>
		<desc>Po letech závislosti na hrách ve virtuální realitě byl Douglas zachráněn doktory, kteří ho odpojili.

Bohužel ho ale odpojili během utkání ve hře Ragbyové šílenství 4. Mentální zpětný ráz sloučil jeho pravou identitu s tou virtuální a vytvořil jeho novou osobnost s dovednostmi ragbyového hráče.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<Nerd92>
		<title>Exot</title>
		<titleShort>Exot</titleShort>
		<desc>NAME bylHE zvědavHISCAP a o všechno se zajímalHE. Zatímco si ostatní děti hrály na babu na předměstí jejich průmyslového města, NAME přečetlHE každou knihu o technologiích, robotech i zbraních, kterou dokázalHE najít - cokoliv, co vypadalo dostatečně zajímavě.

Silný francouzský přízvuk, který mělHE, HECAP však bránil, aby si nacházelHE skutečné přátele.</desc>
	</Nerd92>
	<StateEngineer74>
		<title>Státní inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME se zapsalHE do státního zbraňového výzkumného programu.

I když ve své práci odvádělHE brilantní výsledky, bylHE tak nadšenHISCAP zkoušením svých výtvorů, že nedopatřením zranilHE několik kolegů a bylHE označenHE jako nezpůsobilHISCAP služby.</desc>
	</StateEngineer74>
	<RebelSlave42>
		<title>Rebelující otrok</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do korporátního otroctví a bylHE vychovánHE k tomu, aby vykonávalHE podřadné práce za minimální mzdu. BylHE jen další kolečko v soukolí. 

NAME nalezlHE svou svobodu, když se přidalHE k povstalecké organizaci, jejímž cílem bylo osvobodit se od svých korporátních pánů.</desc>
	</RebelSlave42>
	<CombatNegotiator51>
		<title>Bojový vyjednavač</title>
		<titleShort>Vyjednavač</titleShort>
		<desc>Poté, co NAME uniklHE ze svého domovského světa, vzalHE své dovednosti ke hvězdám.

RozhodlHE se působit jako nájemný střelec a pracovat pro různé povstalecké organizace, zotročené skupiny a obchodní enklávy. VynikalHE ve vyjednáváních v bojových situacích.</desc>
	</CombatNegotiator51>
	<MedievalPlower12>
		<title>Středověký oráč</title>
		<titleShort>Oráč</titleShort>
		<desc>NAME žilHE na planetě, kde králové a královny vládli jen s malým uznáním pro rolníky pod nimi. Rodina sice vlastnila velké hospodářství, ale král jim bral většinu potravin, které vypěstovali. Díky tomu byla HIS rodina stále chudá, a nebyli schopni HECAP zaplatit za HIS vzdělání. Místo toho bylHE potřeba, aby se svými rodiči pracovalHE na polích a nikdy nemělHE čas na procvičování tvořivosti.</desc>
	</MedievalPlower12>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Vesmírný kuchař</title>
		<titleShort>Kuchař</titleShort>
		<desc>Vesmírná stanice, ze které NAME přicestovalHE, byla daleko od všech obydlených planet, a sama o sobě měla nedostatek personálu. Z tohoto důvodu bylHE NAME donucenHE naučit se vařit, aby se posádka udržela naživu. Zatímco onHE tuto příležitost k učení uvítalHE, nelíbila se HECAP kritika, která s tím byla spojena, a od té doby má potíže se sebevědomím.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Syn lovkyně</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>V horách planety Ticonderoga byl malý Jon vychováván svojí matkou v kmenové vesnici. Naučila ho dovednostem potřebných k přežití - kladení pastí, stopování, střelbě, stahování kůží, vaření a ošetřování zranění.

Jeho zesnulý otec po sobě zanechal starou opakovací pušku a Jon s ní cvičil při každé možné příležitosti.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
	<SpaceHunter67>
		<title>Vesmírný lovec</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Nyní muž, stejně tak i zdatný lovec a střelec, toužil Jon po něčem víc. Odešel ze svého rodného světa a při hledání exotické lovné zvěře procestoval velký prostor.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite73>
		<title>Světácký student</title>
		<titleShort>Světák</titleShort>
		<desc>Matis se učil o politice na elitní škole pro sociálně nadané studenty na Kaltu IV.

I když měl přirozené nadání pro čtení a manipulování s lidmi, neshledával v tom žádné uspokojení. Školu opustil několik let před promocí.</desc>
	</StudentSocialite73>
	<PoliticalAssassin87>
		<title>Vrah politiků</title>
		<titleShort>Smrťák Jack</titleShort>
		<desc>Matis si uvědomil, že jeho skutečným posláním bylo fyzické řešení diplomatických problémů. Vyhledal výcvik u cechu zabijáků na Ceti V.

Studium umění lsti a smrti mu šlo od ruky. Brzy dosáhl cechovní hodnosti Smrťák Jack.</desc>
	</PoliticalAssassin87>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Rozpačitý vědátor</title>
		<titleShort>Vědátor</titleShort>
		<desc>Davea vždycky fascinovaly stroje a tak trávil svůj čas studováním robotiky a holografie. Dával přednost společnosti svých vědeckých výtvorů před společností skutečných lidí.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>Výzkumník UI</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>Z Davea se stal proslulý výzkumník v oblasti umělé inteligence, robotiky a interaktivní holografie. Jeho přátelství s umělými myslemi, které vytvořil, mu dodalo sebedůvěru při kontaktu se skutečnými lidmi a brzy začal vynikat v osobní komunikaci.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek88>
		<title>Podivín</title>
		<titleShort>Podivín</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE v poklidném předměstském sousedství. Nikdy nevynikalHE ve společenské komunikaci, ale už v raném věku rozkvetl HIS zájem o počítače do opravdového talentu.</desc>
	</MidworldGeek88>
	<ArmyScientist54>
		<title>Vojenský vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>NAME provádělHE vědecký výzkum pro planetární armádu. StudovalHE válečné scénáře a navrhovalHE zbraňové systémy, které by pomáhaly vyhrávat bitvy s minimálním úsilím.</desc>
	</ArmyScientist54>
	<CatHerder45>
		<title>Chovatel koček</title>
		<titleShort>Chovatel</titleShort>
		<desc>NAME vypomáhalHE v podnikání svého otce v oblasti chovu koček. StaralHE se o zábavu, chov a krmení stovek koček.

Když odmítlHE po kočkách uklízet, bylHE přeloženHE do oddělení chovné vědy.</desc>
	</CatHerder45>
	<FelineScientist25>
		<title>Kočičí vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>NAME se stalHE v oboru kočkovitých šelem uznávaným vědcem. Pro svá zvířata chtělHE vždy to nejlepší a se specializací na jejich šlechtění se vydalHE na cestu hledání perfektního místa množení svých koček.</desc>
	</FelineScientist25>
	<Scavenger26>
		<title>Prohrabávač</title>
		<titleShort>Prohrabávač</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE v jednom z několika málo zbylých měst na planetě zpustošené jadernou válkou.

NaučilHE se, jak v této post-apokalyptické pustině přežít bez cizí pomoci tak, že při hledání technologií a zásob prohrabávalHE všechno možné.</desc>
	</Scavenger26>
	<SpaceMarine90>
		<title>Vesmírný mariňák</title>
		<titleShort>Mariňák</titleShort>
		<desc>NAME bylHE naverbovánHE do bezpečnostních sil mimoplanetární korporace.

BránilHE jejich lodě před piráty a zapojovalHE se do soukromých vesmírných válečných smluv.</desc>
	</SpaceMarine90>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Umělý zabiják</title>
		<titleShort>Klon</titleShort>
		<desc>Vas nebyl stvořen jako člověk, ale jako chladnokrevný zabiják. Byl navržen bioinženýry a vycvičen k zabíjení. Byl vyšlechtěn, aby neměl žádné emoce, žádné pocity, a aby se nestaral o to, kdo bude žít a kdo zemře.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Žoldák</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>Vas strávil svá léta dospívání jako žoldák, kterého si najímali k zabíjení a mrzačení ostatních. Byl vysoký, hrozivý a obávaný. Dokázal vyvolat strach v srdci jakéhokoliv člověka, který mu zkřížil cestu, a zabil kohokoliv se mu zachtělo.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild62>
		<title>Dítě z úlu</title>
		<titleShort>Z úlu</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovávánHE v izolaci v úlovém městě přelidněného světa. Díky strachu z výšek se často drželHE uvnitř budov a způsobil HIS introvertní povahu.

Když vycházelHE ven a procházelHE se po můstcích mezi městskými budovami, rádHE hrálHE válečné hry, a tak se stalHE velmi zdatnHISCAP v ovládání různých fingovaných zbraní.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<Microbiologist37>
		<title>Mikrobiolog</title>
		<titleShort>Biolog</titleShort>
		<desc>Planetu, kde se NAME narodilHE, postihla epidemie. NAME spolu s ostatními výzkumníky odhalilHE, že toto onemocnění byla vlastně biologická zbraň, ale lidé se obrátili proti nim a za tu nemoc obviňovali je.

Když HIS domovský svět upadl do chaosu, NAME stěží unikla pryč.</desc>
	</Microbiologist37>
  <Stableboy75>
		<title>Stájník</title>
		<titleShort>Stájník</titleShort>
		<desc>NAME vykonávalHE na středověké planetě práci stájníka, a aby si vydělalHE na živobytí, skoro každý den kydalHE hnůj.

V době začínající puberty už mělHE NAME našetřeno dostatek peněz, aby mohlHE zaplatit vesmírnému obchodníkovi, aby HIM odvezl pryč z planety.</desc>
	</Stableboy75>
	<Brigand23>
		<title>Zbojník</title>
		<titleShort>Zbojník</titleShort>
		<desc>NAME uprchlHE s bandou zbojníků, které nazývalHE svými přáteli. Dokonce mělHE i svou vlastní loď - Kydač hnoje 2000.</desc>
	</Brigand23>
	<StarforceCadet91>
		<title>Hvězdný kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Jelikož byl vychováván v Amen-Ti, hlavním městě vyspělého světa Hvězdné říše, měl Sam Wissa snadné dětství.

Jako mladík se Sam rozhodl, že vstup do Hvězdných vojenských složek bude ten správný způsob, jak to Říši splatit.</desc>
	</StarforceCadet91>
	<AceFighterPilot70>
		<title>Stíhací eso</title>
		<titleShort>Eso</titleShort>
		<desc>NAME vystudovalHE na Hvězdné akademii s vyznamenáním a vyniklHE jako stíhací pilotní eso během třech válečných tažení proti vyspělejším agresivním kulturám. 

Avšak po jednom zuřivém boji zjistilHE, že je v úzkých a že HIS letadlová loď byla zničena. Jelikož nemělHE kam jít, vstoupilHE do únikového modulu a začalHE se modlit.</desc>
	</AceFighterPilot70>
	<ArtfulDodger87>
		<title>Mazaný podfukář</title>
		<titleShort>Podfukář</titleShort>
		<desc>Robin vyrostl na jedné z přelidněných městských planet a celý svůj život se musel starat sám o sebe. Nikdy nikomu nevěřil a aby přežil, vždycky se spoléhal jen na svou výmluvnost a prohnanost.

Brzy se stal stejně obratným se střelnými zbraněmi a noži, jako se slovy.</desc>
	</ArtfulDodger87>
	<Assassin16>
		<title>Atentátník</title>
		<titleShort>Atentátník</titleShort>
		<desc>Robin byl speciálně vycvičen jako tajný agent pro použití na vysoce rizikové atentáty. Jeho dovednost s puškou byla bezkonkurenční.

Nakonec ho zradili jeho nadřízení, když cíl zjistil, že ho chtějí zabít, a nabídl jim, že bude financovat jejich budoucí projekty. Robin přísahal, že už nikdy nikomu nebude věřit.</desc>
	</Assassin16>
	<Pickpocket6>
		<title>Kapesní zloděj</title>
		<titleShort>Kapsář</titleShort>
		<desc>OsiřelHISCAP a opuštěnHISCAP NAME přežilHE v rušných ulicích svého znečištěného domovského světa jen díky svým obratným rukám a hbitým nohám. Jelikož bylHE zloděj a podvodník s přirozeným talentem, brzy se proslavilHE tím, že vedlHE nechvalně známý a násilnický gang 'Doombenské krysy'.</desc>
	</Pickpocket6>
	<BusinessGangster83>
		<title>Obchodní gangster</title>
		<titleShort>Gangster</titleShort>
		<desc>Jelikož bylHE vždy o krok před zákonem, bylHE NAME legitimním podnikatelem a umlčelHE každého, kdo se opovážil tvrdit opak. VlastnilHE bordely, ilegální bary a jídelny, a zatímco HIS konkurenty postihovala jedna nešťastná a nevysvětlitelná nehoda za druhou, HIS přízeň osudu nepřestávala.</desc>
	</BusinessGangster83>
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Přeživší katastrofy</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>Stevena hluboce zasáhlo, když nájezdní lupiči napadli farmu jeho rodiny, zničili veškeré strojní zařízení a pozabíjeli všechny pomocníky i zvířata.

Po smrti všech, které znal, ho nechali v troskách, aby se o sebe postaral sám.</desc>
	</DisasterSurvivor58>
	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Polovojenský agent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Poté, co jen tak tak přežívalHE při nejrůznějších pochybných pracech se NAME připojilHE k velké polovojenské skupině, aby bojovalHE ve válce na svém domovském světě. Součástí HIS práce byla infiltrace a shromažďování zpravodajských informací.</desc>
	</ParamilitaryAgent3>
	<HistoryStudent52>
		<title>Student historie</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Jako dítě strávilHE NAME studiem mnoha uměleckých forem včetně hudby a psaní románů. Jak stárlHE, začalHE studovat legendy svého domovského světa - legendy o ještěrům podobných bytostech, které stály ve středu kulturního folklóru HIS planety.</desc>
	</HistoryStudent52>
	<Storyteller68>
		<title>Vypravěč</title>
		<titleShort>Bajkař</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHE křížem krážem po svém světě a vyprávělHE legendy, které studovalHE.

Legendami svého lidu se stalHE natolik posedlHISCAP, že hledá někoho, kdo by HECAP dokázal pomoct vypěstovat šupiny na HIS kůži, aby mohlHE být jako dávní předkové.</desc>
	</Storyteller68>
	<NobleWard25>
		<title>Šlechtický svěřenec</title>
		<titleShort>Svěřenec</titleShort>
		<desc>NAME bylHE adoptovanHISCAP význačnou šlechtickou rodinou, když jim HIM HIS matka zanechala přede dveřmi.

Rychle se naučilHE tajemstvím, která mezi šlechtou kolovala jako laciné víno - o světech ležících za tímto, starých i nových jazycích, kulturách a technologiích.</desc>
	</NobleWard25>
	<InformationBroker88>
		<title>Informační makléř</title>
		<titleShort>Makléř</titleShort>
		<desc>NAME chytilHE loď do dalšího hvězdného systému a tak se začal HIS život plný cestování a učení. Od lidí všech tvarů i velikostí brzy nasbíralHE obrovské množství poznatků.

Tyto informace se naučilHE prodávat s velkým ziskem a tak se stalHE mocným obchodníkem s informacemi.</desc>
	</InformationBroker88>
	<FeralChild63>
		<title>Zdivočelé děcko</title>
		<titleShort>Zdivočelý</titleShort>
		<desc>Felixe jako malého zanechali na planetě obývané jen zvířaty a nenechali mu nic víc než jen deku, na které bylo vyšité jeho jméno. Aby přežil, musel se Felix sjednotit s přírodou.

Když mu bylo 13, potkal tým geodetů pátrajících po minerálech, kteří mu "nabídli", že ho z planety odvezou.</desc>
	</FeralChild63>
	<VersatileWorker37>
		<title>Všestranný pracovník</title>
		<titleShort>Pracovník</titleShort>
		<desc>Léta svého dospívání strávilHE v kolonii osadníků, kterým nabídlHE to málo dovedností, které mělHE, komukoliv, kdo byl ochotný si HIM vzít k sobě.

Jelikož se učilHE rychle, vypilovalHE mnoho svých dovedností a kromě HIS ochromující neschopnosti pochopit oheň, je teď NAME plnohodnotný dospělý.</desc>
	</VersatileWorker37>
	<SpoiledChild32>
		<title>Rozmazlené děcko</title>
		<titleShort>Rozmazlenec</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE jako dítě pracovitého správce kolonie. Díky tomuto postavení HECAP HIS rodiče zakázali většinu manuálních a nebezpečných prací, ale na okrajových světech si musí ušpinit ruce každý.</desc>
	</SpoiledChild32>
	<TestSubject1>
		<title>Pokusný objekt</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>NAME bylHE v pubertě unesenHE a po šest let se stalHE nedobrovolným pokusným objektem experimentálních genových terapií. Laboratoře a vědci HIM děsí.</desc>
	</TestSubject1>
	<AmateurEngineer21>
		<title>Amatérský technik</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE v rodině s vojenským a technickým zázemím. ChtělHE se zapsat do armády, ale HIS otec tuto myšlenku neschvaloval, takže se HIS zájem obrátil k velkým létajícím strojům a technickým pracem. Tajně doufalHE, že HIM to jednoho dne přivede k životu galaktického průzkumníka.</desc>
	</AmateurEngineer21>
	<AerospaceEngineer58>
		<title>Letecký inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHE inženýr zodpovědnHISCAP za výrobu letadel a kosmických lodí. ZaměřilHE se na vylepšování výrobních linek a proslulHE svou schopností bravurně zvládat technické i vědecké obtíže.</desc>
	</AerospaceEngineer58>
	<WildChild8>
		<title>Divoké dítě</title>
		<titleShort>Divoké dítě</titleShort>
		<desc>NAME bylHE zanechánHE samotnHISCAP na toxickém světě porostlém nepřátelským rostlinstvem. Na chladné sevření samoty si však brzy zvyklHE.

NaučilHE se bojovat, ale své jídlo jedlHE syrové a nevařené.</desc>
	</WildChild8>
	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Podnapilý kamioňák</title>
		<titleShort>Alkoholik</titleShort>
		<desc>NAME byl řidičem vesmírného náklaďáku pracujícím pro Arcknight Industries, když při srážce zabil svou manželku a dceru.

Jeho tělo bylo opraveno experimentální nanogenetickou terapií. Nyní se jeho svaly nepřetržitě regenerují a tvrdnou, a každý pohyb tuto tkáň znovu potrhá. Snáší tuto bolest s tichým mlčením.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>
	<HackerProdigy70>
		<title>Hackerský génius</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Wedge byl vychováván jako jediné dítě zámožných chirurgů. Poté, co ho jeho rodiče donutili k lékařskému vzdělání, vybuchl zlostí. Zmocnil se svého dědictví a odešel do ilegality, aby se naučil, jak zneužívat počítačové sítě. Rychle se z něj stal jeden z nejobávanějších hackerů na své domovské planetě.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent4>
		<title>Tajný agent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Kvůli svým hackerských dovednostem byl Wedge naverbován řídícím orgánem své domovské planety, aby sloužil jako agent zpravodajské služby. Vláda ho vycvičila k boji, ale on dává přednost psychologickému vedení boje.

Vládní pravidla se mu zdála příliš přísná, a tak zběhl. Jeho současné aktivity nejsou známé.</desc>
	</IntelligenceAgent4>
	<MadScientist38>
		<title>Šílený vědátor</title>
		<titleShort>Vědátor</titleShort>
		<desc>Na pláních své neolitické planety vyrůstalHE NAME v bídě. Pod vedením starého zlomeného vědce nalezlHE sílu bojovat.

Rychle se naučilHE, jak si zahrávat se strachem jiných lidí a získalHE přezdívku 'šílený vědátor'.</desc>
	</MadScientist38>
	<WarChief54>
		<title>Válečný náčelník</title>
		<titleShort>Náčelník</titleShort>
		<desc>Na neolitické planetě byl NAME vůdcem kmenového gangu. Bojiště je pro něj hrou a není lepší zábavy, než oheň války.</desc>
	</WarChief54>
	<YouthDelinquent81>
		<title>Mladý delikvent</title>
		<titleShort>Delikvent</titleShort>
		<desc>NAME bylHE jediným dítětem proslulých sommeliérů. Rodiče očekávali, že bude pokračovat v rodinném povolání, ale poté, co bylHE potřetí přijatHE do nápravného centra pro mládež, se tato kariéra stala nepravděpodobnou.

Během svého pobytu ve vazbě získalHE zkušenosti s výrobou čepů a začalHE se zajímat o ornitologii.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Nucený poustevník</title>
		<titleShort>Poustevník</titleShort>
		<desc>Únikový modul, do kterého se NAME dostalHE, byl vypuštěn nad neprozkoumanou oblastí hraničního světa. ŽivořilHE a HIS nuzné bytí HECAP zpestřovalo jen stádo můvolů.
 
Později bylHE spatřenHE oděnHISCAP do pygmejské vombatí kožešiny, jak diskutuje o důležitosti hygieny kopyt se skupinou starších můvolů.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Křupanský zázrak</title>
		<titleShort>Křupan</titleShort>
		<desc>Benjamin se narodil na chladné venkovské planetě obývané převážně srstnatými xenolidmi a vyrůstal za zvuku barových rvaček a přestřelek. Přestože své dětství strávil hrou na banjo a prací jako mechanik, jeho neobvyklá inteligence ho nutila chtít něco víc. Ve věku dvaceti let vstoupil na lékařskou školu.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Lékařský vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Benjamin se zapsal jako doktor na vědecké plavidlo, které prolétalo kolem. S velkou posádkou xenolidí a transptáků se potloukal po hvězdách a prováděl genetický výzkum živočišných druhů, na které narazil. Mezi ním a jedním z transptáků se vyvinul hluboký vztah, byl ale nucen loď opustit poté, co kapitán propustil všechny nelétavce.</desc>
	</MedicalScientist25>
  <UrbworldUrchin35>
		<title>Městský rošťák</title>
    <titleShort>Uličník</titleShort>
    <desc>NAME, opuštěnHISCAP mezi špinavými betonovými věžemi, nikdy nepoznalHE své rodiče. Nikdy HECAP nebylo dopřáno formálního vzdělání a často se muselHE uchylovat k nádeničině výměnou za jídlo. Aby přežilHE, muselHE občas lhát, podvádět a krást.</desc>
	</UrbworldUrchin35>
  	<VoidRaider31>
        <title>Nájezdník z prázdnoty</title>
        <titleShort>Nájezdník</titleShort>
        <desc>V touze po dobrodružství a za slávou vyrazilHE NAME skrze prázdnotu společně s bandou nájezdníků a svým bratrům i bandě se zavázalHE svou věrností, a s pistolí či čepelí ve svých rukách šířilHE slávu po hvězdách.</desc>
	</VoidRaider31>
  <MidworldSketcher21>
		<title>Středověký kreslíř</title>
		<titleShort>Kreslíř</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do chudé, avšak milující rodiny.

ObjevilHE, že má umělecký talent, který zdědilHE po svém otci. Matka HIM naučila výhodám, které plynou z tvrdé práce a odhodlání. Jak stárlHE, začalHE být fascinovánHE technologiemi a vojenskou historií.</desc>
	</MidworldSketcher21>
	<MidworldSailor20>
		<title>Středověký námořník</title>
		<titleShort>Námořník</titleShort>
		<desc>NAME vstoupilHE do Královského námořnictva své země. Po letech jako poddůstojník nakonec ztratilHE nervy a využilHE svých dovedností, které nabylHE, aby na své lodi začalHE vzpouru.

Na konci bylHE NAME vůdcem velké skupiny vycvičených a nebezpečných pirátů. Od té doby vždy mělHE kuchaře, kteří HECAP vařili.</desc>
	</MidworldSailor20>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Studentka z centra</title>
		<titleShort>Studentka</titleShort>
		<desc>Narozena jako chlapec jménem Alex nikdy Alyssa dobře nezapadla mezi ostatní chlapce. Když byla ještě velmi mladá, dávala před sportem přednost kreativním snahám, jako třeba výrobou šperků. Cítila, že se narodila do špatného těla. Naštěstí její rodina i přátelé podporovali její změnu pohlaví, a tak v pubertě podstoupila chirurgický zákrok, aby se stala ženou.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Klenotnice z centra</title>
		<titleShort>Klenotnice</titleShort>
		<desc>Poté, co Alyssa podstoupila všechny své operace, přišla na to, že měla spoustu času i energie věnovat se své vášni: výrobě bižuterie. Strávila roky zdokonalováním svého klenotnického umění, a pak svůj domovský svět opustila, aby prodávala své zboží po celé galaxii.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Středověký panoš</title>
		<titleShort>Panoš</titleShort>
		<desc>William vyrůstal na středověké planetě jako rytíř ve výcviku. Většinu svého mládí trénoval přímo pod vedením královského válečného poradce a učil se bojovat s mečem a štítem.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Středověký rytíř</title>
		<titleShort>Rytíř</titleShort>
		<desc>William bojoval za krále i zemi na bojištích, kde dále zdokonaloval své šermířské dovednosti. Nejvíce se proslavil, když vedl útok na trůnní sál nepřítele, kde zajal krále.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire93>
		<title>Hvězdný panoš</title>
		<titleShort>Panoš</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na středověkém světě a HIS první vzpomínka je, jak zírá vzhůru k noční obloze. 

Od té doby snilHE o doprovázení rytířů jako panoš mezi oblohami plnými hvězd. Kvůli soustředění se na tuto vizi je trochu jednostranně zaměřenHISCAP.</desc>
	</StarSquire93>
	<StarKnight78>
		<title>Hvězdný rytíř</title>
		<titleShort>Rytíř</titleShort>
		<desc>Po násilném odvedení ze svého středověkého domovského světa NAME později uniklHE svým věznitelům díky působivému předvedení šermířského umění.

V ten okamžik, jak bylHE unášenHISCAP v únikovém modulu, se HIS sen z dětství o tom, jak se stane rytířem mezi hvězdami, zdál být tak skutečný. Pak nouzově přistálHE.</desc>
	</StarKnight78>
	<DrugMule2>
		<title>Kurýr narkotik</title>
		<titleShort>Narkokurýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovávánHE v sirotčinci a k životu v gangu se přiklonilHE už v deseti letech.

Místní gang HIM využíval jako narkokurýra k přepravování "substance F" přes území konkurenčního gangu. SchytalHE jednu nebo dvě kulky.</desc>
	</DrugMule2>
	<TestSubject82>
		<title>Pokusný subjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>NAME se zapsalHE do vědecké studie, která slibovala, že by díky ní mohlHE být chytřejší. Vedlejší účinky byly bohužel zcela jiné, než očekávalHE. ZešílelHE, a než se HECAP podařilo ze svého domovského světa uniknout, zabilHE řadu lidí.</desc>
	</TestSubject82>
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Zručný zemědělec</title>
		<titleShort>Zemědělec</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE na rodinné farmě vyspělého světa. Byla to jedna z posledních farem na planetě, která dávala přednost tradičním zemědělským metodám před technologiemi vyspělého světa.</desc>
	</ArtisanFarmer56>
	<GeneticEngineer63>
		<title>Genetický inženýr</title>
		<titleShort>Genetik</titleShort>
		<desc>NAME prováděla své první genetické pokusy na hospodářských zvířatech. Brzy se stalHE velmi zkušenHISCAP ve všech druzích genetického inženýrství.

Děsivá nehoda v laboratoři HECAP způsobila smrtelný strach z hlodavců.</desc>
	</GeneticEngineer63>
	<Pampered62>
		<title>Zhýčkaný</title>
		<titleShort>Zhýčkaný</titleShort>
		<desc>Jelikož se narodilHE na dekadentním vyspělém světě, dostávalHE NAME kdejakou drahou hračku.

Tento zhýčkaný životní styl měl za následek, že NAME promeškalHE mnoho základních životních lekcí. NAME si vypěstovalHE zvláštní averzi vůči vaření a provádění kuchyňských prací vždy nařídilHE personálu.</desc>
	</Pampered62>
	<NinjaAssassin4>
		<title>Vražedný ninja</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>NAME provádělHE pro meziplanetární konglomerát špičkově přesné nájemné vraždy. Přidělovali HECAP ty nejsložitější mise zahrnující převleky, podvody, úskoky a účinné násilí.

Nepříjemný incident s květinou v květináči a zpackaným atentátem HECAP způsobil odpor vůči veškerému rostlinstvu.</desc>
	</NinjaAssassin4>
	<MilitaryChild84>
		<title>Vojenské dítě</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE v rodině s bohatou vojenskou minulostí. Svá léta dospívání strávilHE cestováním od systému k systému všude tam, kam byli HIS rodiče převeleni.

Do armády vstoupilHE v 18, čímž následovalHE tradici své rodiny.</desc>
	</MilitaryChild84>
	<LazyProgrammer84>
		<title>Líný programátor</title>
		<titleShort>Programátor</titleShort>
		<desc>NAME nezávisle vyvinulHE program, díky kterému mělHE konkurenční výhodu proti místním korporacím městské planety.

Právně pochybné metody vedly k vzrůstajícímu počtu nevyřešených nároků za krádež duševního vlastnictví.</desc>
	</LazyProgrammer84>
	<GangMember82>
		<title>Člen bandy</title>
		<titleShort>Člen bandy</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE na městské planetě bez jakéhokoliv domova. BylHE nucenHE bojovat a o všechno se prát, což způsobilo, že už před dosažením dospělosti bylHE tvrdHISCAP a nemilosrdnHISCAP.

NAME by bývalHE zůstalHE na ulici, kdyby nebylHE při přestřelce zraněnHE a HIS tělo nebylo zabaveno pro účely jedné z celosvětových městských vládnoucích korporací.</desc>
	</GangMember82>
	<MindwipedAssassin80>
		<title>Vymazaný zabiják</title>
		<titleShort>Vymazaný</titleShort>
		<desc>Korporace HIM vzala a předělala. Vycvičili HIM jako nástroj ničení a podvracení. Svůj nový život přijalHE a v úkolech, na které HIM posílali, nacházelHE uspokojení.

Když se dozvědělHE, že se HIM chtějí zbavit, obrátilHE se proti svým pánům, několik jich zabilHE a uprchlHE z planety.</desc>
	</MindwipedAssassin80>
	<TestSubject90>
		<title>Pokusná osoba</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>Pokusná osoba č. 11.529.914 z pokusu č. 56.048 strávila své dětství v bílých místnostech, zatímco na ní prováděli mentální a fyzické pokusy.

Jejím jediným společníkem byl hlas, který si říkal Matka. Matka odměňovala úspěch chválou a selhání krutým potrestáním.</desc>
	</TestSubject90>
	<TestSubject6>
		<title>Pokusná osoba</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>Testy, které NAME podstupovalHE, přecházely z geometrie do kvantové fyziky, kterými by klidně mohlHE projít bez jediné chybičky.

Jednoho dne HECAP Matka řekla, že se HIS závěrečný test nachází za červenými dveřmi, a i přesto, že její hlas už neuslyší, Matka tam vždycky bude.</desc>
	</TestSubject6>
	<FireScarredChild32>
		<title>Popálené dítě</title>
		<titleShort>Zjizvený</titleShort>
		<desc>Duster byl živé dítko, které zažívalo běžné dětství, dokud nespadl do ohně a neutrpěl strašlivé popáleniny na rukách a pažích. Přestože už jizvy vybledly, nedokáže setrvat v blízkosti ohně.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Prodejce kosmolodí</title>
		<titleShort>Prodejce</titleShort>
		<desc>Duster zkoušel své umění v různých zaměstnáních, včetně budování klecí pro vesmírné králíky a prací na výzkumném projektu se zmutovanou pšenicí. Nakonec našel své pravé poslání jako prodejce kosmických lodí. Specializoval se na rekreační kosmické lodě a jeho hbitý jazyk a okouzlující povaha mu při tom velmi dobře posloužily.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Technonadšenec</title>
		<titleShort>Technopošuk</titleShort>
		<desc>Jako malé dítko měl Michael všechny nejnovější vymoženosti. Místo aby si hrál s ostatními dětmi, trávil svůj čas hraním her s UI. Mezi novými lidmi se vždycky cítil nesvůj.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer5>
		<title>Programátor UI</title>
		<titleShort>Programátor</titleShort>
		<desc>Michael vstoupil v armádě do divize vojenské robotiky a vyvíjel chytřejší bojovou UI.

Po celou dobu, kterou tam byl, nepromluvil s žádným jiným člověkem. Veškerý svůj čas strávil rozhovory s UI, kterou vyvíjel.</desc>
	</AIProgrammer5>
	<DiplomatsChild66>
		<title>Dítě diplomata</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do rodiny diplomatů.

Často cestovalHE, dostalo se HECAP domácího vzdělání a svět vidělHE většinou skrze obrazovku počítače.</desc>
	</DiplomatsChild66>
	<WhiteHatHacker49>
		<title>Etický hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Skrze svůj počítač pomáhalHE NAME zbavovat online svět špatných lidí.</desc>
	</WhiteHatHacker49>
	<Winerunner96>
		<title>Donašeč vína</title>
		<titleShort>Nosič vína</titleShort>
		<desc>NAME, opuštěnHISCAP svými rodiči, bylHE vychovávánHE mnichy z kláštera Novo Mosteiro dos Jerónimos na Araceně VI.

Mnichové HIM naučili disciplíně a tvrdě pracovat. Na oplátku HECAP dovolili chodit do města, aby 'obstarávalHE' exotická vína na noční ochutnávky mnichů.</desc>
	</Winerunner96>
	<VinhoKing50>
		<title>Král Vinho</title>
		<titleShort>Ochlasta</titleShort>
		<desc>Poté, co na Aracenu VI přišla prohibice, rozšířilHE NAME svůj nelegální obchod s lihovinami, až ovládlHE trhy na dvou kontinentech. Říkali HECAP král Vinho.

Ačkoli většinou ovládalHE svou konkurenci mistrovským politickým manévrováním, nebylHE imunní vůči občasným pěstním šarvátkám nebo úkladným atentátům.</desc>
	</VinhoKing50>
	<StreetChild49>
		<title>Děcko ulice</title>
		<titleShort>Uličník</titleShort>
		<desc>Když HIS matka závislá na drogách zemřela, osiřelHE už v útlém věku. Aby zůstalHE naživu, uchýlilHE se ke krádežím, a když bylo potřeba, i k prostituci. Když bylHE NAME přistiženHE, jak krade v kostele, kněžka spatřila zraněné, ale chytré dítě, vzala HIM k sobě a dala HECAP druhou životní šanci.</desc>
	</StreetChild49>
	<SlaveChemist35>
		<title>Otrok chemik</title>
		<titleShort>Chemik</titleShort>
		<desc>NAME bylHE nadaným farmaceutickým vědcem, ale bylHE zajatHE otrokáři. Prodali HIM vojenskému vůdci, který HIM nutil vyrábět drogy, které pak testovalHE na ostatních otrocích. Z tohoto důvodu si začalHE klást hluboké a znepokojující otázky ohledně etiky vědeckého výzkumu a lékařství.</desc>
	</SlaveChemist35>
	<SlaveFarmer49>
		<title>Otrok farmář</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>NAME, kterou její rodiče opustili jako malou holčičku, našel farmář. Jelikož on sám děti mít nemohl, nechal si ji jako otrokyni. Po neustálém bití má četné jizvy a není schopná jakéhokoliv násilí. Po mnoha letech se jí podařilo utéct.</desc>
	</SlaveFarmer49>
	<RocketEngineer75>
		<title>Raketový inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME vyhrálHE grant na špičkové škole a získalHE titul z raketového strojírenství. Po několika letech, co pracovalHE pro vesmírnou těžební společnost, dalHE výpověď, aby mohlHE cestovat a vidět vesmír.</desc>
	</RocketEngineer75>
	<MedievalSlave34>
		<title>Středověký otrok</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>Soren se narodil jako otrok a své rodiče nikdy nepoznal. Nakonec svým pánům utekl a nalodil se na vojenskou nákladní loď, kde ho donutili k vojenské službě.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Vesmírný mariňák</title>
		<titleShort>Mariňák</titleShort>
		<desc>Soren se přidal k četě mariňáků, kteří byli známí svou brutální účinností při zabíjení. Jeho příjmení a jeho nedostatek emocí během boje byly inspirací pro jeho přezdívku: Ponurý.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice81>
		<title>Slévač učeň</title>
		<titleShort>Slévač</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE jako učeň ve slévárnách průmyslového světa. Tato zkušenost HECAP dala zručnost při práci s kovem a silné svaly, ale zabránila HECAP v uměleckém rozvoji.</desc>
	</FoundryApprentice81>
	<CombatEngineer42>
		<title>Bojový inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME se stalHE bojovým inženýrem. StavělHE základny i obranné zbraňové systémy a opravovalHE vozidla pro armádu. Když nemuselHE střílet na lidi, budiž.</desc>
	</CombatEngineer42>
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Privilegovaný génius</title>
		<titleShort>Génius</titleShort>
		<desc>Již brzy při HIS výchově na vyspělém světě se poznalo, že NAME je nadané dítě. Naštěstí HIS rodina byla v pozici, kdy byla schopná tohoto génia díky pokročilému vzdělávání kultivovat. PodstoupilHE výcvik ve vědě, vůdcovství a umění.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>
	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Planetární diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME projevovalHE vášeň pro profesi v meziplanetární politice. BylHE mistrem sociální manipulace a vyjednávání a zasvětilHE svůj život prací pro mír, kompromis a všeobecný prospěch.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>
	<ChildProdigy22>
		<title>Zázračné dítě</title>
		<titleShort>Zázračný</titleShort>
		<desc>Po absolvování vysoké školy v pouhých dvanácti letech zasvětil Jered svůj život hledání své nesmrtelnosti. Se svým výzkumem však překročil hranici, když se pokusil modifikovat své tělo použitím genové terapie a mechanických augmentací. Byl zatčen a odsouzen k trestu na vězeňské planetě.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer33>
		<title>Odpadlý inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>Po odvážném útěku z vězeňské planety s malou skupinkou spoluvězňů, upřel Jered svůj zrak k domovské planetě.

Odcestoval tam, naverboval více následovníků, zmocnil se vesmírného křižníku a vyrazil do prázdnoty.</desc>
	</RenegadeEngineer33>
	<BoneCollector51>
		<title>Sběratel kostí</title>
		<titleShort>Žák</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do rodiny lovců štěstěny a vždy mělHE vášeň pro starodávnou historii.

I když nebylHE žádný silák ani společensky nadanHISCAP, knihami o historii se prohrabávalHE stejně rádHE jako hromadami hlíny.</desc>
	</BoneCollector51>
	<Osteologist68>
		<title>Osteolog</title>
		<titleShort>Vzdělanec</titleShort>
		<desc>Po absolvování univerzity jako nejlepší ze třídy se NAME rychle proslavilHE a stalHE se tak atletickým univerzitním profesorem.

S HIS nově nalezenou slávou a fyzickou zdatností však přišla i náhlá nechuť k vykonávání podřadných prací. Takovéto úkoly je lepší nechávat postgraduálním studentům.</desc>
	</Osteologist68>
	<GNomeSculptor81>
		<title>Sochař trpaslíků</title>
		<titleShort>Sochař</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vytvořenHE v laboratoři jako součást projektu G. Už od narození HECAP byly implantovány encyklopedické znalosti všech aspektů xenobiologie.

Vědci z projektu G HECAP dali přezdívku Věcička a zaměstnali HIM sochařstvím. MilovalHE vytváření trpaslíků a trpasličích doplňků.</desc>
	</GNomeSculptor81>
	<Gnomebiologist56>
		<title>Trpasličí biolog</title>
		<titleShort>Biolog</titleShort>
		<desc>Věcička bylHE profesorem xenobiologie na univerzitě vyspělého světa. JezdilHE na konference a vedlHE uměleckou galerii.

Nikdy však nepřestalHE tvořit metrové trpaslíky a mělHE za to, že tohle je HIS pravé povolání.</desc>
	</Gnomebiologist56>
	<CircusPerformer69>
		<title>Artista</title>
		<titleShort>Cirkusák</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE v cirkusu, kde se naučilHE mnoho zajímavých věcí. Mnohem zajímavější než míče, se kterými žonglovalHE, HECAP však připadaly kapsy, které vybíralHE mezi vystoupeními.

Po chybě s několika zapálenými hůlkami má smrtelný strach z ohně.</desc>
	</CircusPerformer69>
	<CriminalKingpin63>
		<title>Král zločinců</title>
		<titleShort>Velký šéf</titleShort>
		<desc>NAME objevilHE svůj dar - lidé dělali, co jim řeklHE, kdykoliv to řeklHE. VyužilHE toho a vyrazilHE na okrajové planety, aby si udělalHE jméno v kriminálním podsvětí.

Jelikož mělHE lidi, kteří prováděli veškeré práce, naučilHE se za každou cenu vyhýbat se manuální práci.</desc>
	</CriminalKingpin63>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Vytvořená otrokyně</title>
		<titleShort>Otrokyně</titleShort>
		<desc>Emmie uměle vytvořili jako otrokyni v ilegální laboratoři městské planety. Jako malé dítě ji učili jen vařit, uklízet a posluhovat svým pánům. Po většinu svého dětství neznala nic jiného.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Sexuální otrokyně</title>
		<titleShort>Sex otrok</titleShort>
		<desc>Emmie byla prodána do sexuálního otroctví. Jelikož byla navržena tak, aby byla nadlidsky atraktivní, a aby se nevzpouzela svým pánům, předávaly si ji z ruky do ruky desítky vlastníků a o svobodě nevěděla zhola nic.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid57>
		<title>Milovník zbraní</title>
		<titleShort>Pistolník</titleShort>
		<desc>Jelikož vyrůstalHE na přelidněné městské planetě, nemělHE to NAME nikdy lehké. Každý den byl bojem o přežití, se znečištěním, hladem a gangy starších dětí.

Na tom kousku místa, který mělHE pro sebe, se věnovalHE své vášni - zbraním, bojové taktice a válečné historii.</desc>
	</GunKid57>
	<UrbworldSergeant87>
		<title>Městský seržant</title>
		<titleShort>Seržant</titleShort>
		<desc>Vášeň, kterou NAME mělHE o všechno, co se týkalo militárií, HIM provázela po celou dobu až do dospělosti.

Po vstupu do místního policejního sboru bylHE brzy povýšenHE na seržanta.</desc>
	</UrbworldSergeant87>
	<FeudalLordling43>
		<title>Feudální princátko</title>
		<titleShort>Princátko</titleShort>
		<desc>NAME vyrostl na feudálním světě, který byl součástí víceplanetárního impéria. Jako syn vysoce postaveného lorda se těšil z mnoha privilegií.

Naučil se dobře manévrovat jak na politické scéně, tak i v boji zblízka.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord49>
		<title>Vládce systému</title>
		<titleShort>Vládce</titleShort>
		<desc>NAME mělHE vyšší ambice, než jen vládnout pouhé zemi či dokonce planetě, to HECAP nebylo dost dobré. SnažilHE se rozšířit svůj vliv po celém systému - ať už legálními či nelegálními prostředky.</desc>
	</SystemLord49>
	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Feudální farmářský hoch</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>NAME byl synem středověkého sedláka a očekávalo se, že bude pokračovat v jeho šlépějích. Byl vychováván jako milý, dobře vycvičený farmářský hoch.

Žil v neobvyklém feudálním království, které existovalo po boku pokročilé společnosti, která byla sama o sobě dobře známá svými genetickými manipulacemi.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>
	<HunterOfTheKing3>
		<title>Králův lovec</title>
		<titleShort>Deratizér</titleShort>
		<desc>Po záhadném přemnožení vražedných geneticky upravených divokých zvířat bylHE NAME nucenHE ochraňovat svou kolonii ve jménu krále.

Navzdory svému nejlepšímu úsilí se HECAP království nepodařilo zachránit. Od té doby má NAME posttraumatickou stresovou poruchu, nenávist ke zvířatům a silnou technofobii. BylHE jmenovánHE podle místa, kde HIM našli.</desc>
	</HunterOfTheKing3>
	<SpaceFanboy24>
		<title>Fanoušek do vesmíru</title>
		<titleShort>Fanoušek</titleShort>
		<desc>NAME snilHE o cestách vesmírem. Ze staré telefonní budky si postavilHE svou vlastní kosmickou loď a vydalHE se poznávat velké neznámo.</desc>
	</SpaceFanboy24>
	<Castaway19>
		<title>Trosečník</title>
		<titleShort>Trosečník</titleShort>
		<desc>NAME bylHE jedním z cestujících na rutinním mezihvězdném letu. Když byla HIS loď zničena, žilHE několik let na neobydlené planetě jako trosečník.</desc>
	</Castaway19>
	<GlitterworldNerd52>
		<title>Pokrokový chytrolín</title>
		<titleShort>Chytrolín</titleShort>
		<desc>NAME milovalHE technologii už ode dne, kdy se narodilHE. MělHE mechanického společníka, kterého se pokusilHE upravit, když HECAP bylo 10.

Posedlost technologiemi měla za následek, že nikdy nedokázalHE ocenit umění nebo kulturu.</desc>
	</GlitterworldNerd52>
	<EnergyResearcher46>
		<title>Výzkumník energií</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE na myšlence ohledně rychlé komunikace na velké vzdálenosti. Jednoho dne udělalHE chybu, která zničila HIS laboratoř i většinu města. NAME uprchlHE z planety, aby uniklHE úřadům.</desc>
	</EnergyResearcher46>
	<WarChild73>
		<title>Dítě války</title>
		<titleShort>Dítě války</titleShort>
		<desc>Mushintovi rodiče byli zataženi do občanské války své rodné země. Jelikož vyrůstal obklopený bojem a smrtí, stal se z něj člověk tvrdý jak skála uvyklý na tragédie. Jeho expresivní stránka se však nikdy nevyvinula.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Lovec odměn</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Když občanská válka skončila, musel si Mushinto najít jiný způsob, jak využít své bojové dovednosti. Rozhodl se, že bude stíhat válečné zločince a brzy zjistil, že se mu chytání padouchů všemi dostupnými prostředky líbí.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder20>
		<title>Privilegovaný občan</title>
		<titleShort>Privilegovaný</titleShort>
		<desc>NAME prožilHE na významné městské planetě dětství plné zvláštních výsad. Během svého života v apartmánu vysoko nad četnou chudobou města trávilHE svůj čas čtením a kreslením panoráma města, které ze svého okna vidělHE.</desc>
	</UpperUrbworlder20>
	<Missionary23>
		<title>Misionář</title>
		<titleShort>Misionář</titleShort>
		<desc>NAME se rozhodlHE zasvětit svůj život náboženství. SložilHE slib míru a strávilHE několik let hlásáním víry a podávání jídel ve vývařovnách pro bezdomovce.</desc>
	</Missionary23>
	<IdealisticCadet35>
		<title>Idealistický kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Vychovávaný ve vojenských tradicích svých předků bylHE NAME vedenHE už od útlého dětství k tomu, že bude velkým vůdcem a hrdinou Dichterovy rodiny.

VynikalHE ve studiu a akademii dokončilHE s vyznamenáním.</desc>
	</IdealisticCadet35>
	<MercenaryPilot69>
		<title>Žoldácký pilot</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>NAME přesvědčilHE svou letku, aby i se svými loděmi utekli a zamířili k okrajovým světům. Tam by mohli bojovat za to, čemu věřili.

Ostatní piloti HECAP byli loajální a bojovali tvrdě, ale jejich ideály brzy vybledly a jejich vírou se stala nejvyšší nabídka.</desc>
	</MercenaryPilot69>
	<ChildOfGlass96>
		<title>Dítě ze skla</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovánHE v podzemí na "žulové" planetě - pustině radioaktivního asfaltu a toxického spadu.

Aby na planetě bez života přežilHE, muselHE se naučit jak farmařit v podzemí a jak bojovat, aniž by plýtvalHE kulkami.</desc>
	</ChildOfGlass96>
	<LoneTraveler73>
		<title>Osamělý poutník</title>
		<titleShort>Poutník</titleShort>
		<desc>Poté, co uniklHE ze svého domovského světa na provizorní lodi, cestovalHE k novým světům, aby poznalHE jejich krásu.

PřidalHE se ke skupinám hnutí odporu, kde využívalHE dovedností, které si vypěstovalHE na své domovské planetě. Často varovalHE před nukleárními hrůzami, která jako dítě vídávalHE.</desc>
	</LoneTraveler73>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Botanik amatér</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>Kristián strávil skoro každé léto lezením po čtyřech v hlíně, a při tom zjistil, že mu pěstování rostlin docel jde. Místo toho, aby se naučil uvařit to, co vypěstoval, prostě pěstoval víc a víc rostlin.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker50>
		<title>Funebrák</title>
		<titleShort>Funebrák</titleShort>
		<desc>NAME se potulovalHE galaxií a nabízelHE své chmurné služby těm, kteří nedávno utrpěli bolestnou ztrátu. I když se nikdy nevyhýbalHE fyzické konfrontaci, dávalHE přednost řešení obtížných situací klidnými slovy.</desc>
	</Undertaker50>
	<ChildSlave6>
		<title>Dětský otrok</title>
		<titleShort>Otrok</titleShort>
		<desc>Graham se narodil do chudé rodiny na okrajové planetě. V mládí ho jeho otec prodal do otroctví a od té doby byl již mnohokrát prodán. Koupil ho magnát jako část dětské pracovní síly a poslal ho pracovat do dolů, aby se tam staral o stroje a doloval s nimi.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Žoldácký voják</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>Po svém útěku od skupiny otroků z okrajových světů se u Grahama vyvinul nedostatek úcty k živým tvorům. Začal se upisovat žoldáckým skupinám, kde si osvojil dovednosti v používání zbraní a technik přežití. Graham dělal špinavou práci všude tam, kde ji našel a procestoval mnoho světů.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild56>
		<title>Dobrodružné dítě</title>
		<titleShort>Dobrodruh</titleShort>
		<desc>Axleho vychovávali tak, aby se z něj stal inženýr. Celá léta plánoval odletět v nákladní lodi jako černý pasažér a začít nový, mnohem dobrodružnější život.

Jedné noci, poté, co jeho rodiče usnuli, se mu podařilo proplížit se na palubu nákladní lodi těsně předtím, než opustila přístav.</desc>
	</AdventuringChild56>
	<HiredAssassin2>
		<title>Nájemný vrah</title>
		<titleShort>Asasín</titleShort>
		<desc>Z Axleho se stal mistr zloděj, pracující převážně pro organizovaný zločin. Postupem času začal pracovat sám pro sebe a přesunul své podnikání na placené "odstraňování" lidských hrozeb.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Hráč videoher</title>
		<titleShort>Hráč</titleShort>
		<desc>Ryan vyrůstal ve vyspělém světě. Všechno, co chtěl, se k němu dostalo. Ve škole byl velmi oblíbený a ve středu pozornosti. Doma trávil svůj čas vyhledáváním nejnovějších věciček a hraním svých oblíbených videoher.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Vesmírný šéfkuchař</title>
		<titleShort>Šéfkuchař</titleShort>
		<desc>Ryan dostal místo na lodi jako lodní kuchař. Vaření měl rád a pomáhal i doktorovi čistit rány, ale na umývání nádobí si nikdy nezvykl.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby55>
		<title>Obávané děcko</title>
		<titleShort>Děcko</titleShort>
		<desc>Jako mimino bylHE NAME nalezenHE v havarované kosmické lodi. Podle datových záznamů lodi to bylHE právě onHE, kdo vynalezl atomové zařízení, které pohánělo HIS loď. Podle všeho také vynalezlHE nebe i hamburger, a říká se, že zplodilHE rasu lahodných zlatých koťátek.</desc>
	</DreadedBaby55>
	<DreadedDude3>
		<title>Obávaný chlap</title>
		<titleShort>Borec</titleShort>
		<desc>Někteří stoupenci říkají, že NAME a HIS posádka ztracených existencí našla Fontánu mládí už před mnoha mnoha staletími a že také na mnohých planetách způsobili vyhynutí dinosaurů.

Dokonce o nich kdesi existuje i náboženství, které zahrnuje nudle a masové kuličky.</desc>
	</DreadedDude3>
  	<TechHead78>
		<title>Technohlava</title>
		<titleShort>Technohlava</titleShort>
		<desc>NAME si zamilovalHE vesmír už v útlém věku, kdy stávalHE se svým otcem na trupu lodi v EVA skafandru dětské velikosti.

Přihlásili HIM do civilního akademického programu. Zatímco předstíralHE, že je jako HIS otec, trávilHE svůj čas ve svém zaneřáděném pokoji péčí o rostliny. Dali HECAP přezdívku kvůli HIS lásce ke kruhům.</desc>
	</TechHead78>
	<SystemsEngineer27>
		<title>Systémový inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME bylHE systémový inženýr jako HIS otec. MělHE kvalifikaci jak na koloniální, tak na lodní systémy.

Když zrovna nepracovalHE, vyrábělHE mechanické figurky, četlHE staré knihy nebo i příležitostně cestovalHE na nezmapované světy. Jelikož bylHE introvert, dělalHE tyhle věci většinou osamotě.</desc>
	</SystemsEngineer27>
	<Tinkerer87>
		<title>Všeuměl</title>
		<titleShort>Všeuměl</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE na hromadě odpadků na planetě - skládce odpadu z jiných planet z celého systému. NaučilHE se, jak sestavit nové stroje z odhozených součástek těch starých. Nakonec s několika přáteli unikli na vyhozené lodi, kterou si opravili.</desc>
	</Tinkerer87>
	<Engineer9>
		<title>Inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>NAME se nakonec nechalHE zaměstnat jako strojní inženýr na obchodním uzlu planety Irithir. Místní obchodníci HIM donutili naučit se smlouvat a prodejem repasovaných zbraní a nářadí si vydělalHE slušné peníze.</desc>
	</Engineer9>
	<DisplacedNoble82>
		<title>Vyhnaný šlechtic</title>
		<titleShort>Šlechtic</titleShort>
		<desc>Jelikož se narodilHE na městské planetě vládci třech megaměst, byly HIS vyhlídky velice dobré - dokud nesvrhlo HIS rodinu násilné povstání. NAME se v exilu seznámilHE s tvrdou prací a bojem, ale i tak HECAP zůstala jistá choulostivost urozených.</desc>
	</DisplacedNoble82>
	<Minister38>
		<title>Ministr</title>
		<titleShort>Ministr</titleShort>
		<desc>NAME si zajistilHE důležitou pozici ve vládě méně významného vyspělého světa. ZvyklHE si na okázalost, jež souvisela s pokusy udržet své občany spokojené. I když mělHE dostatek času na své potěšení i požitky, nikdy nezapomnělHE, jak odvádět tvrdou práci.</desc>
	</Minister38>
	<ChessMaster23>
		<title>Šachový mistr</title>
		<titleShort>Šachista</titleShort>
		<desc>NAME milovalHE hru v šachy. Za některé své vychytralé tahy si dokonce vysloužilHE přezdívku Biskup. 

Nikdy se nedostalHE do potíží. Především proto, že bylHE dobrHISCAP v tom, nenechat se chytit.</desc>
	</ChessMaster23>
	<Pirate65>
		<title>Pirát</title>
		<titleShort>Pirát</titleShort>
		<desc>Jako vůdce pirátů se Biskup proslavilHE pro své mazané plány a šachům podobné pasti. Pro zajmutí důležitého cíle se nikdy nebálHE obětovat pár pěšáků.

Nejednou bylo HIS jméno spojováno se strategií, která překonala drtivou převahu.</desc>
	</Pirate65>
	<Orphan62>
		<title>Sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na stanici v hlubokém vesmíru a v útlém věku osiřelHE. V sirotčinci hájilHE slabší děti a odráželHE surovce.</desc>
	</Orphan62>
	<BountyHunter14>
		<title>Lovec zločinců</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>NAME se zaměstnávalHE jako lovec lidí. Své dny trávilHE naháněním vesmírných pirátů a vybíráním peněžních odměn.</desc>
	</BountyHunter14>
	<Straggler99>
		<title>Opozdilec</title>
		<titleShort>Opozdilec</titleShort>
		<desc>I přesto, že bylHE NAME obdařenHE rodičovskou láskou, své rodiče stěží znalHE.

Často HIM nechávali osamotě s vlastními přístroji, což znamenalo více času, který mohlHE věnovat svým zájmům... a dostávání se do potíží.</desc>
	</Straggler99>
	<Spiceminer98>
		<title>Horník koření</title>
		<titleShort>Horník</titleShort>
		<desc>NAME udělalHE svou díru do světa jako horník v dolech na koření, kterého přidělili do výnosné těžební kolonie na Rural Pen’The.

I když o tom ještě nevědělHE, chystalHE se nastoupit na profesní dráhu, která by změnila celý HIS život.</desc>
	</Spiceminer98>
	<BrutalThief33>
		<title>Brutální zloděj</title>
		<titleShort>Zloděj</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE v gangu, a tak poznalHE brutalitu ulice.

S vědomím, že ukázat slabost by mohlo být fatální, se před ostatními uzavřelHE.</desc>
	</BrutalThief33>
	<CrimeLord40>
		<title>Šéf podsvětí</title>
		<titleShort>Šéf podsvětí</titleShort>
		<desc>Skrze brutalitu a krutost se NAME propracovalHE až k hodnosti šéfa podsvětí.

SpoléhalHE se méně na své pěsti a více na své zbraně. Díky svým chladnokrevným a bezcitným metodám se HIS pověst šířila rychleji.</desc>
	</CrimeLord40>
	<BoySoldier18>
		<title>Vojáček</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Válka se možná nikdy nezmění, ale její obsazení ano.

Jelikož se narodilHE na násilné planetě, bylHE NAME už od útlého věku trénovánHE, aby mohlHE bojovat ve válkách jiných, a bylHE v tom dost dobrHISCAP.</desc>
	</BoySoldier18>
	<MarbleDoctor3>
		<title>Pomatený doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>Na vybombardovaném světě je první pomoc často ta jediná pomoc.

NAME používalHE své lékařské dovednosti k pomáhání zraněným a nemocným. VěřilHE, že i když zbraně mohou být mocné, doktor je ještě mocnější.</desc>
	</MarbleDoctor3>
	<ApocalypseChild97>
		<title>Dítě apokalypsy</title>
		<titleShort>Apokalyptický</titleShort>
		<desc>NAME strávilHE své dětství na post-apokalyptickém světě. Už od mládí bojovalHE o přežití na planetě, kde důvěra neexistovala.

Každému vyprávělHE, že nemělHE žádné štěstí.</desc>
	</ApocalypseChild97>
	<MobHenchman44>
		<title>Poskok pro všechny</title>
		<titleShort>Poskok</titleShort>
		<desc>Poté, co bylHE "zachráněnHE" ze své domovské planety otrokářskou lodí, bylHE NAME prodánHE vládci podsvětí na městské planetě, kde HIM používali jako poskoka. SpecializovalHE se na zastaralé mlácení a zastrašování.</desc>
	</MobHenchman44>
	<OrphanOfWar96>
		<title>Válečný sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>Svou rodinu i domov ztratilHE NAME už na počátku svého života. Život, který pak NAME prožívalHE, byl emocionálně chudý, ale HIS bolestivé vzpomínky HIM poháněly k přežití.

VzalHE několik zaměstnání, ale nikdy nedosáhlHE více jak základního vzdělání.</desc>
	</OrphanOfWar96>
	<MechWarVeteran90>
		<title>Veterán války mechů</title>
		<titleShort>Veterán</titleShort>
		<desc>NAME bojovalHE proti rojům ničemných mechanoidů už od chvíle, kdy bylHE dost starHISCAP na to, aby narukovalHE. KrvácelHE na půdu půl tuctu planet a ztratilHE víc, než na kolik bylHE ochotnHISCAP vzpomínat. Tyto zkušenosti HIM posílily jak fyzicky, tak i psychicky.</desc>
	</MechWarVeteran90>
	<ImperialStudent92>
		<title>Císařský student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studovalHE na císařském středověkém světě, kde byly zbraně zakázané, ale studium sebeobrany podporované. Relativní bezpečnost HECAP dovolila soustředit se na HIS botanický výzkum.</desc>
	</ImperialStudent92>
	<PoisonGardener85>
		<title>Jedový zahradník</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>NAME strávilHE téměř veškerý svůj čas péčí o svou jedovou zahrádku a uzavřelHE se před společností.

V této době se naučilHE pár bezpečných kulinářských a hojivých využití pro jinak smrtící rostliny.</desc>
	</PoisonGardener85>
	<PowerMadScholar58>
		<title>Mocichtivý učenec</title>
		<titleShort>Učenec</titleShort>
		<desc>"Vědění znamená moc." Tato slova vzala NAME doslova a stala se hnacím motorem. Pokud zrovna nebylHE po uši v knihách, rozebíralHE věci na součástky, aby z první ruky vidělHE, jak fungují, a jen pramálo rozlišovalHE, jestli jsou mechanické či organické.</desc>
	</PowerMadScholar58>
	<ArtificerRampant50>
		<title>Nespoutaný odborník</title>
		<titleShort>Odborník</titleShort>
		<desc>PoháněnHISCAP vzrušením z objevování a svou vlastní megalománií se NAME vydalHE na cestu vynalézání nových zařízení a vylepšování těch existujících, a podle potřeby porušovalHE zákony a zvyklosti.

VytvořilHE skupinu, která shromažďovala různé materiály pro HIS práci, a která se vypořádávala i s případnými nechtěnými návštěvníky.</desc>
	</ArtificerRampant50>
	<Orphan91>
		<title>Sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>Kevin zůstal na světě sám bez rodičů a dělal co mohl, aby se přizpůsobil.

V sirotčinci se musel starat jednak sám o sebe, tak i o ostatní děti, a tak se naučil mnohé o lidech a jak s nimi vycházet.</desc>
	</Orphan91>
	<NeuroScientist84>
		<title>Neurovědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Kevin pracoval velmi dlouhou dobu, aby zlepšil chápání světa o lidském mozku.

Poté, co uspěl se zmapováním celého lidského mozku, se Kevin přidal k týmu vědců na cestě ke zmapování mozků cizích druhů.</desc>
	</NeuroScientist84>
	<Abductee39>
		<title>Unesený</title>
		<titleShort>Unesený</titleShort>
		<desc>NAME bylHE v mládí unesenHE a na pirátské lodi HIM nutili vykonávat podřadné práce.</desc>
	</Abductee39>
	<PirateCaptain0>
		<title>Pirátský kapitán</title>
		<titleShort>Kapitán</titleShort>
		<desc>NAME se propracovávalHE vzhůru v řadách na pirátské lodi a nakonec se stalHE kapitánem. VedlHE svou posádku mezi světy a udělalHE si jméno, na které se jen tak nezapomíná.</desc>
	</PirateCaptain0>
	<BlackjackPlayer50>
		<title>Hráč Blackjacku</title>
		<titleShort>Gambler</titleShort>
		<desc>Jediná užitečná dovednost, kterou se NAME naučilHE při svém tvrdém výcviku na vojenské škole, bylo počítání karet. Při podvádění v kasinech si udělalHE mnoho nepřátel, a jak hrozba odvety rostla, stávalHE se stále podrážděnější a násilnější.

Když HIM nakonec chytili, spálili HECAP polovinu kůže na těle. Už nikdy se nechce setkat s ohněm nebo násilím.</desc>
	</BlackjackPlayer50>
	<HedgeFundManager27>
		<title>Správce fondů</title>
		<titleShort>Bankéř</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vrcholovým manažerem hedgeových fondů na rušné městské planetě. Jak okouzlovalHE klienty sladkým hlasem a záludnými úmysly, HIS portfolio strmě rostlo. Když vyšlo najevo, že HIS smlouvy byly až příliš dobré na to, aby byly pravdivé, bylHE nucenHE uprchnout z planety s odměnou vypsanou na HIS hlavu.

Jak putovalHE mezi hvězdami, objevilHE vášeň v umění a vytvářelHE mistrovská díla vhodná pro zákazníky z vysoké společnosti.</desc>
	</HedgeFundManager27>
	<AcademyStudent52>
		<title>Student akademie</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME chodilHE do školy, jak by správný vesmírný kadet měl. BylHE velmi vysokHISCAP a bylHE známHISCAP tím, jak dobře vypadá.

I když se strachovalHE více o svůj účes, než o známky, i tak závěrečné zkoušky nějakým způsobem udělalHE.</desc>
	</AcademyStudent52>
	<ComputerEngineer28>
		<title>Počítačový technik</title>
		<titleShort>Technohlava</titleShort>
		<desc>Znuděný svou úmornou programátorskou prací v kanceláři postrádal NAME staré dobré časy v Akademii, dokud neuviděl reklamu na pohraničí, kde "přežijí jen ti nejsilnější".

Se svou manželkou Morgan podnikl NAME cestu do neznáma.</desc>
	</ComputerEngineer28>
	<AspiringEngineer42>
		<title>Snaživý technik</title>
		<titleShort>Šťoural</titleShort>
		<desc>NAME bylHE fascinovánHE různými přístroji a udělátky. RozebralHE a zase složilHE dohromady skoro všechno, co HECAP přišlo pod ruku.

ZvyklHE si na opravování hraček, které HECAP přinášely ostatní děti, a dokonce opravilHE i pár zařízení od těch starších.</desc>
	</AspiringEngineer42>
	<ExpertHandyman95>
		<title>Zkušený všeuměl</title>
		<titleShort>Všeuměl</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE jako pocestný technik. OpravovalHE věci od jednoduchých komunikačních polí až po spletité softwarové svazky v metajádře UI své lodi. Dokáže opravit všechno.</desc>
	</ExpertHandyman95>
	<MedicalStudent18>
		<title>Student medicíny</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE ve vyspělém světě v rodině lékařů a zvolilHE si zachovat tradici.

NemělHE moc přátel, ale se svými sourozenci vycházelHE velmi dobře.</desc>
	</MedicalStudent18>
	<MedicSoldier37>
		<title>Vojenský zdravotník</title>
		<titleShort>Zdravotník</titleShort>
		<desc>NAME vstoupilHE do armády své planety jako frontový zdravotník. Brzy zažilHE hrůzy války, které HIM hluboce poznamenaly.

OpustilHE armádu i svou domovskou planetu, začalHE s lékařským výzkumem a pomáhalHE všem, které potkalHE.</desc>
	</MedicSoldier37>
	<HighBaroness49>
		<title>Vysoká baronka</title>
		<titleShort>Šlechtična</titleShort>
		<desc>NAME se narodila do nižší královské rodiny v rozsáhlé císařské rodiny.

Už v raném věku zastávala post vůdce své domovské planety a v této roli se naučila důležité politické a kulturní dovednosti.</desc>
	</HighBaroness49>
	<ExiledResearcher36>
		<title>Vyhoštěný badatel</title>
		<titleShort>Vyhoštěný</titleShort>
		<desc>Láska k robotice, kterou NAME mělHE, se v technofobickém císařství nesetkala s pochopením. Vrchní kardinál systému HIM exkomunikoval a už nikdy HECAP nebude dovoleno se vrátit.</desc>
	</ExiledResearcher36>
	<WorldSlider50>
		<title>Skokan po planetách</title>
		<titleShort>Skokan</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovávánHE bandou kriminálníků, kteří přelétávali z jedné planety na druhou. NaučilHE se nezanechávat stopy po své přítomnosti pro případ, že by skupina musela planetu opustit ve spěchu. Od svých kolegů kriminálníků se také naučilHE medicínu a boji tváří v tvář.</desc>
	</WorldSlider50>
	<Villain66>
		<title>Darebák</title>
		<titleShort>Darebák</titleShort>
		<desc>Poté, co vystoupalHE až na vrchol své bandy kriminálníků, se NAME naučilHE umění ničemnosti, počínaje ovládáním střelných zbraní až po vývoj nových zbraňových technologií. VynikalHE také v podrobování si ostatních své vůli.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent71>
		<title>Student medicíny</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Protože se narodilHE do lékařské rodiny s dlouhou tradicí, bylHE NAME školenHE ve všech oblastech medicíny, bylinnými mastmi počínaje a moderními syntetickými léčivy konče. Také pochytilHE zdravé pohrdání pro práce nižšího řádu.</desc>
	</MedicalStudent71>
	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Doktor vál. loďstva</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>NAME si jako doktor odsloužilHE několik termínů na jedné z několika válečných lodích, které bránily HIS domovskou planetu. Při bojích s občasnými přepadovými skupinami pirátů se naučilHE bojovým dovednostem a stalHE se odborníkem na ošetřování děsivých bojových zranění.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>
	<AspergersRebel96>
		<title>Aspergerický rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE jako rebel na kdysi pokročilé okrajové planetě zdevastované válkou.

Aspergerův syndrom, který má, znamená, že se potýká se společenskými situacemi a není schopnHISCAP vcítění, ale obtížným dovednostem jako je výzkum nebo střelba se naučilHE velmi brzy.</desc>
	</AspergersRebel96>
	<GovernmentAgent80>
		<title>Vládní agent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE pro vládu proti skupinám rebelů a v této způsobilosti excelovalHE. Během svého výcviku se učilHE se střelnými zbraněmi, boji na blízko a lékařským dovednostem.

Protože muselHE vyrůstat ve válkou zpustošeném městě, špína, krev ani mrtvá těla HIM nevyvádí z míry a nevidí žádný důvod je uklízet.</desc>
	</GovernmentAgent80>
	<ShootingComa31>
		<title>Komatózní střelec</title>
		<titleShort>Komatózní</titleShort>
		<desc>Nebulys upadl v mládí do kómatu a celé roky strávil sněním o střelbě. Když se probral, v mnoha ohledech byl k ničemu, ale mířit dokázal docela dobře.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter57>
		<title>Nesobecký lovec</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Nebulys byl lovcem tajemných tvorů, o kterých mnozí ani nevěřili, že existují. Někdy měli lidé pravdu, a někdy taky ne.

Během těchto cest pomáhal lidem v nouzi.</desc>
	</SelflessHunter57>
	<PsychologyStudent88>
		<title>Student psychologie</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME zkoumalHE nová náboženství a tradice a často snilHE o vzdálených hvězdách. 

Sny, které mělHE, HIM dovedly k otázkám, co leží za těmi světly na obloze.</desc>
	</PsychologyStudent88>
	<AcolyteOfStars66>
		<title>Akolyta z hvězd</title>
		<titleShort>Kněz</titleShort>
		<desc>NAME, věčný snílek, cestovalHE napříč vesmírem, aby nalezlHE onu věc, o které cítilHE, že HIM k sobě volá.

BylHE stále chudší a chudší, ale využilHE všech možných prostředků, jak pokračovat dál.</desc>
	</AcolyteOfStars66>
	<SpaceSmuggler10>
		<title>Vesmírný pašerák</title>
		<titleShort>Pašerák</titleShort>
		<desc>Taterovi rodiče ho využívali, aby jim pomáhal pašovat kontraband mezi shlukem okrajových planet.

Za pomoci svého malého vzrůstu se Tater stal velmi zdatným v provádění misí svých rodičů a naučil se ovládat zbraně, vyjednávat a ze všeho nejvíce pašovat.</desc>
	</SpaceSmuggler10>
	<SpaceRaider65>
		<title>Vesmírný nájezdník</title>
		<titleShort>Nájezdník</titleShort>
		<desc>Tater byl vůdcem posádky rozených vesmírných pirátů. Přeskakováním z jedné okrajové planety na druhou se stal obávaným nepřítelem mnoha kolonií.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee2>
		<title>Unesený</title>
		<titleShort>Unesený</titleShort>
		<desc>NAME bylHE unesenHE xenolidmi když ještě bylHE mimino. Podrobovali HIM pokusům, aby pochopili HIS genetickou stavbu.

Jak rostlHE, stávalHE se NAME pro své věznitele příliš velkHISCAP a silnHISCAP a nakonec uprchlHE.</desc>
	</Abductee2>
	<Spy40>
		<title>Špión</title>
		<titleShort>Špión</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vycvičenHE HIS vládou v infiltraci a špionáži. NaučilHE se, jak si zachovat chladnou hlavu a jak se vymluvit z napjatých situací. Když slova nepomohla, bylHE schopnHISCAP násilnější přímé akce.</desc>
	</Spy40>
	<BlessedChild86>
		<title>Požehnané dítě</title>
		<titleShort>Požehnaný</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE za příznivých okolností jedné duchovně založené skupině na středně velké planetě a celé HIS dětství HIM uctívali.

Už od raného dětství se učilHE, jak pečovat o chudé a jak jim poskytovat pomoc.</desc>
	</BlessedChild86>
	<WanderingHealer6>
		<title>Potulný léčitel</title>
		<titleShort>Léčitel</titleShort>
		<desc>NAME studovalHE, aby se stalHE doktorem, ale na jinak klidném světě nebylHE spokojenHISCAP se svou praxí.

Místo toho se rozhodlHE opustit svou domovskou planetu a cestovat na okrajové světy, aby mohlHE pečovat o lidi, kteří HIM potřebují nejvíc.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier99>
		<title>Dorostenecký voják</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do rodiny s dlouhou vojenskou tradicí. NásledovalHE tento odkaz a přihlásilHE se do vojenského výcvikového programu.

V kurzu námořní pěchoty vynikalHE ve všech fyzických tréninkových programech a dokonce složilHE i většinu intelektuálních zkoušek. I když nikdy nebylHE obzvlášť chytrHISCAP ani hbitHISCAP, naučilHE se hodnotě tvrdé práce a utrpení.</desc>
	</YouthSoldier99>
	<VeteranSoldier2>
		<title>Vojenský veterán</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Během mnoha tažení bojovalHE NAME proti pirátům, vzbouřencům a xenům. PřestálHE slávu i hrůzy války.

OpotřebovanHISCAP výcvikem, válkami a jizvami z bitev se NAME 'uchýlilHE' k snadnému životu koloniálních civilních pořádkových sil. TrávilHE své dny leštěním válečných medailí a s vědomím, že své pokrevní linii dělalHE čest.</desc>
	</VeteranSoldier2>
	<GlitterworldKid84>
		<title>Zakřiknuté děcko</title>
		<titleShort>Zakřiknutý</titleShort>
		<desc>Na rozdíl od geneticky modifikovaného "perfektního kamaráda" vyspělého světa, byl Chaz mnohem stydlivější, uzavřenější a nervóznější než jeho rodiče. Většinou se zdržoval v ústraní, studoval vědu a medicínu a jako koníček měl zahradničení. 

V pubertě utekl z domova v touze najít klidnější život.</desc>
	</GlitterworldKid84>
	<CosmeticReject89>
		<title>Zmetek kosmetiky</title>
		<titleShort>Zmetek</titleShort>
		<desc>Jelikož žil na ulici, nabídl se Chaz neetické kosmetické laboratoři výměnou za jídlo a přístřeší.

Po několika bolestivých kosmetických úpravách Chaz stěží připomínal své bývalé já. Protože byl nucen pro laboratoř pracovat do doby, než byl zachráněn, se teď Chaz příliš bojí komukoliv bránit.</desc>
	</CosmeticReject89>
	<FeralChild73>
		<title>Zdivočelé dítě</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>NAME se svou rodinou žili těžkým, ale prosperujícím životem společně s kolegy kolonisty na vzdáleném okrajovém světě.

Jednoho dne na ně zaútočila skupina mechanoidů a pozabíjela všechny až na Roberta. Ten pak žil sám v poušti, dokud ho nenašla skupina nájezdníků.</desc>
	</FeralChild73>
	<RaiderKing70>
		<title>Král nájezdníků</title>
		<titleShort>Nájezdník</titleShort>
		<desc>I když zpočátku nebylHE NAME nic víc než otrok, rychle se vypracovávalHE skrze hodnosti nájezdníků, dokud HIS jméno a bezcitnost neznali všichni.</desc>
	</RaiderKing70>
	<Scout86>
		<title>Skaut</title>
		<titleShort>Skaut</titleShort>
		<desc>Nate miloval pobyt pod širým nebem. Jeho rodiče ho přihlásili do programu, ve kterém se vyučovaly vojenské průzkumné dovednosti. Když ho nechávali samotného v divočině, byl štěstím bez sebe.

Vzhledem k této výchově se však NAME nenaučil základním technologickým dovednostem, které mnozí považují za samozřejmost.</desc>
	</Scout86>
	<FrontierMarshal75>
		<title>Pohraniční maršál</title>
		<titleShort>Maršál</titleShort>
		<desc>Nate byl náčelníkem policie své kolonie. Pokusil se prosazovat zákon se ctí, ale zkorumpovaný místní starosta zabil jeho rodinu a nechal ho na pokraji smrti umřít.

Poté, co se zotavil, Nate starostu zatkl. Opustil svou domovskou planetu a začal nový život snahou o zlepšení vesmíru.</desc>
	</FrontierMarshal75>
	<TraineeAlchemist98>
		<title>Alchymista v zácviku</title>
		<titleShort>Alchymista</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE ve středověkém světě. Základy alchymie a medicíny se naučilHE v jedné z mála klášterních škol na HIS planetě.</desc>
	</TraineeAlchemist98>
	<ReligiousHierarch42>
		<title>Církevní hierarcha</title>
		<titleShort>Velekněz</titleShort>
		<desc>NAME se nechal vysvětit na kněze své místní komunity a používal intriky a diplomacii, aby stoupal do vyšších stupňů kléru. Byl držitelem mnoha titulů a pozemků.

Jednoho dne u jeho domu přistál obchodník se svou kosmickou lodí. NAME se rozhodl doprovázet obchodníka při hledání nových světů a výzev.</desc>
	</ReligiousHierarch42>
	<Pickpocket96>
		<title>Kapsář</title>
		<titleShort>Zloděj</titleShort>
		<desc>V mládí bylHE NAME svědkem vraždy svých rodičů. Bez řádného vedení se o sebe muselHE postarat jakýmkoli možným způsobem. PřidalHE se k malé skupině ztracených existencí a dělalHE vše, co bylo nutné k přežití.</desc>
	</Pickpocket96>
	<CriminalSurgeon8>
		<title>Zločinný chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>Jelikož se pohybovalHE v blízkosti mnoha zraněných kamarádů kriminálníků, vzalHE na sebe NAME starost o jejich péči.

Ačkoliv zemřelo mnoho lidí, zlepšilHE se v používání nožů.</desc>
	</CriminalSurgeon8>
	<SpaceCadet12>
		<title>Vesmírný kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Venkovský život na zemědělské planetě poskytoval jen málo příležitostí pro vzrušení a dobrodružství, takže když Královská flotila začala na jeho domovské planetě s náborovým programem, Jake zahodil motyku a bodec na pohánění dobytka, aby se pro krále chopil zbraně.

Sloužil na meziplanetárním super-torpédoborci LJV Hromové-Dítě.</desc>
	</SpaceCadet12>
	<SanitationCaptain28>
		<title>Kapitán hygieny</title>
		<titleShort>Údržbář</titleShort>
		<desc>Po absolvování důstojnické školy byl Jake přidělen na hlavní bojovou palubu lodě Hromové-Dítě. Sloužil zde jeden rok, než byl kvůli svým "chrabrým" činům převelen k údržbářskému sboru.

Bylo to u údržbářského sboru, kde mu kvůli jeho nohám začali říkat Stůl.</desc>
	</SanitationCaptain28>
	<Naturalist25>
		<title>Přírodovědec</title>
		<titleShort>Přírodovědec</titleShort>
		<desc>Mitch vyrůstal na zapadlé planetě s minimální možností vzdělání. Aby přežil, musel lovit a pěstovat rostliny.

Domov jeho rodiny často přepadávali nájezdníci kvůli potravinám. To způsobilo, že je Mitch velmi podezřívavý a ten, koho nezná, si u něj jen těžko získává důvěru.</desc>
	</Naturalist25>
	<OverwatchSniper73>
		<title>Ostražitý ostřelovač</title>
		<titleShort>Ostřelovač</titleShort>
		<desc>NAME neví, proč vstoupilHE do armády, ale zůstalHE, aby chránilHE své spolubojovníky.

Život v armádě HIM rozložil a zase složil dohromady. Naučil HIM přesné střelbě, boji zblízka a jak si ve spěchu zalátat střelnou ránu.</desc>
	</OverwatchSniper73>
	<Drudge47>
		<title>Dříč</title>
		<titleShort>Dříč</titleShort>
		<desc>NAME si nikdy nebylHE jistHISCAP, co si počít s vlastním životem. Většinu svého času trávilHE vykonáváním mizerně placených prací a uvažováním o tom, jaká bude HIS budoucnost.

BavilHE se hraním vesmírných simulátorů a her o přežití a snilHE o tom, že jednoho dne bude HIS život mnohem zajímavější.</desc>
	</Drudge47>
	<GalacticSightseer55>
		<title>Galaktický výletník</title>
		<titleShort>Výletník</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHE ke hvězdám. Děláním příležitostných prací po stanicích jen těžko dalHE dohromady peníze na cestovní náklady, ale všechno to úsilí za to stálo. Své poslání spatřovalHE v navštívení všech divů galaxie.

MilovalHE táboření na exotických planetách a učení se vzorům chování divoké zvěře. Divy vesmíru HIM inspirovaly jako nic jiného.</desc>
	</GalacticSightseer55>
	<ChildOfDrifters15>
		<title>Dítě tuláků</title>
		<titleShort>Tulák</titleShort>
		<desc>Už od doby, co bylHE velmi malHISCAP, nepoznalHE NAME jiný domov, než loď svých rodičů. Byla to rodina kočovníků, jejichž toulání se sem a tam poskytovalo neustálou změnu prostředí. Život, který NAME vedlHE, byl často riskantní, ale nikdy ne nudný, a už v mladém věku zdědilHE po rodičích toulavou povahu.</desc>
	</ChildOfDrifters15>
	<WanderingCrafter28>
		<title>Potulný řemeslník</title>
		<titleShort>Řemeslník</titleShort>
		<desc>NAME pokračovalHE v následování nomádského způsobu života svých rodičů a vypomáhalHE si svými řemeslnickými dovednostmi. Ale toulání se je těžký život a tak často přemýšlelHE, že si najde nějaké místo, kde se usadí a kde by mohlHE své řemeslnické dovednosti dobře využít.</desc>
	</WanderingCrafter28>
	<TribalThunderer25>
		<title>Kmenový hromovládce</title>
		<titleShort>Hromovládce</titleShort>
		<desc>Před lety kmen, ve kterém se NAME narodilHE, narazil na opuštěný sklad zbraní. Ve víře, že ty zbraně jsou posvátný dar, vybral šaman dítě narozené za pověrčivých okolností a přidělil mu tu čest, že smí jednu z nich nosit, aby ochraňovalo vesnici. Tímto dítětem je NAME.</desc>
	</TribalThunderer25>
	<MutinousCaptain49>
		<title>Vzpurný kapitán</title>
		<titleShort>Kapitán</titleShort>
		<desc>Poté, co byl HIS kmen zdecimován při nájezdu, bylHE NAME vzata otrokáři vzhůru ke hvězdám. V průběhu let se naučilHE jazyk svých věznitelů a nakonec pro ně pracovalHE jako překladatel a diplomat.

Kapitán se dozvěděl o HIS skutečné prohnanosti až ve chvíli, kdy se mu pomstilHE ve formě vzpoury.</desc>
	</MutinousCaptain49>
	<CorpBredStudent62>
		<title>Korporátní žák</title>
		<titleShort>Žák</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovánHE, aby se stalHE vedoucím pracovníkem pro vesmírnou průzkumnou korporaci, která vlastnila HIS domovskou planetu. Rodina pracovala pro tuto korporaci už čtyři generace.

Ve věku pěti let se přihlásilHE do korporátní akademie, kde se naučilHE věrnosti a bezcitnosti. NAME vynikalHE v nacházení diplomatických řešení tam, kde by jiní použili násilí.</desc>
	</CorpBredStudent62>
	<CorpResearcher37>
		<title>Korporátní výzkumník</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vedoucím výzkumníkem obří průzkumné korporace.</desc>
	</CorpResearcher37>
	<EarthColonist29>
		<title>Kolonista ze Země</title>
		<titleShort>Kolonista</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na Zemi. Jako dítě HIM vystřelili do vesmíru jako součást mezihvězdného kolonizačního programu.</desc>
	</EarthColonist29>
	<SoleSurvivor46>
		<title>Jediný přeživší</title>
		<titleShort>Přeživší</titleShort>
		<desc>NAME žilHE v odlehlé kolonii. Když mechanoidí stonožky zaútočily na HIS domov a všechny pozabíjely, onHE jedinHISCAP přežilHE.</desc>
	</SoleSurvivor46>
	<MilitaryTrainee74>
		<title>Vojenský nováček</title>
		<titleShort>Vojáček</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vychovávánHE na vojenské základně v systému Xennoa. Od útlého věku bylHE vystavovánHE mnoha rozličným namáhavým činnostem, aby zesílilHE. Také se naučilHE vyjednávání, medicíně a vojenské taktice.</desc>
	</MilitaryTrainee74>
	<AWOLSoldier26>
		<title>Dezertér</title>
		<titleShort>Dezertér</titleShort>
		<desc>NAME bylHE pěšák.

Když HIM informovali o tom, že je převelenHE do Xennoa-Zartzaské války, dospělHE k názoru, že už nechce být vojákem. Podařilo se HECAP uprchnout ve vojenské vesmírné stíhačce.</desc>
	</AWOLSoldier26>
	<Bookworm75>
		<title>Knihomol</title>
		<titleShort>Knihomol</titleShort>
		<desc>NAME strávilHE své mládí v knihovně, kde přečetlHE každou knihu, kterou dokázalHE najít, o technických divech vesmírného cestování, technické vynalézavosti vesmírných pionýrů a o děsivých, ale přesto fascinujících příbězích ras mechanoidů. PřísahalHE si, že jednoho dne tohle všechno uvidí na vlastní oči.</desc>
	</Bookworm75>
	<Explorer36>
		<title>Průzkumník</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHE z planety na planetu, sbíralHE vzorky, příběhy a výzkum. DoufalHE, že jednoho dne sestaví zápis o každém zvířeti, rostlině, minerálu a stroji ve známém vesmíru: Kompletní průvodce cestovatele po okrajových světech.</desc>
	</Explorer36>
	<ColonyKid89>
		<title>Děcko z kolonie</title>
		<titleShort>Z kolonie</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE v malé kolonii jako dítě dvou lékařů. Kvůli svým rodičům se vždycky zajímalHE o vědu a medicínu.

NAME s ostatními dětmi nikdy moc nevycházelHE a výsledkem toho bylo, že se stalHE uzavřenHISCAP a nespolečenskHISCAP.</desc>
	</ColonyKid89>
	<StarshipDoctor78>
		<title>Lodní doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>NAME bylHE doktorem na vesmírné lodi. BylHE brilantním chirurgem a provádělHE svůj vlastní výzkum. BylHE však docela samotářskHISCAP a nikdy nemělHE to nejlepší chování k pacientům.</desc>
	</StarshipDoctor78>
	<CaravanChild53>
		<title>Dítě z karavany</title>
		<titleShort>Dítě</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na obchodní lodi městské planety podnikavé matce a nepřítomnému otci. Jelikož se narodila jako chlapec, neměla ráda klučičí věci a neustále lezla do věcí své matky.

Nakonec se svou matkou odcestovala na vyspělou planetu a utratila své úspory za tělo, se kterým byla spokojená.</desc>
	</CaravanChild53>
	<BountyHunter28>
		<title>Lovec lidí</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Na obrovském vyspělém světě bylHE NAME lovcem lidí. ProvádělHE citlivá zadání pro extrémně bohaté klienty a bylHE známHISCAP tichým provedením práce a naprostou diskrétností.</desc>
	</BountyHunter28>
	<ReEducatedYouth32>
		<title>Převychované dítě</title>
		<titleShort>Převychovaný</titleShort>
		<desc>NAME žilHE na středně velké planetě, kde se o mládež starala vláda. 

BylHE jedním z mnoha dětí, které byly odebrány svým rodičům a donuceny absolvovat nové vzdělávací programy.</desc>
	</ReEducatedYouth32>
	<FallenOfficial20>
		<title>Pokleslý úředník</title>
		<titleShort>Úředník</titleShort>
		<desc>NAME bylHE úředníkem autokratické vlády.

Když HIS nadřízení požadovali, aby se účastnilHE zvěrstev, vzdalHE se NAME své funkce a uteklHE ze své domovské planety jen s oblečením, které mělHE na sobě.</desc>
	</FallenOfficial20>
  <FarmMechanic40>
		<title>Mechanik na farmě</title>
		<titleShort>Mechanik</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE na farmářské planetě a svůj čas trávilHE učením se o automatizovaných strojích, které pěstovaly a sklízely velké množství plodin.</desc>
	</FarmMechanic40>
	<OrbitalReservist59>
		<title>Orbitální záložák</title>
		<titleShort>Záložák</titleShort>
		<desc>Když vláda prohlásila, že posílí svou vojenskou obranu, bylHE NAME naverbovánHE a vycvičenHE.

Umístili HIM na orbitální základně, aby obsluhovalHE obranné systémy a aby, v zoufalé situaci, sestoupilHE ve výsadkové lodi na povrch.</desc>
	</OrbitalReservist59>
	<AccursedChild43>
		<title>Prokleté dítě</title>
		<titleShort>Prokletý</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na vrcholu zatmění měsíce. Starší HIM prohlásili za dítě temnoty a převzali HIM do své péče.

Celé své dětství strávilHE studováním kulturních tradic a rituálů svých lidí - až do dne povolání.</desc>
	</AccursedChild43>
	<ShamanOfShadows30>
		<title>Šaman stínů</title>
		<titleShort>Šaman</titleShort>
		<desc>Když z oblohy sestoupily nestvůry ohně, bylHE NAME svým kmenem vyzvánHE, aby je vedlHE do bitvy.

NAME využilHE léků a rituálů, aby inspirovalHE a vedlHE válečníky mnoha kmenů proti vetřelcům. Piráti byli donuceni ustoupit, aniž by zajali jediného otroka.</desc>
	</ShamanOfShadows30>
	<AmateurAstronomer76>
		<title>Amatérský astronom</title>
		<titleShort>Astronom</titleShort>
		<desc>NAME bylHE fascinovánHE astronomií. Svým teleskopem by se dokázalHE dívat na planety a mlhoviny celé hodiny.

Přisuzuje se HECAP objevení malé komety, která o roky později dopadla na blízký měsíc a narušila tam důlní operace.</desc>
	</AmateurAstronomer76>
	<StationSecurity1>
		<title>Ochranka stanice</title>
		<titleShort>Ochranka</titleShort>
		<desc>NAME bylHE zplnomocněnHE jako zvláštní konstábl v síti vesmírných stanic. Tam předcházelHE nezákonnému obchodování s lidmi.

Jednou vypukl na stanici požár a onHE před plameny zachránilHE mnoho lidí. Od té doby se ohni vyhýbá.</desc>
	</StationSecurity1>
	<FarmHand94>
		<title>Zemědělský dělník</title>
		<titleShort>Dělník</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na statku na menší koloniální planetě.

O všechno se staralo jen několik členů statku, a to včetně NAME. To HECAP pomohlo vybudovat si nezávislost, ducha a charakter.</desc>
	</FarmHand94>
	<SpaceTrafficker87>
		<title>Vesmírný překupník</title>
		<titleShort>Překupník</titleShort>
		<desc>NAME zjistilHE, že po jednom vzdáleném strýčkovi zdědilHE podnikání spočívající v obchodování se zbraněmi.

Aby ochránilHE budoucnost firmy, prodělalHE rozsáhlý vojenský výcvik pro případ jakékoliv "nepředvídané události".</desc>
	</SpaceTrafficker87>
	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Rázný popový idol</title>
		<titleShort>Pop-idol</titleShort>
		<desc>Priscilla vyrostla ve vyspělém světě, cvičila se v umění s rapírem a zpěvu. Několik let strávila jako energická mladistvá popová hvězda.

Nicméně se rozhodla, že jí hudební a modelingový průmysl nevěnují dostatek pozornosti, a tak odešla.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>
	<PopIdolPirate25>
		<title>Pirátský pop-idol</title>
		<titleShort>Pirátka</titleShort>
		<desc>NAME se se svými fanoušky vydala na cestu vesmírných pirátů. Přepadávala korporace pro peníze a pořádala vystoupení, aby se o ní mluvilo.

Od té doby, co jí konkurent spálil její jeviště, má NAME strach z ohně. Práce, které jí připadaly neatraktivní, nechávala provádět své fanoušky.</desc>
	</PopIdolPirate25>
	<IcePlanetChild56>
		<title>Dítě z ledové planety</title>
		<titleShort>Ledové dítě</titleShort>
		<desc>Jelikož vyrůstalHE na zamrzlé pustině oceánského měsíce, mělHE NAME za společníky jen zvířata a pár otrlých námořníků.

Díky nedostatku společenské interakce se HECAP vyvinul zájem pro strojírenství - ale nikdy se HECAP nevyvinula zvláštní náklonnost pro lidi.</desc>
	</IcePlanetChild56>
	<Roboticist87>
		<title>Robotik</title>
		<titleShort>Robotik</titleShort>
		<desc>Na oceánské planetě, kde NAME žilHE, často v nebezpečných vodách umírali námořníci. VytvořilHE proto roboty, kteří je nahradili.

S postupem času posbíralHE malou posádku robotů, kteří HIM poslouchali na slovo. StalHE se velmi schopnHISCAP v mechanice a strojírenství, ale ztratilHE chuť dělat manuální práci.</desc>
	</Roboticist87>
	<ToxicChild59>
		<title>Jedové dítě</title>
		<titleShort>Jedový</titleShort>
		<desc>Protože vyrůstalHE na průmyslové planetě, začalHE pracovat v chemičce už ve svých šesti letech. Roky působení průmyslových jedů zanechaly následky na HIS psychice.

Nakonec toto zařízení vyhodilHE do povětří a uteklHE z planety v ukradené nákladní lodi.</desc>
	</ToxicChild59>
	<StalwartFarmer91>
		<title>Odvážný farmář</title>
		<titleShort>Farmář</titleShort>
		<desc>Jelikož jejich farmu neustále ohrožovaly nájezdy lupičů, naučilHE se NAME bránit se s otcovou puškou. Také ovládlHE umění stavby zdí, aby udrželHE dobytek uvnitř a dravce venku.

Jednou se pokusilHE namalovat obrázek jejich domu, ale zjistilHE, že dokáže nakreslit jen čmáranice a kachny.</desc>
	</StalwartFarmer91>
	<BoyScout19>
		<title>Skautík</title>
		<titleShort>Skaut</titleShort>
		<desc>NAME bylHE na své středně velké planetě v chlapeckém oddílu skautů.

NaučilHE se mnoho dovedností vhodných k přežití, včetně toho, jak přežít v přírodě a jak si ošetřit malá zranění.</desc>
	</BoyScout19>
	<UrbworldPimp46>
		<title>Městský kuplíř</title>
		<titleShort>Kuplíř</titleShort>
		<desc>Nejprve si NAME vydělalHE trochu peněz prodejem drog. Pak začalHE s prodejem žen a vydělalHE pořádný balík.

BylHE velmi schopnHISCAP v používání svých pěstí. Také se naučilHE, jak ošetřit zranění, která způsobovalHE svým dívkám.</desc>
	</UrbworldPimp46>
	<ScienceProdigy96>
		<title>Vědecký zázrak</title>
		<titleShort>Zázrak</titleShort>
		<desc>NAME bylHE nejlepší ze třídy v chemii, fyzice, exobiologii, astronomii a opeře.

Po nešťastné příhodě v laboratoři má smrtelný strach z ohně.</desc>
	</ScienceProdigy96>
	<ParticlePhysicist6>
		<title>Částicový fyzik</title>
		<titleShort>Fyzik</titleShort>
		<desc>NAME provádělHE špičkový fyzikální výzkum. ChtělHE pomoci vybudovat lepší a mírumilovnější budoucnost.</desc>
	</ParticlePhysicist6>
	<SpeederRacer68>
		<title>Rychlý závodník</title>
		<titleShort>Závodník</titleShort>
		<desc>Rusty byl synem farmáře pěstujícího kapradiny v impozantních lesích Kalderie.

Svou první lásku našel v závodech kluzáků, ve svištění si dovnitř a ven skrze obrovské příkrovy a nádherné vyhlídky svého domovského světa. Zpustlý svět nelegálních závodů ho také donutil naučit se, jak se bránit obratným jazykem nebo ještě obratnější střelbou.</desc>
	</SpeederRacer68>
	<DefenseLawyer2>
		<title>Obhájce</title>
		<titleShort>Právník</titleShort>
		<desc>NAME zjistilHE, že vydělá víc peněz hbitým jazykem, než střelbou. Při hledání práce, ve které by uplatnilHE svůj stříbrný jazyk, se obrátilHE k právu.

Často obhajovalHE nezákonné závodníky kluzáků, se kterými vyrůstalHE.</desc>
	</DefenseLawyer2>
	<MercenaryRecruit61>
		<title>Žoldácký odvedenec</title>
		<titleShort>Odvedenec</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do rodiny s dlouhou tradicí vesmírných žoldáků a vyrůstalHE v rušném obchodním uzlu. Už v mládí HIM přijali do jedné z žoldáckých posádek.</desc>
	</MercenaryRecruit61>
	<Ranger8>
		<title>Zálesák</title>
		<titleShort>Zálesák</titleShort>
		<desc>NAME žilHE osamotě hluboko v lese. OchraňovalHE divokou zvěř před pytláky a naučilHE se, jak uspokojit své vlastní materiální potřeby bez vnější pomoci.</desc>
	</Ranger8>
	<MarineCadet8>
		<title>Kadet mariňáků</title>
        <titleShort>Kadet</titleShort>
        <desc>NAME bylHE v programu planetárních kadetů námořnictva.

Vykopli HIM za střelbu na důstojníka. Nikdy se nezjistilo, jestli to byla nehoda nebo ne.</desc>
	</MarineCadet8>
	<ClanChief70>
		<title>Náčelník klanu</title>
        <titleShort>Náčelník</titleShort>
        <desc>NAME řídilHE na odlehlém světě obchodního uzlu malý klan kriminálníků.</desc>
	</ClanChief70>
  <YoungPsychologist60>
		<title>Mladý psycholog</title>
		<titleShort>Psycholog</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE a bylHE vychovávánHE v chudém světě, na předním sedadle pro pasažéry v taxíku své mámy.

Pozorováním chodců a nasloucháním pasažérům v taxíku celý den se brzy stalHE velmi dobrHISCAP v odhadování skutečných úmyslů lidí.</desc>
	</YoungPsychologist60>
	<FactionLeader69>
		<title>Vůdce frakce</title>
		<titleShort>Vůdce</titleShort>
		<desc>Už brzo v pubertě NAME shledalHE, že HIM obklopuje hejno nuzných existencí. 

Jen tak pro zábavu je shromáždilHE a vedlHE je na jistou smrt. Tak se dozvědělHE, že má talent uskutečnit své vůdčí ambice.</desc>
	</FactionLeader69>
	<LabGrownChild20>
		<title>Vypěstované dítě</title>
		<titleShort>Vypěstovaný</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE v laboratoři jako součást nesobeckého, ale neúspěšného pokusu vytvořit novou třídu člověka.

Dětství strávilHE s nosem v knihách a soukromou výukou. V porovnání se skutečnou povahou lidstva bylHE nešikovnHISCAP, stydlivHISCAP a naivní.</desc>
	</LabGrownChild20>
	<CorpResearcher9>
		<title>Korporátní výzk. otrok</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>NAME bylHE prodánHE korporaci a zaměstnánHE jako korporátní otrok provádějící vědecký výzkum.

NebylHE schopnHISCAP přizpůsobit se sociální politice na svém pracovišti a tak se ještě více ponořilHE do své práce a nedokázalHE šplhat po korporátním žebříčku. Každý den si toužebně přálHE, aby HIM nechali na pokoji.</desc>
	</CorpResearcher9>
	<Orphan70>
		<title>Sirotek</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE v nevěstinci krutého světa a nikdy nezažilHE pořádné dětství. Aby přežilHE, muselHE vykonávat i ty nejdivnější práce a díky tomu se drželHE dál od ostatních.</desc>
	</Orphan70>
	<SpaceMarine37>
		<title>Vesmírný mariňák</title>
		<titleShort>Mariňák</titleShort>
		<desc>NAME bylHE členem elitní imperiální vesmírné jednotky. PodstoupilHE intenzivní výcvik a vyvinulHE si pozoruhodné bojové dovednosti.

Víra a obřady HIS jednotky HECAP pomohly zůstat v průběhu válečných hrůz víceméně při zdravém rozumu.</desc>
	</SpaceMarine37>
	<TechScholar7>
		<title>Technický učenec</title>
		<titleShort>Učenec</titleShort>
		<desc>NAME bylHE mladistvým učencem světa vědy a technologie.

Každý den se snažilHE rozšiřovat si své intelektuální schopnosti.</desc>
	</TechScholar7>
	<TechnologyDoctor90>
		<title>Technologický doktor</title>
		<titleShort>Techdoktor</titleShort>
		<desc>NAME provádělHE výzkum v oblasti hnacích paliv a výroby energie.

MilovalHE výzkum technologií a doufalHE, že tím, co dělá, zlepšuje životy lidí.</desc>
	</TechnologyDoctor90>
	<PitGladiator18>
		<title>Gladiátor v jámě</title>
		<titleShort>Gladiátor</titleShort>
		<desc>NAME bylHE jako dítě zotročenHE a donucenHE bojovat v ilegální bojové aréně se zvířaty i jinými lidmi.

VykazovalHE náklonnost pro tento sport a nakonec si vykoupilHE svou vlastní svobodu. Čas strávený v jámách HECAP však nepřinesl příliš intelektuální stimulace.</desc>
	</PitGladiator18>
	<PirateTrooper88>
		<title>Pirátský pěšák</title>
		<titleShort>Pěšák</titleShort>
		<desc>NAME se přidalHE k proslulé mezihvězdné zločinecké organizaci a často bylHE součástí bleskových přepadových skupin při nájezdech na kosmické lodě.

Ačkoli bylHE díky svým bojovým zkušenostem dobrým bojovníkem, stalHE se díky nemilosrdností své práce bezcitnHISCAP a nemá zájem o společenskou interakci.</desc>
	</PirateTrooper88>
	<FactoryWorker58>
		<title>Tovární dělník</title>
		<titleShort>Dělník</titleShort>
		<desc>Felix vyrostl ve velkém továrním městě na průmyslové planetě.

Vzhledem k tomu, že chudoba byla na denním pořádku a jídlo vzácné, pracoval za jakoukoli mzdu, kterou mohl dostat. Nebyl to snadný život, ale Felix se náročné práci nikdy nevyhýbal.</desc>
	</FactoryWorker58>
	<CombatMedic16>
		<title>Bojový zdravotník</title>
		<titleShort>Zdravotník</titleShort>
		<desc>Poté, co jeho rodná země vstoupila do rozsáhlé války, byl Felix odveden do armády jako bojový zdravotník.

Díky několika letům v zákopech ve snaze udržet své kamarády vojáky naživu, si vypěstoval značnou citlivost pro první pomoc. Ztráta mnoha přátel z něj udělala netečného a odměřeného člověka.</desc>
	</CombatMedic16>
	<RichBoy51>
		<title>Bohatý chlapec</title>
		<titleShort>Bohatý</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE na středně velkém světě s milujícími rodiči, roztomilým domácím mazlíčkem a spoustou peněz - ale žádnými přáteli.

Otec HECAP vždy říkal, že 'tihle venkovani jen chtějí tvoje peníze'. Takže většinu svého času trávilHE o samotě nebo rvačkami s ostatními dětmi.</desc>
	</RichBoy51>
	<HiredGun99>
		<title>Nájemný střelec</title>
		<titleShort>Střelec</titleShort>
		<desc>NAME vždycky chtělHE dokázat, že si může vydělávat na živobytí i bez pomoci svých rodičů. DělalHE pochybné práce, které často zahrnovaly míření zbraní na nevinné lidi.

Nakonec si vydělalHE dostatek peněz, aby se mohlHE nalodit na levnou přepravní loď. Proč byla tak levná, zjistilHE až ve chvíli, kdy ztroskotali.</desc>
	</HiredGun99>
	<Athlete75>
		<title>Atlet</title>
		<titleShort>Atlet</titleShort>
		<desc>NAME bylHE za mlada profesionální atlet. Díky svým schopnostem mohlHE opustit svou domovskou planetu a přihlásit se na univerzitu vědy a techniky ve vyspělém světě.

Protože mělHE náročný program a bylHE introvertní povahy, bylHE ve společnosti neobratnHISCAP.</desc>
	</Athlete75>
	<StilettoAssassin10>
		<title>Asasín s dýkou</title>
		<titleShort>Asasín</titleShort>
		<desc>Vzhledem ke svým schopnostem si NAME vytvořila pocit nadřazenosti. Ve stejné době ztratila smysl pro empatii. Často se dostávala do potyček a objevila, jak snadné je někoho zabít.

Poté, co si uvědomila svůj talent, se z ní stal jeden z nejvýkonnějších nájemných vrahů z celého systému.</desc>
	</StilettoAssassin10>
	<SoleSurvivor99>
		<title>Jediný pozůstalý</title>
		<titleShort>Pozůstalý</titleShort>
		<desc>Celý Hawkeho kmen vyhubila záhadná nákaza.

Jiná skupina ho našla osamoceného a adoptovala ho, ale s ostatními členy kmene se nikdy nesblížil. Dával přednost být daleko od svého nového domova, toulal se po lesích a staral se o zvířata.</desc>
	</SoleSurvivor99>
	<Hunter7>
		<title>Lovec</title>
		<titleShort>Lovec</titleShort>
		<desc>Z Hawkeho se stal mistrný lovec.

Naučil se vystopovat a chytit do pasti jakékoliv zvíře na těch nejnebezpečnějších místech a měl rozsáhlé znalosti o mnohých důmyslných metodách, jak skolit konkrétní velká zvířata.</desc>
	</Hunter7>
	<MechanoidHacker35>
		<title>Hacker mechanoidů</title>
		<titleShort>Mechahacker</titleShort>
		<desc>Jakožto jediný syn uznávaného vynálezce mechanoidů měl NAME přístup k materiálům, s jejichž pomocí dokázal narušovat a upravovat výtvory svého otce.

Aby zvýšil svou výkonnost, užíval drogy. Mezi vedlejší účinky naneštěstí patřily i přetrvávající bludy o tom, že je zmechanizovaný, což omezovalo jeho společenský život.</desc>
	</MechanoidHacker35>
	<BattlefieldTech63>
		<title>Bojový technik</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME dostalHE výcvik se střelnými zbraněmi, ale HIS práce byla zaměřena na technické přizpůsobení a manipulaci bojových mechanoidů na bitevním poli.

Poté, co jen těsně uniklHE útoku primitivní zápalnou bombou v pšeničném poli, začalHE trpět posttraumatickou stresovou poruchou. Armáda HIM propustila ze služby z lékařských důvodů.</desc>
	</BattlefieldTech63>
	<ProjectSubject48>
		<title>Subjekt projektu</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vybránHE vládními agenty pro záhadný "Rámcový projekt".

V důsledku zablokování paměti si však z tohoto projektu a jeho skutečného programu pamatuje jen velmi málo - jen to, že ho přežila jen hrstka lidí.</desc>
	</ProjectSubject48>
	<MasterTrader3>
		<title>Mistr obchodník</title>
		<titleShort>Obchodník</titleShort>
		<desc>NAME bylHE mistrem v obchodování. Svou přezdívku si NAME vysloužilHE tím, že pomohlHE jedné vesnici v krušných časech.</desc>
	</MasterTrader3>
	<HexCellArtist19>
		<title>Hexový umělec</title>
		<titleShort>Umělec</titleShort>
		<desc>NAME vytvářelHE sochy z použitých hexagonálních článků a vyměňovalHE je místnímu muzeu za jídlo.

Poté, co HIS popularita vzrostla, kontaktovali HIM piráti a jimi bylHE unesenHE. Piráti HIM uvěznili a nutili HIM vyrábět sochy kvůli prodeji.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Exotický šéfkuchař</title>
		<titleShort>Šéfkuchař</titleShort>
		<desc>Pokud šlo o jídlo, NAME nikdy neznalHE hranic. Vždycky pátralHE po nových a exotických přísadách.

Hledání všemožných přísad HIM často přivedlo do mnohých nebezpečenství s místní faunou i flórou.</desc>
	</ExoticChef84>
	<PlagueProdigy12>
		<title>Morový div</title>
		<titleShort>Div</titleShort>
		<desc>Když záhadná nákaza udeřila na HIS domovský svět, bylo dětství, které NAME prožívalHE, náhle zkráceno.

BylHE svědkem toho, jak HIS přátelé umírají a HIS lidskost umřela s nimi. Její místo zabrala touha po poznání.</desc>
	</PlagueProdigy12>
	<MadScientist79>
		<title>Bláznivý vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Touze po poznání, kterou NAME mělHE, se dokázalo vyrovnat jen pohrdání ke každému, kdo HECAP stál v cestě při výzkumu.

Při cestování z planety na planetu hledalHE odpovědi na otázky, které si odvážili položit jen nemnozí.</desc>
	</MadScientist79>
		<PoorKid76>
		 <title>Chudáček</title>
        <titleShort>Chudáček</titleShort>
        <desc>Jelikož HIM HIS rodiče opustili, muselHE se NAME naučit, jak přežít dřív, než HECAP bylo deset.</desc>
	</PoorKid76>
	<Warrior43>
<title>Válečný hrdina</title>
        <titleShort>Válečník</titleShort>
        <desc>Během třetí světové války na HIS planetě se NAME stalHE válečným hrdinou. Během obzvláště vypjaté situace pomohlHE zabránit odpálení jaderných raket.</desc>
	</Warrior43>
  <Dreamer11>
		<title>Snílek</title>
		<titleShort>Snílek</titleShort>
		<desc>NAME bylo nepřehlédnutelné dítě. Často zpívalHE a velmi snadno si dělalHE přátele, ať už mladé či staré, muže či ženy.

NesnášelHE boj, ale když se našvalHE, dokázalHE být nebezpečnHISCAP. BylHE velmi vznětlivHISCAP.</desc>
	</Dreamer11>
	<SpaceExplorer81>
		<title>Vesmírný průzkumník</title>
		<titleShort>Průzkumník</titleShort>
		<desc>NAME kdysi strávilHE deset let uvězněnHISCAP a samotnHISCAP na cizí planetě. Rychle se přizpůsobilHE místnímu prostředí a naučilHE se komunikovat s místními nepřáteli.

Po celé toto období nemělHE žádné blízké přátele. Má citlivé srdce, naučilHE se ale své emoce velmi dobře skrývat.</desc>
	</SpaceExplorer81>
	<UrbworldUrchin13>
		<title>Pouliční rošťák</title>
		<titleShort>Rošťák</titleShort>
		<desc>Meredith se narodila v té nejtemnější chudinské čtvrti své přelidněné domovské planety. Její matka ji zanedbávala a tak se naučila, jak přežít na vlastní pěst, a každý kousek jídla, který spatřila, si musela vybojovat.

Nakonec, když svým talentem překonala své vrstevníky, vystoupala z hlubin na povrch a svou matku nechala za sebou.</desc>
	</UrbworldUrchin13>
	<Smuggler62>
		<title>Pašerák</title>
		<titleShort>Pašerák</titleShort>
		<desc>Jako smluvní pilot měla Meredith své fígle na kradení zboží a kšeftování s kontrabandem, aniž by se při tom nechala chytit.

Nakonec si našetřila dost, aby si koupila svou vlastní loď, a používala ji k cestování z planety na planetu a obchodovala se zbožím osobně.</desc>
	</Smuggler62>
	<MilitaryRecruit62>
		<title>Vojenský branec</title>
		<titleShort>Branec</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na středně velkém světě, kde vládla silná vojenská diktatura.

Už od útlého věku HIM cvičili na to, aby se stalHE dobrým vojákem. Učili HIM, jak používat zbraně a jak bojovat se zbraněmi na blízko.</desc>
	</MilitaryRecruit62>
	<DestroyerGeneral40>
		<title>Generál-ničitel</title>
		<titleShort>Generál</titleShort>
		<desc>NAME mělHE v mocné planetární armádě hodnost generál-ničitel.

ProslulHE svým mistrovstvím se zbraněmi a také bylHE dobrým pilotem lodí.</desc>
	</DestroyerGeneral40>
	<StreetUrchin51>
		<title>Uličník</title>
		<titleShort>Uličník</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do chudé rodiny přelidněného městského světa a už jako malé dítě HIM HIS rodiče nechali na ulici.

Aby v nemilosrdných ulicích přežilHE, naučilHE se krást a zabíjet a získalHE tak schopnosti v boji na blízko i na dálku. Ve svém životě nemělHE moc času na mluvení.</desc>
	</StreetUrchin51>
	<SerialMurderer52>
		<title>Sériový vrah</title>
		<titleShort>Vražedník</titleShort>
		<desc>NAME si začalHE zabíjení lidí užívat, takže to dělalHE častěji a ve svých metodách se zdokonalovalHE. ČíhalHE v těch nejtemnějších ulicích a svou kořist pronásledovalHE i celé hodiny.

Líbilo se HECAP dělat ze svých obětí umělecká díla a proslulHE tím, že na tělech těch, které zabilHE, zanechávalHE svůj podpis.</desc>
	</SerialMurderer52>
	<KidScientist80>
	 <title>Malý vědátor</title>
        <titleShort>Vědátor</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHE do vlivné rodiny a získalHE to nejlepší vzdělání, které se za peníze dalo koupit. Brzy vyšlo najevo, že HIS intelekt je mnohým nadřazen. Avšak nedostatek vcítění HIM brzy přivedl do sporu s učiteli i rodiči.</desc>
	</KidScientist80>
	<MadScientist65>
	 <title>Šílený vědátor</title>
        <titleShort>Vědátor</titleShort>
        <desc>Poté, co dokončilHE své vzdělání, najal si HIM přední planetární genetický výzkumník. Později HIM přistihli, jak provádí nezákonné, nelidské experimenty.

I navzdory vlivu HIS rodiny bylHE usvědčenHE a odsouzenHE k tvrdé práci v trestanecké kolonii.</desc>
	</MadScientist65>
  <MedievalThief74>
		<title>Středověký zloděj</title>
		<titleShort>Zloděj</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE na středověké planetě chudHISCAP a hladovHISCAP, a naučilHE se, jak se o sebe postarat.

Zprvu si bralHE jen to, co potřebovalHE. Pak se naučilHE brát si, co chtělHE.</desc>
	</MedievalThief74>
	<HumanTrafficker69>
		<title>Překupník s lidmi</title>
		<titleShort>Překupník</titleShort>
		<desc>NAME kradlHE děti z jejich domovů a prodávalHE je zainteresovaným kupcům.

Postupem času ztratilHE i to málo smyslu pro morálku, který HECAP ještě zbyl.</desc>
	</HumanTrafficker69>
	<TraumatizedYouth62>
		<title>Traumatizované dítě</title>
		<titleShort>Otřesený</titleShort>
		<desc>NAME žilHE na příjemné planetě.

Matka, trpící prostofóbií, onemocněla srdeční chorobou. V zoufalství HIS otec unášel nevinné lidi, aby z nich získal srdce pro transplantaci. Otce sice uvěznili, ale dítě zůstalo těmito zážitky poznamenáno.</desc>
	</TraumatizedYouth62>
	<MentalPatient64>
		<title>Choromyslný</title>
		<titleShort>Pacient</titleShort>
		<desc>NAME bylHE umístěnHE do psychiatrické léčebny. Tam trávilHE čas uklidňujícími aktivitami ústavu pro choromyslné.

Nakonec HIM propustili, ale i tak si ponechalHE svůj citový odstup, svou zvědavost ohledně lidské anatomie i své příznačné maniakální hihňání.</desc>
	</MentalPatient64>
	<YouthSoldier75>
		 <title>Malý vojáček</title>
        <titleShort>Vojáček</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHE do vojenské rodiny s dlouhou tradicí, a tak i onHE vstoupilHE do vojenského výcvikového programu.

Ve fyzickém tréninku excelovalHE a dokonce udělalHE i většinu intelektuálních zkoušek. I když nebylHE nikdy obzvláště bystrHISCAP ani mrštnHISCAP, naučilHE se hodnotě tvrdé práce a útrapám.</desc>
	</YouthSoldier75>
	<SpaceMarine48>
<title>Vesmírný mariňák</title>
        <titleShort>Mariňák</titleShort>
        <desc>NAME bylHE bojovníkem v Imperiálním námořnictvu.

Hlavní součástí HIS práce bylo vniknout do nepřátelských hvězdných lodí, postřílet posádku a zajmout loď nepoškozenou. A bylHE v tom fakt dobrHISCAP.</desc>
	</SpaceMarine48>
  	<GalacticPage15>
		<title>Galaktický poslíček</title>
		<titleShort>Poslíček</titleShort>
		<desc>NAME sloužilHE vysoce postavenému admirálovi vesmírné flotily. NaučilHE se dvorním způsobům, včetně etikety a řečnictví.

V HIS feudální společnosti se považovalo za velkou čest sloužit člověku takovéhoto vysokého postavení.</desc>
	</GalacticPage15>
	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Vyslanec z hvězd</title>
		<titleShort>Vyslanec</titleShort>
		<desc>NAME vstoupilHE do diplomatického sboru. Čest a tradice byly hodnoty, které si s sebou bralHE na každou misi.

Prestižní pozice, kterou NAME zastávalHE, HIM oddálila od lopotné manuální dřiny a umožnila HECAP soustředit se na tepání svého stříbrného jazyka. Tepání ostatních věcí přenechávalHE jiným.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>
	<ApprenticeSmith9>
		<title>Kovářský učeň</title>
		<titleShort>Učeň</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE při pomáhání v kovárně svého otce.

Byli jedněmi z posledních kovářů na planetě, kteří používali tradiční kovářské postupy. Dokonce si i některé materiály sháněli sami.

Někdy, po práci, NAME cvičilHE s některým z mečů, které ukovalHE.</desc>
	</ApprenticeSmith9>
	<Blacksmith32>
		<title>Kovář</title>
		<titleShort>Kovář</titleShort>
		<desc>Jako kovář na středověkém světě si NAME získalHE pověst pro vysokou kvalitu své práce. I když v používání mečů, které ukovalHE, také nebylHE špatnHISCAP.</desc>
	</Blacksmith32>
	<CloneFarmed43>
		<title>Naklonovaný</title>
		<titleShort>Jednorázový</titleShort>
		<desc>Naklonované děti jsou vysety do organicky bohatých mateřských kádí a v nasimulovaném vesmíru urychleně vypěstovány. Později jsou sklizeny, někdy jako jídlo, někdy na orgány, někdy jako dělníci - ale vždycky se jim říká 'Jednorázoví'.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Farmář klonů</title>
		<titleShort>Klonovač</titleShort>
		<desc>Sklízení produktů klonových farem většinou prováděly klony samotné, především ti, jejichž simulace měly sklony ke společenskosti. Tento klon byl jedním z těch, kteří z farem utekli a zamířili vzhůru ke hvězdám.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember12>
		<title>Člen gangu</title>
		<titleShort>Gangsterče</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE bez rodičů. Celý svůj život strávilHE o samotě a na ulicích bojovalHE o přežití.

Bez ohledu na to, jak bylo přežití tvrdé, nikdy to nevzdalHE.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Šéf gangu</title>
		<titleShort>Šéf</titleShort>
		<desc>Aby přežili, musel gang, jehož bylHE NAME členem, často okrádat mezihvězdné obchodníky o jídlo a zásoby. Někdy muselHE pozabíjet strážné. Někdy muselHE pozabíjet policisty, kteří přijeli, aby je zastavili.

Po mnoha letech, které takto strávilHE, se stalHE jedním z nejhledanějších zločinců místního hvězdného impéria.</desc>
	</GangBoss0>
	<MilitantChild30>
		<title>Bojovné dítě</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Vojenská rodina, do které se NAME narodilHE, HIM nutila trénovat boj tváří v tvář a taktiky boje.

Ve svém volném čase stavělHE malé vynálezy. To vybrousilo HIS mysl.</desc>
	</MilitantChild30>
	<LostMarine68>
		<title>Ztracený mariňák</title>
		<titleShort>Zrádce</titleShort>
		<desc>Krátce po svém povýšení do vážené pozice v armádě své domovské planety NAME beze stopy zmizelHE.

Později se znovu objevilHE v čele své vlastní vojenské síly. Nikdo neví, proč se stalHE tím, kým je.</desc>
	</LostMarine68>
	<Killer70>
		<title>Zabiják</title>
		<titleShort>Zabiják</titleShort>
		<desc>NAME bylo krvežíznivé dítě. Vesničané si mysleli, že vzniklHE spojením hadího démona s člověkem.

Poté, co přihlíželHE, jak HIS otec zradil a zavraždil HIS matku, toužilHE vidět, kolik dalších lidí by ještě mohlHE dostat do svých spárů.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Léčitel</title>
		<titleShort>Léčitel</titleShort>
		<desc>NAME si vždycky dokázalHE najít čas pro obdivování krás světa.

Jednou za čas se vynořila HIS pasivní agresivita, ale zkoušelHE se přizpůsobit svému měnícímu se životu.</desc>
	</Healer46>
	<ProfessionalGamer86>
		<title>Profesionální hráč</title>
		<titleShort>Pro hráč</titleShort>
		<desc>NAME bylHE posedlHISCAP videohrami už od doby, co HIS ruce byly dost velké, aby uchopily joystick.

Během éry 16bitových počítačů dosáhlHE v několika místních turnajích průměrných výsledků. Nikdo si nevšiml, když v časné pubertě odešel do hráčského důchodu.</desc>
	</ProfessionalGamer86>
	<ToasterRepairman81>
		<title>Opravář toustovačů</title>
		<titleShort>Opravář</titleShort>
		<desc>Jelikož mělHE šikovné ruce a nadšení pro technologie, toužilHE NAME vynalézat zařízení a stroje, které by navždy změnily HIS domovský svět.

Po několika neúspěšných a občas katastrofálních výtvorech svůj sen vzdalHE a přijalHE práci, která více odpovídala dovednostem, kterými disponovalHE.</desc>
	</ToasterRepairman81>
	<DataDecoder25>
		 <title>Dekodér dat</title>
        <titleShort>Dekodér</titleShort>
        <desc>NAME se narodilHE na vyspělém světě a velmi se zajímalHE o proces zdokumentovávání informací a rychle se stalHE starším zaznamenávačem vyspělopedie.

BylHE velmi úspěšná v samostudiu, ale postrádalHE společenské zkušenosti.</desc>
	</DataDecoder25>
	<ArchotechSpy14>
		<title>Špión Archotechu</title>
        <titleShort>Špión UI</titleShort>
        <desc>NAME bylHE výzkumníkem v oblasti kybernetiky. Při studování světa přesahujícího veškeré chápání se až příliš zapletlHE se svými subjekty. V průběhu času HIM jádro stroje Archotech naverbovalo do svých služeb a využívalo HIM jako svého špeha.

Když se později proti svému mechanickému pánovi vzbouřilHE, ten rozeslal mechanoidy po celém vesmíru, aby HIM dopadli.</desc>
	</ArchotechSpy14>
  	<WolfPackMember79>
		<title>Člen vlčí smečky</title>
		<titleShort>Divoký</titleShort>
		<desc>NAME bylHE odloženHE svou rodinou. Vychovávali HIM vlci, běhalHE, lovilHE a bránilHE svou smečku.

NaučilHE se, jak účinně bojovat svými zuby a nehty. Také se naučilHE surově účinné prvotní lovecké strategie.</desc>
	</WolfPackMember79>
	<BehaviourResearch99>
		<title>Badatel chování</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>Jako divoké dítě bylHE chycenHE a donucenHE naučit se způsobům moderní společnosti. Rychle se přizpůsobilHE, stalHE se výzkumníkem na poli chování, a nakonec vlastnilHE své vlastní soukromé zařízení.

SpecializovalHE se na psovité šelmy, ale hodně se toho naučilHE i o všech ostatních zvířatech. Nikdy se však nezajímalHE o rostliny.</desc>
	</BehaviourResearch99>
	<RebelStudent39>
		<title>Rebelující student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE ve skromné, avšak privilegované rodině, která HIM už od mládí povzbuzovala ve hře v šachy a střelbě na pohyblivý cíl.

Jako znuděný student nalezlHE zalíbení v napadání názorů svých učitelů ohledně rozporů mezi oficiálními hodnotami své planety a politikou jejich vlády.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Politický aktivista</title>
		<titleShort>Aktivista</titleShort>
		<desc>Matt se zapletl s radikálními politickými frakcemi, které pracovaly proti vládě jejich domovského světa.

Výcvik v partyzánské taktice, který Matt získal od svých spolupracovníků, mu dal schopnost bojovat, ale také zpochybnil to, v co sám věřil.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<Cadet99>
		<title>Kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>NAME se narodil na planetě Nová Čína, jeho otec byl policejní náčelník a svého syna bedlivě hlídal ostřížím okem.

NAME musel každý den provádět cvičení podobná vojenskému drilu a musel udržovat svůj pokoj vždy perfektně uklizený, vždy připravený na inspekci. Tím získal odpor k násilí.</desc>
	</Cadet99>
	<Flaneur73>
		<title>Flanér</title>
		<titleShort>Flanér</titleShort>
		<desc>NAME si probloumávalHE a prosrkávalHE svou cestu po ulicích a kavárnách svého světa, na každém kroku si vychutnávalHE svou svobodu, nikdy se nikde nevázalHE.

Po celý ten čas zůstávalHE k ostatním nedůvěřivHISCAP. A nikdy si nenechalHE od nikoho rozkazovat.</desc>
	</Flaneur73>
	<ShipTechnician62>
		<title>Lodní technik</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME bylHE v učení na technika na obchodních lodích plavících se na svých trasách mezi stanicemi a planetami svého domovského systému. V této práci se naučilHE opravovat a vylepšovat mnoho strojů.

Někdy byla HIS loď přidělena ke krátkým průzkumným cestám do nebezpečných oblastí vesmíru.</desc>
	</ShipTechnician62>
	<ChiefEngineer74>
		<title>Hlavní inženýr</title>
		<titleShort>Inženýr</titleShort>
		<desc>Jakožto hlavní inženýr na palubě velké kosmické lodi bylHE NAME odborníkem na všechny složité a komplexní věci.

V některých základních životních potřebách se spoléhalHE na ostatní členy posádky. Nakonec při dlouhotrvající průzkumné plavbě zmizelHE i se svou lodí.</desc>
	</ChiefEngineer74>
	<BlacksmithsSon72>
		<title>Syn kováře</title>
		<titleShort>Kovář</titleShort>
		<desc>Jeho otec vlastnil kovářský krámek ve staré zchátralé městské čtvrti. NAME pomáhal svému otci, kdykoli to šlo.

Později ho jeho otec vzal do učení na kováře a vychoval z něho muže. Jako koníčka měl NAME střelbu.</desc>
	</BlacksmithsSon72>
	<BlacksmithShooter88>
		<title>Kovář střelec</title>
		<titleShort>Puškař</titleShort>
		<desc>V době, kdy byl NAME mladým kovářem, udělala v obchodě jeho rodiny razii policie. Než ho srazili na zem a spoutali, zastřelil dva policisty.

Odsoudili ho na doživotí a ve vězení se NAME od ostatních kriminálníků naučil, jak cestovat a přepadávat.</desc>
	</BlacksmithShooter88>
	<JoywireAddict67>
		<title>Joywire nadšenec</title>
		<titleShort>Nadšenec</titleShort>
		<desc>Bohatí rodiče, které NAME mělHE, HECAP poskytli vše, na co si kdy vzpomnělHE. Po objevení implantátů Joywire se jimi stalHE posedlHISCAP. Když si HIS rodiče uvědomili, co se stalo, zřekli se HIM.

Bez ochrany a s častými výbuchy násilí vyhledávalHE další dávku implantátů Joywire jakýmkoliv způsobem.</desc>
	</JoywireAddict67>
	<AddictionCounsel61>
		<title>Poradce závislých</title>
		<titleShort>Poradce</titleShort>
		<desc>Po svém zotavení se z drogové závislosti přijalHE NAME nenásilný způsob života a slíbilHE si, že bude pomáhat ostatním.

Při svých cestách mezi komunitami používalHE medicínu, umění a řemeslo na pomoc těm, kteří zápasili se svou vlastní závislostí.</desc>
	</AddictionCounsel61>
	<ChildKnave65>
		<title>Darebák</title>
		<titleShort>Lotr</titleShort>
		<desc>MalHISCAP NAME bylHE lotrem krále Loterika. MělHE rádHE výcvik se dřevěnými holemi a do bojů zblízka rádHE zatahovalHE i ostatní. V žáru bitvy se rychle přizpůsobovalHE a bylHE dobrHISCAP v šíření požárů.

SloužilHE svému pánovi dobře, dokud král při nešťastné nehodě nezemřel.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Krvavý přeživší</title>
		<titleShort>Krvavý hráč</titleShort>
		<desc>NAME bylHE prodánHE společnosti Corestars Entertainment a použitHE jako maso do mlýnku v jednom z televizních pořadů této společnosti, vysílaných po celém systému.
 
Díky své manipulativní povaze se stalHE noční můrou, a to i pro diváky. Vykopli HIM a poslali do vyhnanství na planetu plnou smrtících zvířat, kriminálníků a ozbrojených kamerových dronů.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
	<WastelandWanderer2>
		<title>Poutník po pustině</title>
		<titleShort>Poutník</titleShort>
		<desc>NAME se narodil do bohaté rodiny v pouštním světě. Poté, co najatý útočný oddíl zničil domov jeho předků, byl vyhnán.

Chlapcovi se podařilo ukrýt se v chladícím potrubí pod vilou své rodiny. Lucas odpřisáhl pomstu vrahům své rodiny a tomu, kdo je najal, a pak vyrazil do pustiny, sám.</desc>
	</WastelandWanderer2>
	<VoidspaceRaider8>
		<title>Vesmírný nájezdník</title>
		<titleShort>Nájezdník</titleShort>
		<desc>Po letech strávených pátráním po vrahovi, který rozbil HIS rodinu, dostalHE NAME nabídku přidat se k nájezdníkům, kteří křižovali vesmírem. Nabídku přijalHE v naději, že najde onoho zabijáka, kterého hledalHE.

Kvůli své zdánlivě nekonečné schopnosti těsně unikat nebezpečí si vysloužilHE přezdívku 'Blackjack', na počest svého štěstí.</desc>
	</VoidspaceRaider8>
<SocialPariah37>
		<title>Sociální vyvrhel</title>
		<titleShort>Vyvrhel</titleShort>
		<desc>NAME a HIS rodina nikdy nezapadali. Byli to podivíni, kteří se nedokázali přizpůsobit jejich přísně řízené společnosti. Kvůli tomu byli donuceni ke cryptospánku a posláni na různé okrajové světy, aby se už nikdy navzájem neshledali.</desc>
	</SocialPariah37>
	<Vagabond48>
		<title>Vagabund</title>
		<titleShort>Vagabund</titleShort>
		<desc>NAME se probudilHE na nebezpečné planetě bez jakýchkoliv zdrojů a jen s několika málo dovednostmi k přežití. Jen aby vidělHE slunce opět vycházet, potulovalHE se mezi různými tábory a vykonávalHE jakoukoliv práci, kterou bylo potřeba.</desc>
	</Vagabond48>
	<PyroAssistant17>
		<title>Pyro asistent</title>
		<titleShort>Asistent</titleShort>
		<desc>V průmyslovém světě se NAME brzy naučilHE, že jestli chce jíst, musí pracovat. A tak pracovalHE. Děti se vejdou na místa, kam dospělí ne, a tam, kde bylHE, byly bezpečnostní předpisy poměrně flexibilní.

Vždycky bylHE tak trochu pyroman, a po nešťastné události v kuchyni HECAP do ní byl zakázán vstup.</desc>
	</PyroAssistant17>
	<MachineFixer97>
		<title>Opravář strojů</title>
		<titleShort>Opravář</titleShort>
		<desc>NAME bylHE zručnHISCAP ve vypořádávání se s mechanickými problémy, pokud se onen problém zrovna netýkal kuchyně.

Po životě stráveném kolem nebezpečných strojů a hořlavých chemikálií se naučilHE, jak docela dobře spravit i sebe. Ani navzdory bolesti se nikdy neodnaučilHE mít rádHE oheň.</desc>
	</MachineFixer97>
	<StreetUrchin39>
		<title>Pouliční rošťák</title>
		<titleShort>Podfukář</titleShort>
		<desc>Po svém útěku z domova muselHE NAME žít na ulici.

Rychle vyrostlHE a brzy zjistilHE, že musí přijít na to, jak oklamávat lidi, aby s ní přišli do kontaktu.</desc>
	</StreetUrchin39>
	<SpaceMerchant61>
		<title>Vesmírný obchodník</title>
		<titleShort>Obchodník</titleShort>
		<desc>V rámci nezávislého meziplanetárního životního stylu se NAME stejně jako HIS obchodní konkurence snažilHE ovládnout své romantické zájmy. Když nemohlHE létat se svou vlastní lodí, nechalHE se najímat na charterové lodě.</desc>
	</SpaceMerchant61>
	<RitualChild16>
        <title>Rituální dítě</title>
        <titleShort>Oběť</titleShort>
        <desc>Jelikož se narodilHE se zvláštním znaménkem na krku, rozhodl se HIS kmen, že HIM obětuje v krevním rituálu. Nechali HIM v lese, aby tam zemřelHE. Našla HIM smečka arktických vlků a adoptovala HIM.

Časem se naučilHE, jak vyrábět nástroje, aby mohlHE lovit spolu se smečkou.</desc>
    </RitualChild16>
	<BeastSlayer8>
		<title>Zabiják zvířat</title>
		<titleShort>Zabiják</titleShort>
		<desc>NAME cestovalHE mezi planetami a následovalHE novinky o útocích zvířat. DokázalHE na planetě tábořit i celé týdny, a než udeřilHE, naučilHE se o své kořisti vše. Nejraději mělHE lovení Thrumbů.

NAME dávalHE přednost práci o samotě a vychutnávalHE si vzrušení z lovu i maso z úlovku.</desc>
	</BeastSlayer8>
	<BrothelGofer60>
		<title>Bordelový poskok</title>
		<titleShort>Poskok</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE v éře páry na středně velkém světě rozvráceném stoletím plného ekonomických krizí, a do práce nastoupilHE už v raném dětství. Žebrání, čištění bot, šití - dělalHE prostě všechno. Nejznámější bylHE ale jako bordelový poskok doručující všelijaká afrodiziaka a chemikálie do pokojů dívek.</desc>
	</BrothelGofer60>
	<DrugLieutenant88>
		<title>Drogový zástupce</title>
		<titleShort>Drogař</titleShort>
		<desc>NAME pracovalHE v obchodu s drogami pod vrchním šéfem Gradym Loughmanem. Ten své lidi nutil prodávat drogy, když to vynášelo, a bojovat s ostatními kartely, když se kolem ochomýtala vláda.

Na vrcholu této politické hry HIM držely HIS společenské dovednosti a vždycky mělHE sluhy, kteří HECAP vařili a uklízeli.</desc>
	</DrugLieutenant88>
	<LaborCampOrphan93>
		<title>Sirotek z tábora</title>
		<titleShort>Sirotek</titleShort>
		<desc>NAME ztratilHE své rodiče při průmyslové nehodě a vyrůstalHE v pracovním táboře pro sirotky. Táboroví dozorci byli ke svým svěřencům nemilosrdní, ale aspoň mělHE co na sebe a něco do žaludku.</desc>
	</LaborCampOrphan93>
	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Městský vymahač</title>
		<titleShort>Vymahač</titleShort>
		<desc>NAME bylHE městským vymahačem zákona na starobylém přelidněném městském světě.

MuselHE se vypořádávat s tím nejhorším, co dokázalo lidstvo nabídnout, od ochraňování chamtivé šlechty ve svých tyčících se palácích až po vykořeňování kanibalistických kultů v těch nejhlubších patrech podzemního úlu.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>
	<GameFanatic49>
		<title>Herní fanatik</title>
		<titleShort>Pařan</titleShort>
		<desc>NAME bylHE fanatickým hráčem, kterHISCAP se naučilHE přežívat ve hrách s virtuální realitou.

Jednou, když se snažilHE dokázat své schopnosti v reálném světě, bylHE unesenHE odsouzeným vědcem a stalHE se jeho pokusným králíkem. Podařilo se HECAP uprchnout, ale neblahá zkušenost HECAP už zůstala.</desc>
	</GameFanatic49>
	<ToolMechanic40>
		<title>Opravář nářadí</title>
		<titleShort>Mechanik</titleShort>
		<desc>NAME patřilHE na prašném okrajovém světě mezi prvotřídní opraváře nářadí.

Poté, co byla HIS firma uzavřena kvůli skandálu, přidalHE se k domorodému kmeni, aby přežilHE, vyrábělHE kvalitní nože a kladiva a cestovalHE mezi osadami a obchodovalHE se svým zbožím.</desc>
	</ToolMechanic40>
	<ClassClown20>
		<title>Třídní šašek</title>
		<titleShort>Šašek</titleShort>
		<desc>V ultra-konkurenčním prostředí své školy na vyspělém světě se NAME vždy nabídlHE hrát třídního šaška, aby rozptýlilHE napětí.

Díky tomu si vypěstovalHE cit pro zoufalství ve společnosti, stejně jako porozumění pro uměleckou stránku komedie.</desc>
	</ClassClown20>
	<CraftShaper11>
		<title>Tvůrce návrhů</title>
		<titleShort>Tvůrce</titleShort>
		<desc>NAME se na dlouhé roky uzamklHE ve svém studiu a nechávalHE si posílat jídlo, aby ušetřilHE čas, který by strávilHE vařením.

Nakonec HECAP HIS výtvory vynesly na Semantickém světě nejvyšší ocenění: Svolení ke zhmotňování jakéhokoliv návrhu během několika minut za použití nejpokročilejších technologií.</desc>
	</CraftShaper11>
	<CrimeBossChild12>
		<title>Děcko zločince</title>
		<titleShort>Darebáček</titleShort>
		<desc>NAME bylHE adoptované dítě nechvalně známého šéfa podsvětí. Učili HIM všem aspektům rodinného podnikání, od pašování až po vynalézavé způsoby zabíjení.

Když byla jejich rodina napadena, HIS otec HECAP nařídil, aby se schovalHE v tajné kryptě uzpůsobené pro dlouhodobý spánek.</desc>
	</CrimeBossChild12>
	<MercenaryLeader48>
		<title>Vůdce žoldáků</title>
		<titleShort>Žoldák</titleShort>
		<desc>OsamocenHISCAP se NAME rozhodlHE obnovit životní dílo svého otce. VyzvalHE vůdce malé bandy žoldáků a převzalHE nad ní kontrolu a vedlHE ji při unášení obchodních lodí a kradení jejich cenného nákladu.

Jednoho dne se však HIS muži vzbouřili. Opustili HIM, zatkli a odsoudili k trestu smrti.</desc>
	</MercenaryLeader48>
	<SentimentalChild27>
		<title>Citlivé dítě</title>
		<titleShort>Milý</titleShort>
		<desc>NAME bylo milé dítě. Když měl někdo potíže, pokusilHE se je napravit. Jelikož však bylHE pouhé dítě, ne vždy uspělHE. To zraňovalo HIS citlivou duši.

SnilHE o tom, že bude vojákem bojujícím proti nájezdníkům a vetřelcům.</desc>
	</SentimentalChild27>
	<SpecialForces72>
		<title>Speciální jednotky</title>
		<titleShort>Specialista</titleShort>
		<desc>Dej mi důvod zabít - dobrý důvod!

Markus byl vojákem, a to velmi schopným - tak schopným, že vstoupil do zvláštních jednotek, aby bojoval proti militantním skupinám a xenolidským nájezdníkům. Nikdy si nepředstavoval sebe jako osamoceného hrdinu, ale svou část ve skupině sehrál dobře.</desc>
	</SpecialForces72>
	<DustyFarmHand63>
		<title>Zemědělský dělník</title>
		<titleShort>Zemědělský dělník</titleShort>
		<desc>Od dob, kdy NAME začalHE chodit, pomáhalHE starat se o zvířata a plodiny, které HIS lidé měli ve své vyprahlé domovině.

DrželHE se pevně své práce, přičemž si ponechávala jen minimum času na intelektuální aktivity.</desc>
	</DustyFarmHand63>
	<DromedaryKnight31>
		<title>Rytíř s dromedárem</title>
    <titleShort>Rytíř</titleShort>
    <desc>Když upoutalHE pozornost lidí svého Písečného krále, bylHE NAME vycvičena v bojové technice zvané Písečná krysa třaskavá.

Věrně sloužilHE svým písečným lidem a na cestách HIM vždy doprovázel dromedár nesoucí HIS věci.</desc>
	</DromedaryKnight31>
	<HackerKid65>
	  <title>Malý hacker</title>
    <titleShort>Hacker</titleShort>
    <desc>Jelikož se narodilHE na světě s vyspělou technikou, naučilHE se NAME nabourávat do počítačů už v útlém věku.

Díky značnému času stráveného o samotě umělHE velice dobře zacházet se stroji, ale s lidmi HECAP to zase tak moc dobře nešlo.</desc>
	</HackerKid65>
  <BattleMechanic79>
		<title>Bojový mechanik</title>
		<titleShort>Mechanik</titleShort>
		<desc>NAME bylHE technologií posedlým žoldákem v systému rané fúzní doby.

BylHE až neobvykle posedlHISCAP shromažďováním toho správného vybavení a často si přizpůsobovalHE své vlastní vybavení originálními modifikacemi.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<VideoGamer94>
		<title>Herní pařič</title>
		<titleShort>Hráč</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE na středně velkém světě, často zamčenHISCAP ve svém pokoji a hrálHE videohry. BylHE dobrosrdečnHISCAP, s hlubokou láskou ke zvířatům.

Když vyrostlHE, uchýlilHE se k drogám, aby si vylepšilHE svou realitu. Během této vypjaté doby nacházelHE vášeň i úkryt v tělocvičně.</desc>
	</VideoGamer94>
	<DischargedSoldier81>
		<title>Propuštěný voják</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Jeremy se prostituoval, aby financoval své drogové návyky. Jako únik se nechal zapsat do armády a naučil se, jak bojovat.

Myslel si, že je pro armádu příliš chytrý, a tak často zpochybňoval a nesouhlasil s rozhodnutími svých nadřízených. To nakonec vedlo k jeho propuštění z armády a zůstala mu střepina v rameni.</desc>
	</DischargedSoldier81>
	<Student1>
		<title>Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME jen tak pro zábavu studovalHE chemii a kvantovou mechaniku.

BylHE velmi dobrHISCAP v přesvědčování ostatních, aby udělali HIS fyzickou práci, a z vyhýbání se manuální práci si udělalHE svůj životní cíl.</desc>
	</Student1>
	<Chemist38>
		<title>Chemik</title>
		<titleShort>Chemik</titleShort>
		<desc>NAME bylHE výzkumným chemikem. PracovalHE s chemikáliemi, počínaje těmi farmaceutickými a těmi výbušnými konče, aby vyvynulHE nové substance a druhy léčby.</desc>
	</Chemist38>
	<SuperSoldier19>
		<title>Supervoják</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Vláda planety, na které NAME žilHE, řídila program vyvíjení supervojáků. Unášela tisíce kojenců, utvářela jejich mysl pomocí drog a strojů a trénovala je k boji.

Většina malých dětí zemřela, ale NAME ne. Svého prvního člověka zabilHE ve svých šesti a v polních operacích bojovalHE jen o trochu později.</desc>
	</SuperSoldier19>
	<SuperSoldier81>
		<title>Supervoják</title>
		<titleShort>Voják</titleShort>
		<desc>Produkt programu supervojáků provozovaný teď už sesazenou vládou, NAME bylHE ztracenHE. PřežilHE závěrečný sebevražedný útok na nepřátelskou mateřskou loď. Ale co teď?

Poprvé ve svém životě nemělHE žádné rozkazy, žádné cíle. PovstalHE z trosek lodi a vydalHE se vstříc nejistotě, vstříc svobodě.</desc>
	</SuperSoldier81>
	<HeadjackAddict49>
		<title>Závislý na připojení</title>
		<titleShort>Připojený</titleShort>
		<desc>Po mnohadenním připojení k počítači skrze lebeční konektor NAME zjistilHE, že si více rozumí s počítači, než s lidmi nebo domácími mazlíčky.</desc>
	</HeadjackAddict49>
	<CorporateBuilder80>
		<title>Korporátní stavitel</title>
		<titleShort>Stavitel</titleShort>
		<desc>Už když se dusilHE ve svém vlastním promarněném potenciálu, NAME zjistilHE, že má grif pro rychlé přenášení věcí. Bylo to přesně to pravé, co planetární megakorporace potřebovaly ve svých stavebních divizích.

Bohužel tato monotónní práce vymazala HIS poslední zbytky tvůrčích podnětů.</desc>
	</CorporateBuilder80>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Armádní spratek</title>
		<titleShort>Fracek</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE na vojenské základně přelidněného světa. I když bylHE na boj příliš malHISCAP, nalezlHE jiný způsob, jak být užitečnHISCAP.

SeznámilHE se se zbraněmi i vojenským vybavením, ale nikdy se nedostalHE do styku s přírodou.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Technik mechaniky</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME milovalHE řešení problémů a se svýma klidnýma rukama a pověstí někoho, kdo odvádí kvalitní práci, získalHE zaměstnání jako technik mechanických přístrojů. StavělHE a předělávalHE přístroje všech tvarů i velikostí.

Nakonec si mohlHE vybírat svou vlastní korporátní klientelu. UdělalHE si několik zámožných přátel, stejně tak i pár mocných nepřátel.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
  <PlagueChild8>
    <title>Morové dítě</title>
    <titleShort>Dítě</titleShort>
    <desc>NAME, HISž oba rodiče byli lékaři, se narodilHE do světa rozvráceného morem.

NAME bylHE vychovávánHE v obrácené karanténě pod Hippokratovou přísahou. Tam se HECAP dostalo jen málo společenského kontaktu. Při pomáhání v léčbě však získalHE spoustu lékařských zkušeností.</desc>
  </PlagueChild8>
  <PlagueDoctor99>
    <title>Morový lékař</title>
    <titleShort>Lékař</titleShort>
    <desc>NAME poskytovalHE lékařskou péči na mnohých světech zničených morem a vždy pracovalHE v duchu Hippokratovy přísahy. V průběhu vykonávání komplexních lékařských ošetření a vývoji léčiv zlepšovalHE zdravotní stav lidí v karanténě.

Nikdy nemělHE čas si vychutnat normální život mimo práci.</desc>
  </PlagueDoctor99>
  <YoungMaster70>
    <title>Mladý pán</title>
    <titleShort>Pán</titleShort>
    <desc>NAME se narodilHE dvěma zdravotníkům a bažilHE po moci. Díky svému bystrému intelektu a charisma se HECAP podařilo získat si uznání sobě rovných.

DospělHE k rozhodnutí, že nejlepším způsobem, jak se dostat k moci, je šplhat po žebříčku hodností v císařské armádě, a tak do ní vstoupilHE v tom nejnižším možném věku.</desc>
  </YoungMaster70>
  <ImperialGeneral31>
    <title>Císařský generál</title>
    <titleShort>Generál</titleShort>
    <desc>Žízeň po moci HIM zcela ovládla. NAME rychle stoupalHE ve vojenských hodnostech a brzy dosáhlHE hodnosti generála.

Pak bylHE pověřenHE tím nejnáročnějším úkolem - podmanit si vzdálené a neprozkoumané okrajové světy. Vítězství zde by HECAP mohlo dokonce vynést i císařské následnictví.</desc>
  </ImperialGeneral31>
  <CaravanTraveler5>
	  <title>Poutník s karavanou</title>
	  <titleShort>Cestovatel</titleShort>
	  <desc>NAME se narodilHE do rodiny cestujících obchodníků a způsobům, jak se stát obchodníkem, HIM naučil HIS otec. Často dostávalHE za úkol pečovat o nákladní zvířata. Kvůli svému kočovnému životnímu stylu si své jídlo buď lovilHE nebo směňovalHE.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Příslušník karavany</title>
		<titleShort>Karavaňák</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vůdcem karavany. BylHE zodpovědnHISCAP za bezpečí své karavany a bylHE hlavním vyjednavačem v nesčetných obchodních dohodách.

OnHE i HIS lidé prosperovali, ale jejich majetek z nich udělal cíl pro lupiče. Často se museli chopit zbraní, aby zahnali bandity a loupežníky.</desc>
	</Caravaneer77>
	<JungleKid74>
		<title>Dítě džungle</title>
		<titleShort>Dítě džungle</titleShort>
		<desc>NAME bylHE odloženHE už jako novorozenec a vyrůstalHE mezi zvířaty v husté džungli svého domovského světa.

V době dospívání HIM našel nedaleko cesty potulný doktor, jak syčí a mňouká, a uzdravil HIS zranění. Zachránil HIM a přijal HIM jako svého učedníka.</desc>
	</JungleKid74>
	<Aromatherapist84>
		<title>Aromaterapeut</title>
		<titleShort>Terapeut</titleShort>
		<desc>NAME praktikovalHE aromaterapii a používalHE k tomu výtažky z doma vypěstovaných rostlin.</desc>
	</Aromatherapist84>
  <FarmersSon51>
    <title>Farmářský synek</title>
    <titleShort>Farmář</titleShort>
    <desc>Ade strávil skoro celé své dětství učením se o zemědělství v biomu. V jeho biomu si drželi zvířata, aby zkoumali, jaká z nich si nejlépe poradí v cizím prostředí.

Z tohoto důvodu a kvůli cestovním omezením a přídělovému systému na kyslík, se jen zřídkakdy setkával s někým jiným mimo okruh členů své rodiny.</desc>
  </FarmersSon51>
  <RebelFighter79>
    <title>Povstalecký bojovník</title>
    <titleShort>Povstalec</titleShort>
    <desc>Když propukla občanská válka, zůstal Ade neutrální k oběma stranám, dokud mu jeho biom nevybombardovala milice loajalistů.

Později mu jeho jednotka dala přezdívku "Výjimečný", když vypálil do základů luxusní vilu vůdce loajalistů, zatímco byl stále uvnitř.</desc>
  </RebelFighter79>
  <WealthyStudent21>
    <title>Zámožný student</title>
    <titleShort>Student</titleShort>
    <desc>NAME se narodilHE na bohatstvím oplývajícím vyspělém světě. StudovalHE na Caspianově technické škole a vynikalHE v matematice a programování na počítači.

NAME vyrůstalHE v čistých a sterilních prostředích. Nikdy na vlastní oči nespatřilHE statek ani hospodářská zvířata.</desc>
  </WealthyStudent21>
  <Roboticist20>
    <title>Robotik</title>
    <titleShort>Robotik</titleShort>
    <desc>NAME se cítilHE mnohem příjemněji s roboty a umělou inteligencí než s organickými lidmi, takže pracovalHE jako robotik. Obzvláště se zajímalHE o mechanity a starodávnou technologii. 

Ohledně svých základních potřeb se NAME spoléhalHE na ostatní lidi.</desc>
  </Roboticist20>
  <StreetPeddler62>
    <title>Podomní obchodník</title>
    <titleShort>Obchodník</titleShort>
    <desc>NAME vyrůstalHE na průmyslové planetě, kde krádeže a přepadení nebyly neobvyklé. PodporovalHE svou rodinu pomáháním při výrobě malých laciných šperků a cetek, které pak prodávalHE kolemjdoucím.

Brzy zjistilHE, že v životě HIM neposune dál to, co zná, ale toho, koho zná.</desc>
  </StreetPeddler62>
  <PrivateDetective57>
    <title>Soukromé očko</title>
    <titleShort>Detektiv</titleShort>
    <desc>Pro soukromé očko byly nejlepšími nástroji bystrá mysl a stříbrný jazyk. NAME často trávilHE celé noci prací nad případy, které se pohybovaly v rozmezí od odhalování milostných románků až po zjišťování obchodních tajemství, aby vyřešilHE případy vražd a infiltrování zločineckých organizací. Neexistoval případ, který by za tu správnou cenu nepřijalHE.</desc>
  </PrivateDetective57>
  <BodyguardTrainee27>
    <title>Bodyguard začátečník</title>
    <titleShort>Bodyguard</titleShort>
    <desc>NAME se narodilHE do rodiny osobních strážců pověstných schopností. Matka Elena a HIS otec Viktor HIM vystavovali mnoha nebezpečným situacím a cvičili HIM, aby upřednostňovalHE blaho svých zákazníků před svým vlastním.

NAME se naučilHE mnoho o bylinách a přírodních jedech, aby HECAP pomohly zabránit otrávení svých zákazníků.</desc>
  </BodyguardTrainee27>
  <SpaceBartender52>
    <title>Vesmírný barman</title>
    <titleShort>Barman</titleShort>
    <desc>NAME se stalHE barmanem na vesmírné stanici. PřicházelHE do styku s mnoha cizinci a s mnohými se i spřátelilHE.

Postupem času využilHE NAME svých znalostí bylin k výrobě svých vlastních odvarů pro své zákazníky.</desc>
  </SpaceBartender52>
  <SpoiledChild65>
    <title>Rozmazlené dítě</title>
    <titleShort>Rozmazlenec</titleShort>
    <desc>NAME bylHE dítětem pilného vesmírného inženýra. Rodiče HECAP zakázali vykonávat většinu manuálních a nebezpečných prací, takže se místo toho učilHE o umění a hudbě.

MilovalHE zvířata, ale HIS rodiče HECAP nikdy neumožnili mít domácího mazlíčka, a tak si častokrát hrávalHE s mazlíčky jiných lidí.</desc>
  </SpoiledChild65>
  <CosmeticSurgeon52>
    <title>Plastický chirurg</title>
    <titleShort>Chirurg</titleShort>
    <desc>Kvůli své hrubosti se NAME k pacientům na lůžku chovalHE příšerně. Aby si HIS pacienti nechali udělat plastickou operaci, častokrát je zastrašovalHE. Tímto způsobem si vydělalHE spoustu peněz.

Přestože bylHE ve své práci velmi svědomitHISCAP a pečlivHISCAP, při domácích pracích nikdy nemuselHE hnout ani prstem.</desc>
  </CosmeticSurgeon52>
  <Philosopher26>
    <title>Filozof</title>
    <titleShort>Myslitel</titleShort>
    <desc>NAME bylHE studentem na vyspělé planetě. Ve škole zažívalHE těžké časy, protože si ostatní děti myslely, že je poněkud divnHISCAP.

Od těchto událostí si vždycky udržovalHE odstup a neustále HIM překvapovalo, jakými zajímavými a ošemetnými cestami se život může ubírat.</desc>
  </Philosopher26>
  <UprightDiplomat83>
    <title>Čestný diplomat</title>
    <titleShort>Diplomat</titleShort>
    <desc>Jako diplomat bylHE pověřenHE diplomatickými úkoly v krví nasáklých vnějších okrajových sektorech.

DoufalHE, že ukončí nekonečné války, dokud na HIS konzulární loď, Svatý chorál, nezaútočila flotila nájezdníků.</desc>
  </UprightDiplomat83>
  <CaveChild67>
    <title>Jeskynní dítě</title>
    <titleShort>Jeskyňář</titleShort>
    <desc>NAME vyrůstalHE v jeskyni na planetě pokryté tundrou a bylHE adoptovánHE kočovnou skupinou bavičů známých jen jako Kouzelníci. Ti kdysi bývali posádkou na hvězdné lodi, a tak HECAP o vesmíru vyprávěli mnoho úžasných příběhů.

Jednoho dne se Kouzelníci ze své cesty nevrátili. Po letech čekání se NAME vydalHE do vesmíru, aby je hledalHE.</desc>
  </CaveChild67>
  <VideoProducer97>
    <title>Producent videí</title>
    <titleShort>Producent</titleShort>
    <desc>Jelikož se NAME cítilHE ve společnosti příliš neohrabaně, nalezlHE zalíbení v produkci videí. Kupodivu se lidem HIS videa líbila a říkali jim "perfektní situační dramata".

NAME toho využilHE a vysílalHE víc, stále doufajíce, že HIM jednoho dne Kouzelníci zkontaktují.</desc>
  </VideoProducer97>
  <RangerChild91>
    <title>Dítě hraničáře</title>
    <titleShort>Hraničář</titleShort>
    <desc>NAME bylHE vychovávánHE v lese. Otec HIM naučil, jak lovit a jak se uživit z darů země, takže když HIS otec zemřel, mohlHE žít bez potřeby ostatních.

Jelikož bylHE zvyklHISCAP na manuální práci a mělHE dobrou intuici, dokázalHE NAME přežít i celé týdny o samotě.</desc>
  </RangerChild91>
  <BushSniper97>
    <title>Skrytý odstřelovač</title>
    <titleShort>Odstřelovač</titleShort>
    <desc>Poklidný život, který NAME vedlHE, byl náhle ukončen, když HIS země byla brutálně napadena.

NAME bylHE povolánHE do služby hned, jakmile dosáhlHE legálního věku a brzy se projevila HIS dovednost s puškami. V lesích trávilHE celé měsíce a odstřelovalHE vojáky, kteří se odvážili překročit hranici.</desc>
  </BushSniper97>
  <GlitterworldRoyal5>
    <title>Královská výsost</title>
    <titleShort>Šlechtic</titleShort>
    <desc>NAME vyrůstalHE na královském dvoře vyspělého světa. Už od útlého věku HIM připravovali na sňatek s někým z královské rodiny jiné planety.

Bohužel HIS křivé zuby způsobily, že bylHE pro nápadníky nežádoucí, a tak se stalHE zahořklHISCAP a nesnášenlivHISCAP.</desc>
  </GlitterworldRoyal5>
  <PirateSympathizer24>
    <title>Sympatizant pirátů</title>
    <titleShort>Pirát</titleShort>
    <desc>Už od svého mládí si NAME vytvářelHE kontakty v podsvětí. Tam se učilHE bojovat se zbraněmi na blízko a stalHE se důvěryhodným poradcem podsvětí.

Po své účasti v neúspěšném povstání uprchlHE a cestovalHE s bandou pirátů.</desc>
  </PirateSympathizer24>
  <PlagueSurvivor48>
    <title>Přeživší nákazy</title>
    <titleShort>Přeživší</titleShort>
    <desc>NAME sledovalHE, jak se po HIS městě šíří záhadná nákaza, která zabila HIS rodinu i přátele.

Pozorováním lékařů, kteří se snažili nákazu zastavit, se naučilHE něco z medicíny, ale prožité utrpení HIM mentálně poznamenalo.</desc>
  </PlagueSurvivor48>
  <UnethicalDoctor97>
    <title>Neetický lékař</title>
    <titleShort>Lékař</titleShort>
    <desc>NAME se stalHE lékařem, aby zachraňovalHE životy, a kvůli výzkumu medicíny. Zanedlouho si uvědomilHE, že jediný způsob, jak dělat pokroky ve svém výzkumu, je provádět pokusy na lidských pacientech.

Často používalHE pacienty pro své pokusy - ať už to chtěli nebo ne.</desc>
  </UnethicalDoctor97>
  <OffworldRecruit22>
    <title>Mimoplanetární rekrut</title>
    <titleShort>Rekrut</titleShort>
    <desc>NAME se narodilHE a bylHE vychovávánHE ve vesmírném zařízení pro výchovu vojáků. Už od velmi raného věku HIM učili taktikám boje zblízka, agresivitě a jak přežít na vzdálených planetách.

Jakožto jeden z nejlepších se nakonec NAME rozhodlHE vstoupit do sboru orbitálních úderných jednotek.</desc>
  </OffworldRecruit22>
  <ShockTrooper52>
    <title>Úderný pěšák</title>
    <titleShort>Pěšák</titleShort>
    <desc>NAME bylHE součástí úderné jednotky pro hluboký vesmír nasazované na spoustě planet do různých válek.

Během riskantního útoku byla celá HIS jednotka vyhlazena. Nikdo jiný nevěděl, co se toho dne na bojišti stalo, ale NAME si v sobě ponese toto břímě navždy.</desc>
  </ShockTrooper52>
  <ProdigalStudent39>
    <title>Zázračný student</title>
    <titleShort>Student</titleShort>
    <desc>NAME bylHE svědomitým studentem, oddaným naučit se všechno, co mohlHE, o lidstvu a jeho výtvorech.

I když HIM ostatní označovali za exota a vyhýbali se HECAP, bylo HECAP to jedno. DoufalHE ve světlejší budoucnost.</desc>
  </ProdigalStudent39>
  <CombatMedtech40>
    <title>Bojový zdravotní technik</title>
    <titleShort>Zdravotník</titleShort>
    <desc>Jakožto vojenský zdravotní technik bylo součástí práce, kterou NAME vykonávalHE, spravovat a stavět cokoliv, co HECAP přišlo pod ruku, počínaje živými lidmi a stroji a mechy konče.

Posílali HIM do nebezpečných oblastí a nikdy nemělHE problém zachraňovat životy vojáků a stavět techniku a stroje potřebné k vítězství.</desc>
  </CombatMedtech40>
	<AnimalCaretaker27>
		<title>Zvířecí pečovatel</title>
		<titleShort>Pečovatel</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na středověké farmě a HIS úkol byl starat se o domácí zvířata. VyrůstalHE s láskou k nim.

V průběhu času se naučilHE ochočovat i divoká zvířata. SnilHE o tom, že jednoho dne potká Thrumba a ochočí si ho.</desc>
	</AnimalCaretaker27>
	<WildlifeRanger47>
		<title>Strážce divočiny</title>
		<titleShort>Strážce</titleShort>
		<desc>ZděšenHISCAP tím, jak pytláci přivedli několik živočišných druhů téměř k vyhynutí, se NAME rozhodlHE, že se stane strážcem zvířat žijících ve volné přírodě. StaralHE se o ně a chránilHE je, třeba i silou, bylo-li potřeba.

VypěstovalHE si nenávist k lidem, kteří masakrují zvířata kvůli luxusu a zisku.</desc>
	</WildlifeRanger47>
  <AdventurousYouth32>
    <title>Mladý dobrodruh</title>
    <titleShort>Dobrodruh</titleShort>
    <desc>NAME prozkoumávalHE všechno okolo rozlehlého sídla HIS rodiny, odhalovalHE malé přírodní divy skryté v nedalekých katakombách, řekách i jeskyních.

Během svých let dospívání si NAME nadělalHE četné nepřátele.</desc>
  </AdventurousYouth32>
  <TreasureHunter70>
    <title>Lovec pokladů</title>
    <titleShort>Dobrodruh</titleShort>
    <desc>NAME prozkoumávalHE vnější okrajové planety v naději, že nalezne vzácné poklady.

Po úspěšném nalezení jedné legendární sochy HIM zradili HIS vlastní muži. NAME jejich zákeřný útok přežilHE, ale sochu HECAP vzali.

ZaložilHE žoldnéřskou společnost Kovadlina, aby se s její pomocí pomstilHE.</desc>
  </TreasureHunter70>
  <PilotFan99>
    <title>Fanoušek pilotáže</title>
    <titleShort>Pilot</titleShort>
    <desc>NAME, HISž otec byl pilotem vesmírné stíhačky, si vždycky tohoto starého muže idolizovalHE.

Už v mládí sbíralHE sběratelské předměty a studovalHE knihy o pilotáži a připravovalHE se na vstup do námořnictva hlubokého vesmíru, aby kráčelHE ve šlépějích svého otce.</desc>
  </PilotFan99>
  <StarfighterPilot54>
    <title>Stíhací pilot</title>
    <titleShort>Pilot</titleShort>
    <desc>Po letech náročného výcviku se NAME konečně stalHE pilotem vesmírné stíhačky.

Po stovkách bojových misí se začalHE nudit a začalHE vyhledávat novější vzrušení. PřidalHE se k bandě vesmírných pirátů, kteří HIM díky schopnostem pilotování s nadšením uvítali.</desc>
  </StarfighterPilot54>
  <MedicalHelper65>
    <title>Zdravotní pomocník</title>
    <titleShort>Pomocník</titleShort>
    <desc>NAME cestovalHE se svou rodinou po okrajových světech. Matka, uznávaná lékařka, často přednášela o lékařství z trupu jejich moderně vybavené nákladní/lékařské lodě.

Někdy se rodina účastnila obtížné dlouhodobé lékařské práce s obzvláště potřebnými pacienty a NAME při tom pomáhalHE, kde jen mohlHE.</desc>
  </MedicalHelper65>
  <GangSoldier28>
    <title>Voják gangu</title>
    <titleShort>Voják</titleShort>
    <desc>Během dlouhých let života mezi třemi osadami nájezdníků NAME prodělalHE mnohé výzvy: implozí vesmírného plavidla, cryptostází, nouzovým přistáním na prašné planetě, ošetřovatelskou péčí starého muže až do jeho uzdravení a nesčetnými bitvami.

Nakonec převzalHE kontrolu nad gangem násilníků.</desc>
  </GangSoldier28>
  <CountryChild62>
    <title>Dítě z venkova</title>
    <titleShort>Křupan</titleShort>
    <desc>NAME bylHE vychovávánHE ve strachu z boha a k lásce ke své vlasti. BylHE dítětem z opravdového zapadákova. Vždycky tvrdě pracovalHE, aby si úctu zasloužilHE, než aby se ji dožadovalHE.</desc>
  </CountryChild62>
  <SpaceMarine80>
    <title>Vesmírný mariňák</title>
    <titleShort>Mariňák</titleShort>
    <desc>NAME vstoupilHE k Meziplanetárním mariňákům, aby cestovalHE mezi hvězdami a bojovalHE za svou planetu. VyznamenalHE se i v několika bitvách.

Prožité zkušenosti HIM znecitlivěly vůči lidem kolem sebe a HIS společenské dovednosti upadly. NaučilHE se ale jak bojovat.</desc>
  </SpaceMarine80>
  <RebelWriter82>
    <title>Vzpurný spisovatel</title>
    <titleShort>Spisovatel</titleShort>
    <desc>NAME si velmi časně vyvinulHE talent pro psaní. Brzy začalHE psát vlastní online časopis - anonymně, aby skrylHE svůj věk - na témata zahrnující bioetiku až po politické teorie a xenosociologii.</desc>
  </RebelWriter82>
  <Adventurer17>
    <title>Dobrodruh</title>
    <titleShort>Dobrodruh</titleShort>
    <desc>Touha po dobrodružství, kterou NAME mělHE, HIM zavedla na mnohé planety. Ve své snaze nacházet novosti a vzrušení navštěvovalHE ty nejzářivější vyspělé světy i ty nejtemnější válkou zničené toxické planety.

PracovalHE tak málo, jak to jen šlo, a často obcházelHE etické meze, aby si vydělalHE rychlé peníze. Ze všech prací nejvíc nesnáší vaření.</desc>
  </Adventurer17>
  <ExiledPrince89>
    <title>Vyhoštěný princ</title>
    <titleShort>Princ</titleShort>
    <desc>NAME je členem královské rodiny, který byl vyhoštěn pro zostuzení své rodiny.

Během života v cizí zemi, většinou o samotě, strávilHE většinu svého času stavbou chýší a obydlí, ve kterých pak žilHE. V běžném dni mělHE jen málo času pro rozptýlení a ztratilHE všechny své přátele i rodinu.</desc>
  </ExiledPrince89>
  <BloodyWanderer51>
    <title>Krvavý poutník</title>
    <titleShort>Poutník</titleShort>
    <desc>NAME bylHE tulákem putujícím od města k městu, vykonávalHE pochybné práce a kradlHE, aby přežilHE.

Jednoho dne se psychicky zhroutilHE a podniklHE dlouhé řádění, při kterém vyplenilHE několik menších měst a pozabíjelHE mnoho lidí. Nakonec se uklidnilHE, ale HIS touha po krvi HIM nikdy neopustila.</desc>
  </BloodyWanderer51>
  <NewAgeDuelist36>
    <title>Duelista nového věku</title>
    <titleShort>Duelista</titleShort>
    <desc>NAME bylHE přímo fascinovánHE bojem. Rodiče často cestovali, takže bylHE schopnHISCAP si vyzkoušet mnoho různých bojovných stylů, od 76. vlny jujutsu až po nechvalně proslulé 'městské' karate.

Jelikož bylHE zdvořilé dítě, mnoho bojovníků přijalo HIS žádost o trénink - ale kvůli častému stěhování bez dokončení výcviku zlenivělHE.</desc>
  </NewAgeDuelist36>
  <PirateDoctor33>
    <title>Pirátský doktor</title>
    <titleShort>Felčar</titleShort>
    <desc>NAME mělHE vášeň pro medicínu, ale nikdy se neobtěžovalHE se získáním lékařského titulu. Jen piráti s nedostatkem peněz a teroristi byli natolik zoufalí, aby si HIS služby najali, a pacienti, na kterých provádělHE operace, měli pravděpodobnost přežití zhruba 50 %.

Navzdory tomu HIM HIS optimistický přístup nutil, aby se dál pokoušelHE léčit ty, kteří to potřebují. Pokud zaplatili předem.</desc>
  </PirateDoctor33>
  <SpoiledBrat84>
    <title>Rozmazlený spratek</title>
    <titleShort>Spratek</titleShort>
    <desc>Jelikož se NAME narodilHE do bohaté rodiny, bylo HECAP dopřáno vše, a nikdy si nevyvinulHE základní pracovní morálku ani základy nezávislé osobnosti.

Očekávalo se, že se stane jedním z nejlepších lékařů na světě.</desc>
  </SpoiledBrat84>
  <BloodyDentist33>
    <title>Krvavý zubař</title>
    <titleShort>Zubař</titleShort>
    <desc>Při studiu na slavné vysoké škole se HIS slabá osobnost pod náporem rozzlobených administrativních úředníků a kňučících pacientů nakonec zlomila. PodlehlHE skrytému vražednému záchvatu, při kterém zabilHE mnoho z těch, které mělHE ve své péči.

Během stíhání se HECAP podařilo uniknout z HIS planety a odcestovat do nového světa.</desc>
  </BloodyDentist33>
  <CowFarmer93>
    <title>Chovatel krav</title>
    <titleShort>Chovatel</titleShort>
    <desc>NAME vyrůstalHE na okrajovém světě pod nadvládou svého tyranského otce, který HIM nutil pracovat na statku každý den. SnilHE o tom, jak od svého otce uteče a bude prozkoumávat vesmír.

Jednoho dne, když byla na orbitě obchodní loď, se schovalHE mezi zboží v nákladních modulech a uteklHE do vesmíru.</desc>
  </CowFarmer93>
  <MasterChef6>
    <title>Mistr kuchař</title>
    <titleShort>Kuchař</titleShort>
    <desc>Na vyspělém světě se NAME nechalHE zaměstnat ve známé restauraci jako umývač nádobí a v průběhu času se vypracovávalHE výš a výš.

O několik let později byla HIS kariéra ukončena, když někdo otrávil jídlo, které připravovalHE pro starostu. Bez řádného zaměstnání se opět vydalHE ke hvězdám.</desc>
  </MasterChef6>
  <DiscardedYouth95>
    <title>Odložené dítě</title>
    <titleShort>Odložený</titleShort>
    <desc>NAME vyrůstalHE v izolaci na odpadní planetě. Skládková planeta okolních vyspělých světů HECAP byla drsným domovem. Jako kojenec se pro útěchu přisávalHE ke kohoutku vyhozeného dávkovače na nutriční pastu.

I v těchto zoufalých poměrech se HECAP, navzdory vše očekáváním, podařilo přežít - a prospívat.</desc>
  </DiscardedYouth95>
  <Mercenary19>
    <title>Žoldák</title>
    <titleShort>Žoldák</titleShort>
    <desc>Po útěku ze své domovské planety se dalHE dohromady se skupinou žoldáků. Po boku svých bratří a sester ve zbrani bojovalHE mnoho let.

Jednoho dne byli chyceni v boji, který nemohli vyhrát. NAME odmítlHE ustoupit a bylHE svými nepřáteli postřelena. CelHISCAP vyděšenHISCAP se probudilHE v hromadě mrtvých těl, překvapivě bez újmy.</desc>
  </Mercenary19>
  <DisasterSurvivor28>
    <title>Přeživší katastrofy</title>
    <titleShort>Přeživší</titleShort>
    <desc>Planeta, na které NAME žilHE, se srazila s malým měsícem. Všechno, co dříve znalHE jako svůj domov, bylo zničeno a celá HIS rodina zemřela. V troskách bylHE ponechánHE svému osudu, aby se o sebe postaralHE.</desc>
  </DisasterSurvivor28>
  <ExplorerWriter37>
    <title>Průzkumník-pisatel</title>
    <titleShort>Průzkumník</titleShort>
    <desc>NAME cestovalHE z jedné planety na druhou a sbíralHE vzorky, příběhy a provádělHE výzkum.

MělHE za cíl shromáždit dostatek znalostí, aby pro budoucí generace mohlHE vytvořit příručku přežití.</desc>
  </ExplorerWriter37>
  <RebelChild7>
    <title>Rebelující dítě</title>
    <titleShort>Rebel</titleShort>
    <desc>NAME se narodilHE pod autoritářskou vládou. Navzdory intenzivnímu útlaku ze strany své rodiny i společnosti nikdy nevzdalHE svůj boj za svou důstojnost a svobodu.

Často se dostávalHE do beznadějných situací, ve kterých se HIM i HIS rodina snažila zastrašit, aby se chovalHE vhodným způsobem. NaučilHE se nikomu nedůvěřovat.</desc>
  </RebelChild7>
  <MilitiaSoldier83>
    <title>Voják domobrany</title>
    <titleShort>Voják</titleShort>
    <desc>NAME vstoupilHE do ozbrojených sil a bojovalHE za právo a mír.

Poté, co byl HIS domovský svět nečekaně zničen válkou, cestovalHE na velké vzdálenosti a hledalHE útočiště, kde by si mohlHE vybudovat nový, svobodný způsob života.</desc>
  </MilitiaSoldier83>
  <MidworldCadet20>
    <title>Kadet</title>
    <titleShort>Kadet</titleShort>
    <desc>NAME vyrůstalHE na technologicky středně vyspělé planetě se vzkvétajícím průmyslem pro vesmírnou přepravu a přálHE si vyrazit ke hvězdám a žít mezi rozrůstající se třídou vesmířanů.

Během svých studií vynikalHE a získalHE si tím přístup do prestižní námořní akademie svého domovského světa.</desc>
  </MidworldCadet20>
  <WarshipCaptain77>
    <title>Kapitán bitevníku</title>
    <titleShort>Kapitán</titleShort>
    <desc>Léta strávená jako velící důstojník vyspělé korvety HIM naučila umění velet, technikám vyššího inženýrství a jak zůstat v klidu, když se tě nepřátelé pokoušejí zabít.

Bohužel mělHE NAME jen zřídkavý kontakt s přírodou.</desc>
  </WarshipCaptain77>
 <VatgrownScientist41>
		<title>Umělý vědec</title>
		<titleShort>Vědec</titleShort>
		<desc>NAME bylHE vypěstovánHE, aby se stalHE perfektním vědcem s myslí dokonale vyladěnou na fyziku a chemii.

Tvůrci, kteří HIM vytvořili, HIM používali jako učební pomůcku pro navrhování mysli v naději, že NAME vyroste ve skvělý mozek, který bude pokračovat v jejich výzkumech.</desc>
	</VatgrownScientist41>
	<RunawayDancer10>
		<title>Uprchlý tanečník</title>
		<titleShort>Tanečník</titleShort>
		<desc>VytvořenHISCAP vědou a pro ni to NAME vzdalHE. Místo toho chtělHE tancovat pro davy lidí na mnohých světech, od půvabu vyspělých světů až po nebezpečí těch okrajových.

Takováto práce vyžadovala úsměv na tváři a pod kostýmem schovanou pistoli.</desc>
	</RunawayDancer10>
	<MusicIdol79>
		<title>Hudební idol</title>
		<titleShort>Hudební idol</titleShort>
		<desc>NAME byla jedinou dcerou prezidentky mocné společnosti. Její překrásný vzhled ji dovedl ke kariéře hudebního idolu.

Po smrti její matky nemohla NAME snášet osamělost svého otce a stala se jeho sexuální partnerkou.</desc>
	</MusicIdol79>
	<ProstituteIdol99>
		<title>Sexuální idol</title>
		<titleShort>Prostitutka</titleShort>
		<desc>Poté, co byl HIS otec zbaven funkce, krása, kterou NAME oplývalHE, HIM donutila živit se pornografií, aby přežilHE.

V průběhu let obtížných lékařských zákroků bylo HIS tělo přetvořeno tak, aby dočasně vypadalo jako nestárnoucí. Prodali HIM do orbitálního bordelu, kde se stalHE oblíbenHISCAP, se stálým přívalem klientů z celé planety.</desc>
	</ProstituteIdol99>
	<SicklyLiar18>
		<title>Neduživý lhář</title>
		<titleShort>Lhář</titleShort>
		<desc>U nemocných dětí není neobvyklé, že jsou ostatními zavrhované. Co však neobvyklé je, aby takovéto dítě přežilo a dokonce se mu s takovýmto slabým tělem dařilo.

Za použití svého bystrého důvtipu a stříbrného jazyka byl Lynn schopen dostat se z téměř každé situace. Většinou na úkor ostatních kolem něj.</desc>
	</SicklyLiar18>
	<SicklyLawyer36>
		<title>Neduživý právník</title>
		<titleShort>Právník</titleShort>
		<desc>Jako právník dokázal Lynn usvědčit i hluchého muže z krádeže hudby. Jeho pronikavá mysl a nedostatek empatie mu umožnily říci cokoliv, aby jinou osobu donutil promluvit. Věděl, že s tím správným balíkem peněz se dá vyhrát každý případ.

Svého kašle z dětství se nikdy nezbavil.</desc>
	</SicklyLawyer36>
	<IceworldSurvivor81>
		<title>Ledový přeživší</title>
		<titleShort>Z ledu</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na zaledněném světě. Přežití zde záviselo na zdržování se s ostatními a vystačení si s ničím.

Na zimu si zvyklHE. Nikdy si nezvyklHE na zacházení s těmi zelenými věcmi zvanými rostliny.</desc>
	</IceworldSurvivor81>
	<Tinkerer86>
		<title>Šťoural</title>
		<titleShort>Šťoural</titleShort>
		<desc>"Jak tohle funguje?

Proč se to hýbá?

Možná kdybych změnilHE tohle... jejda, doufám, že to bude fungovat lépe... nebo jsem to asi rozbilHE..."</desc>
	</Tinkerer86>
	<TragicLoner16>
		<title>Tragický samotář</title>
		<titleShort>Samotář</titleShort>
		<desc>NAME se zúčastnilHE traumatické nehody, která vyústila v HIS zabití své vlastní rodiny.

Společenství HIM odvrhlo a zanechalo HIM osamotě jen se svými zvířecími společníky a několika učebnicemi strojírenství.</desc>
	</TragicLoner16>
	<RocketPioneer19>
		<title>Stavitel raket</title>
		<titleShort>Konstruktér</titleShort>
		<desc>Jakožto inženýr samouk NAME uprchlHE ze svého umírajícího domovského světa v raketě, kterou si sám postavilHE. 

Později strávilHE léta svého života na několika světech a pomáhalHE méně vyvinutým planetám rozvinout raketovou technologii.</desc>
	</RocketPioneer19>
	<AntisocialChild27>
		<title>Nespolečenské dítě</title>
		<titleShort>Nespolečenský</titleShort>
		<desc>NAME postrádalHE typické sociální dovednosti a stranilHE se společenských styků.

Uspokojení HECAP přinášela jenom stabilní práce. Obzvláště nemělHE rádHE mluvení s přespříliš nápaditými a společenskými jedinci.</desc>
	</AntisocialChild27>
	<ArmySergeant81>
		<title>Armádní četař</title>
		<titleShort>Četař</titleShort>
		<desc>NAME sloužilHE ve vojsku svého národa a jako poddůstojník velelHE malým jednotkám.

VynikalHE ve vytváření takticky spolehlivých plánů bez ohledu na obtížné okolnosti.</desc>
	</ArmySergeant81>
	<YoungPirate59>
		<title>Mladý pirát</title>
		<titleShort>Pirát</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE mezi piráty ve špinavé místnosti, která smrděla po motorovém oleji.

Nikdo HIM ve skutečnosti nic nevyučoval, ale i tak se stále učilHE jak přežít, jak smlouvat a jak bojovat.</desc>
	</YoungPirate59>
	<StellarPirate14>
		<title>Hvězdný pirát</title>
		<titleShort>Pirát</titleShort>
		<desc>NAME bylHE kapitánem pirátské lodi. Se svou posádkou si vydělávali na živobytí zajímáním lodí obchodníků, kteří zabloudili.

ProslulHE svým vyváženým přístupem k řešení problémů, budováním, bojováním nebo vyjednáváním, podle potřeby.</desc>
	</StellarPirate14>
	<SoldierExperiment38>
		<title>Vojenský experiment</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>NAME vyrostlHE ve víře, že bylHE normální, třebaže lehce bezstarostné dítě.

Po pravdě bylHE součástí propracovaného experimentu. Výzkumníci HIM formovali za použití sociálních interakcí a vstřikováním mechanitů ve snaze vytvořit elitního vojáka.</desc>
	</SoldierExperiment38>
	<LostSoldier35>
		<title>Ztracený voják</title>
		<titleShort>Ztracený</titleShort>
		<desc>Vojenské formování, které NAME v průběhu dětství podstupovalHE, selhalo, a experiment byl ukončen. OcitlHE se opuštěnHISCAP, nepotřebnHISCAP a bez přátel.

Nakonec NAME nalezlHE útěchu ve fyzicky náročné práci. Obzvláště mělHE rádHE stavění domů a výrobu těžkých zbrojí.</desc>
	</LostSoldier35>
	<DedicatedStudent61>
		<title>Oddaný student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Jakožto dítě zámožného továrníka bylHE NAME rozmazlovánHE už od útlého dětství. MělHE blízký vztah ke čtení a umění, ale nechuť k podřadným činnostem.

Během revoluce přišel HIS otec o své podniky, které byly převedeny pod státní kontrolu. Bez halíře muselHE tvrdě pracovat, aby dokončilHE své vzdělání.</desc>
	</DedicatedStudent61>
	<LanguageAnalyst65>
		<title>Jazykový analytik</title>
		<titleShort>Jazykovědec</titleShort>
		<desc>Poté, co na domovském světě vypukla válka, bylHE NAME naverbovánHE jako lingvista. Své dny trávilHE na kosmické stanici, dekódovalHE nepřátelskou komunikaci a staralHE se o hydroponické plodiny.

Po zásahu stanice meteoritem bylHE nucenHE vstoupit do cryptospánku a doufat v záchranu.</desc>
	</LanguageAnalyst65>
	<Infantry36>
		<title>Pěchota</title>
		<titleShort>Pěchota</titleShort>
		<desc>Lenka byla vychovávána na světě zcela zničeném válkou.

Už v raném věku jí ukázali, jak používat zbraně a krutost k prosazení své vůle. Později se proslavila pácháním zvěrstev s větším nadšením, než kdokoliv jiný.</desc>
	</Infantry36>
	<PrisonerOfWar83>
		<title>Válečný zajatec</title>
		<titleShort>Vězeň</titleShort>
		<desc>NAME bylHE zajatHE a odsouzenHE k trestu smrti za válečné zločiny.

K HIS šťastné náhodě někdo v bloku cel, kde HIM drželi, vyhodil pojistky. Propukly výtržnosti. Byli nasazeni stráže s vycvičenými bojovými psy, aby toto povstání potlačili. Ve spolupráci s několika dalšími spoluvězni NAME v malém vesmírném plavidle uprchlHE.</desc>
	</PrisonerOfWar83>
	<AngryStudent39>
		<title>Vzteklý student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME se školilHE, aby si splnilHE svůj sen pracovat pro městskou radu svého rodného města.

Z důvodů, které nikdy zcela nepochopilHE, bylHE vytrvale šikanovanHISCAP svými spolužáky. RozhodlHE se, že svůj vztek bude potlačovat.</desc>
	</AngryStudent39>
	<MadAccountant34>
		<title>Šílený účetní</title>
		<titleShort>Účetní</titleShort>
		<desc>Jakožto účetní se NAME společensky stýkalHE s kolegy a ve vyšším managementu si udělalHE mnoho přátel.

Jednoho dne odhalilHE korupční obchody, které provozoval jeden HIS šéf. Poté, co to oznámilHE, HIM propustili. V touze dopadnout ty, kteří za to byli zodpovědní, se vydalHE na dráhu hromadného vraždění.</desc>
	</MadAccountant34>
	<TransferStudent80>
		<title>Výměnný student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE na středně velkém světě a HIS zámožní rodiče HIM poslali na nedalekou vyspělou planetu, aby tam získalHE lepší vzdělání.

NAME bylHE talentovaným studentem. Díky bohatství HIS rodiny však nikdy nemuselHE sáhnout na podřadnou práci.</desc>
	</TransferStudent80>
	<Politician92>
		<title>Politik</title>
		<titleShort>Politik</titleShort>
		<desc>NAME bylHE aktivistou v mocné politické frakci. Tam se naučilHE umění přesvědčování a proslovu.

MělHE mnoho nepřátel, a tak potají podstoupilHE kurzy střelby a boje zblízka.</desc>
	</Politician92>
	<DesertRat57>
		<title>Pouštní krysa</title>
		<titleShort>Pouštní krysa</titleShort>
		<desc>NAME se narodilHE do kmene pouštních asketů, kteří putovali nekonečnými pustinami.

Hledali mýtickou substanci, o které věřili, že je skrze halucinogenní zjevení dokáže osvobodit od nevědomosti a nastolit nové období mezihvězdného míru.</desc>
	</DesertRat57>
	<Philosopher62>
		<title>Filozof</title>
		<titleShort>Mudrc</titleShort>
		<desc>Touha po archeotechnologických znalostech, kterou NAME oplývalHE, HIM dovedla k tomu, aby strávilHE roky prozkoumáváním opuštěných datových středisek a studiem starodávných kódovacích jazyků.

TvrdilHE, že je jedním z mála lidí, kteří by mohli spojit tragédii minulosti a nabídnout cestu do budoucnosti.</desc>
	</Philosopher62>
	<ArtisticWeirdo41>
		<title>Umělecký podivín</title>
		<titleShort>Podivín</titleShort>
		<desc>NAME vyrůstalHE v domě poblíž rušné metropole středního světa.

MělHE talent na umění a tvůrčí práci, ale občas se chovalHE podivně, a proto mělHE jen málo přátel.</desc>
	</ArtisticWeirdo41>
	<AdventurousWeirdo48>
		<title>Dobrodružný podivín</title>
		<titleShort>Podivín</titleShort>
		<desc>Jakožto tvůrčí, ale podivný člověk zasvětilHE NAME svůj život svým dvěma vášním: dějinám středověkého světa a špičkové technologii.

BylHE fascinovanHISCAP myšlenkou, že se stane "nebeským rytířem" v blyštivé zbroji a s obřím mečem.</desc>
	</AdventurousWeirdo48>
	<ApprenticeOracle81>
		<title>Učedník věštce</title>
		<titleShort>Věštec</titleShort>
		<desc>NAME bylHE již v útlém věku vybránHE staršími vesničany k zachování posvátných rituálů orákula.

Jako velmi zvědavé dítě, NAME způsobilHE náboženskou krizi pro HIS kmen, když náhodou otevřelHE cryptospánkovou 'hrobku' bohů, obývanou velmi zmatenými předky.</desc>
	</ApprenticeOracle81>
	<CasketBuilder57>
		<title>Stavitel rakví</title>
		<titleShort>Stavitel</titleShort>
		<desc>NAME bylHE fascinovánHE cryptospánkem a strávilHE svůj život získáváním informací o této tajemné technologii.

Při své práci montéra na středně velkém světě si NAME z vyřazených dílů postavilHE experimentální prototyp komory. Naneštěstí, když hledalHE poslední součástku, HIS dům srovnala se zemí bomba.</desc>
	</CasketBuilder57>
	<JunkyardMechanic0>
		<title>Mechanik ze skládky</title>
		<titleShort>Mechanik</titleShort>
		<desc>V útlém věku bylHE NAME zachráněnHE starým mužem provozujícím na přelidněné planetě skládku, kde HIM zanechali, aby tam zemřelHE. Starý muž HIM nutil, aby vykonávalHE nebezpečnou a náročnou práci. 

NAME se velmi důvěrně seznámilHE se stroji, ale zato vyrostlHE bez téměř žádných jiných zkušeností.</desc>
	</JunkyardMechanic0>
	<MilitaryOfficer12>
		<title>Vojenský důstojník</title>
		<titleShort>Důstojník</titleShort>
		<desc>PosedlHISCAP mezihvězdným cestováním nechalHE NAME svůj bezútěšný život za sebou, aby se nechalHE zapsat na vojenskou akademii, kde, jak doufalHE, se stane pilotem.

Vycvičili HIM v pokročilých bojových technikách a dovednostech pro přežití. I když ve svých studiích vynikalHE, bylHE samotářskHISCAP a nikdy se o své členy posádky nestaralHE.</desc>
	</MilitaryOfficer12>
	<Empath28>
		<title>Empatik</title>
		<titleShort>Empatik</titleShort>
		<desc>NAME bylHE neuvěřitelně empatické dítě, tak moc, že bylHE naprosto zahlcenHE i prostými společenskými interakcemi. Jednou šláplHE na brouka a cítilHE takový pocit viny, že hodinu brečelHE.

NAME se jednou pokusilHE použít zbraň, ale nevyvinulo se to dobře, protože hlasitý zvuk výstřelu HECAP způsobil neovladatelný třes.</desc>
	</Empath28>
	<FearfulChef79>
		<title>Vystrašený kuchař</title>
		<titleShort>Kuchař</titleShort>
		<desc>NAME bylHE výtečným šéfkuchařem ve špičkové restauraci.

Jednoho dne nechalHE puštěný sporák a nešťastnou náhodou vyhořela celá budova. Tato událost HIM otřásla natolik, že přísahalHE, že se sporáku už nikdy nedotkne.</desc>
	</FearfulChef79>
	<PetKeeper10>
		<title>Ošetřovatel</title>
		<titleShort>Ošetřovatel</titleShort>
		<desc>NAME strávilHE většinu svého dětství péčí o zvířata, která koupilHE nebo zachránilHE.

VidělHE krásu v přírodních věcech spíš než v těch vyrobených a zvolilHE si společnost svých zvířat před společností svých vrstevníků.</desc>
	</PetKeeper10>
	<Herpetologist38>
		<title>Herpetolog</title>
		<titleShort>Herpetolog</titleShort>
		<desc>Po strašlivé důlní nehodě se NAME vydalHE do vesmíru, kde hledalHE nové exotické živočišné druhy.

DoufalHE, že nechá svou minulost za sebou a že najde dlouho žijící společníky. Bolest ze ztráty poznalHE velmi dobře.</desc>
	</Herpetologist38>
	<ShipChild6>
		<title>Dítě lodě</title>
		<titleShort>Dítě lodě</titleShort>
		<desc>Rodina, do které se NAME narodilHE, byli vesmírní obchodníci. Jednoho dne došlo při přepravě k selhání HIS cryptospánkové komory. BylHE pak nucenHE strávit léta bděním na palubě lodi, zatímco ostatní spali.

Své dny naplňovalHE vytvářením nádherných udělátek z lodního nákladu, ale ze základních dovedností, jak žít na planetě, se mnoho nenaučilHE.</desc>
	</ShipChild6>
	<ArtifactHunter88>
		<title>Lovec artefaktů</title>
		<titleShort>Artefaktář</titleShort>
		<desc>NAME postihly deprese a ztratilHE zájem žít. CestovalHE z planety na planetu a uprostřed rozvalin mechanoidů hledalHE psychické artefakty v naději, že uzdraví bolest ve své duši.

Při životě HIM udrželo pečlivé plánování a přesná muška.</desc>
	</ArtifactHunter88>
	<ChildResearcher33>
		<title>Dětský výzkumník</title>
		<titleShort>Výzkumník</titleShort>
		<desc>Jelikož bylHE NAME úžasně inteligentní dítě, bylHE unesenHE jednou korporací z vyspělého světa a donucenHE provádět výzkum technologií, jak z antihmoty udělat zbraň.

SlíbilHE si, že už nikdy nic nevynalezne.</desc>
	</ChildResearcher33>
	<Fugitive94>
		<title>Uprchlík</title>
		<titleShort>Uprchlík</titleShort>
		<desc>NAME se vzbouřilHE proti korporaci, pro kterou pracovalHE. NeuspělHE a bylHE nucenHE dát se na útěk.

Stále bylHE v pohybu, stále muselHE všechno znovu a znovu opouštět. PokoušelHE se pro svou věc získat podporovatele, ale díky svým chabým společenským dovednostem selhalHE.</desc>
	</Fugitive94>
	<VidtubeStar2>
		<title>Hvězda Vidtube</title>
		<titleShort>Vidtuber</titleShort>
		<desc>NAME vytvářelHE videa pro populární službu pro sdílení videí Vidtube. DělalHE všechno od recenzí na videohry až po průvodce, jak uvařit těstoviny.

ZískalHE si více jak milión příznivců.</desc>
	</VidtubeStar2>
	<GunDealer81>
		<title>Překupník zbraní</title>
		<titleShort>Překupník zbraní</titleShort>
		<desc>NAME obchodovalHE mezi válčícími frakcemi s technicky vyspělými zbraněmi.

V průběhu času se stalHE vysoce kvalifikovaným odborníkem v provádění názorných ukázek svých výrobků a ve sjednávání ziskových obchodů.</desc>
	</GunDealer81>
	<AspiringPhysicist7>
		<title>Aspirující fyzička</title>
		<titleShort>Studentka</titleShort>
		<desc>Jelikož byla NAME dcerou inženýra a lékařky, bylo její mládí intelektuálně bohaté. Po návštěvě fyzikální laboratoře se rozhodla, že se chce stát kvantovou fyzičkou.

Pokousání velbloudem, pokopání koněm a pronásledování psy vyvolalo u ní strach ze zvířat.</desc>
	</AspiringPhysicist7>
	<DeepSpaceSurveor17>
		<title>Vesmírná geodetka</title>
		<titleShort>Geodetka</titleShort>
		<desc>NAME vykonávala práci geodeta v hlubokém vesmíru. Zkoumala, které planety byly nejvhodnější pro kolonizaci.

Její výpravy se setkávaly s nepřátelskými domorodci, na zeleno natřenými vesmírnými ženami a rádoby řeckými bohy. Přežila mnoho přestřelek a naučila se, jak sestrojit jednoduché soustruhy a děla metající kameny, aby odrazila nepřátele.</desc>
	</DeepSpaceSurveor17>
	<Punk70>
		<title>Pankáč</title>
		<titleShort>Pankáč</titleShort>
		<desc>NAME trávilHE své dětství prodáváním závadných cigaret patnáctiletým. Tyto cigarety byly často plné kousků trávy.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Herní vývojář</title>
		<titleShort>Vývojář</titleShort>
		<desc>NAME bylHE nezávislý herní vývojář.

Po prvotním úspěchu se HIS kariéra rychle zvrhla v cirkus pomýlených myšlenek, zmařených obchodů a zoufalých nezdařených PR eskapád.</desc>
	</GameDeveloper59>
  
</BackstoryTranslations>
