<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Crashlanded.label>Tvrdé přistání</Crashlanded.label>
  <Crashlanded.description>Tři z vás jsou probuzeni v cryptospánkových komorách za zvuků sirén a trhajících se kovů. Sotva, co se dostanete do únikových modulů, je loď roztrhána na kusy. O něco později přistanete na této neznámé okrajové planetě.</Crashlanded.description>
  <Crashlanded.scenario.name>Tvrdé přistání</Crashlanded.scenario.name>
  <Crashlanded.scenario.summary>Tři přeživší z havarované lodi - klasický RimWorld zážitek.</Crashlanded.scenario.summary>
  <Crashlanded.scenario.description>Tři z vás jsou probuzeni z cryptospánkových komor za zvuků sirén a trhajících se kovů. Sotva, co se dostanete do únikových modulů, je loď roztrhána na kusy. O něco později přistanete na této neznámé okrajové planetě.</Crashlanded.scenario.description>

  <LostTribe.label>Ztráta kmene</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Tvůj kmen byl zničen velkými krvavými stroji seslanými samotnými bohy. Pěti z vás se podařilo uprchnout. Nyní je čas vybudovat nový domov.\n\nPoznámka: Vzhledem k tomu, že začínáš chudý a s pomalým výzkumem, je tento scénář obtížný.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>Ztráta kmene</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.summary>Pět ztracených členů kmene se pokouší vybudovat nový domov. Obtížné.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.description>Tvůj kmen byl zničen velkými krvavými stroji seslanými samotnými bohy. Pěti z vás se podařilo uprchnout. Nyní je čas vybudovat nový domov.\n\nPoznámka: Vzhledem k tomu, že začínáš chudý a s pomalým výzkumem, je tento scénář obtížný.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Bohové byli velice rozzlobení. Krvavé stroje přišly v noci. Přehnaly se přes vesnici, řezáním a pálením likvidujících každého koho viděly.\n\nJen málokomu se podařilo uniknout. Nyní po nesnadné cestě, s žádnými blízkými přáteli, je nutné vybudovat nový domov v divočině, stejně jako to dělali tví předkové.</LostTribe.scenario.parts.14.text>

  <TheRichExplorer.label>Bohatý průzkumník</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Lidé tě nazývali bláznem, když jsi opouštěl svou domovinu vyspělého světa. Ale vždy jsi toužil prozkoumávat vesmír - mimo Neurosimulátor. Nyní jsi na konci své dlouhé cesty v cryptospánkové komoře, přistáváš na neznámém světě, aby jsi viděl, jaké to tam je.\n\nPoznámka: Vzhledem k tomu, že tvá začínající postava postrádá některé dovednosti, je tento scénář obzvláště obtížný v prvotní hře.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.name>Bohatý průzkumník</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Jeden bohatý průzkumník jde za poznáním vesmíru. Velmi obtížné.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.description>Lidé tě nazývali bláznem, když jsi opouštěli svou domovinu vyspělého světa. Ale vždy jsi toužil prozkoumávat vesmír - mimo Neurosimulátor. Nyní jsi na konci své dlouhé cesty v cryptospánkové komoře, přistáváš na neznámém světě, aby jsi viděl, jaké to tam je.\n\nPoznámka: Vzhledem k tomu, že tvá začínající postava postrádá některé dovednosti, je tento scénář obzvláště obtížný v prvotní hře.</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Neurosimulátor, holografické hry, ani orgie zdarma nebyly nikdy pro tebe. Chceš víc - zažít skutečný život, stejně jako se o tom píše v historických knihách. Chceš poznat reálné výzvy a důsledky svých činů.\n\nPo desetiletí v cryptospánku jsi přistál na tomto neznámém světě, kde na tebe čekají opravdu reálné výzvy.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>

  <NakedBrutality.label>Nahá brutalita</NakedBrutality.label>
  <NakedBrutality.description>Jsi pod anestetiky po malém zákroku. Zrovna se probudíš v únikovém modulu dopadajícím na cizí planetu. Jsi nahý, sám a naprosto nepřipravený. Dokážeš přežít?\n\nVarování: V tomto scénáři neplatí žádná spravedlnost - je extrémně obtížný a smrt se může nastat z jakéhokoliv důvodu.</NakedBrutality.description>
  <NakedBrutality.scenario.name>Nahá brutalita</NakedBrutality.scenario.name>
  <NakedBrutality.scenario.summary>Nahý, sám a naprosto nepřipravený. Dokážeš přežít? Extrémně obtížné a nespravedlivé.</NakedBrutality.scenario.summary>
  <NakedBrutality.scenario.description>Jsi pod anestetiky po malém zákroku. Zrovna se probudíš v únikovém modulu dopadajícím na cizí planetu. Jsi nahý, sám a naprosto nepřipravený. Dokážeš přežít?\n\nVarování: V tomto scénáři neplatí žádná spravedlnost - je extrémně obtížný a smrt se může nastat z jakéhokoliv důvodu.</NakedBrutality.scenario.description>
  <NakedBrutality.scenario.parts.3.text>Měla to být jen menší operace. Pouze hodinu pod narkózou. Cítil ses naprosto bezpečně.\n\nNyní ses probudil uvnitř únikového modulu, který právě prošel atmosférou vzdáleného okrajového světa.\n\nKromě úhledně rozmazaného záhadného sajtajtu po celém tvém těle jsi úplně nahý. Bez přípravy, bez zásob a bez nástrojů - dokážeš přežít?</NakedBrutality.scenario.parts.3.text>


</LanguageData>
