<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Crashlanded.label>Tvrdé přistání</Crashlanded.label>
  <Crashlanded.description>Tři z vás jsou probuzeni v cryptospánkových komorách za zvuků sirén a trhajících se kovů. Sotva, co se dostanete do únikových modulů, je loď roztrhána na kusy. O něco později přistanete na této neznámé planetě.</Crashlanded.description>
  <Crashlanded.scenario.name>Tvrdé přistání</Crashlanded.scenario.name>
  <Crashlanded.scenario.summary>Tři přeživší z havarované lodi - klasický RimWorld zážitek.</Crashlanded.scenario.summary>
  <Crashlanded.scenario.description>Tři z vás jsou probuzeni z cryptospánkových komor za zvuků sirén a trhajících se kovů. Sotva, co se dostanete do únikových modulů, je loď roztrhána na kusy. O něco později přistanete na této neznámé planetě.</Crashlanded.scenario.description>

  <LostTribe.label>Ztráta kmene</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Váš kmen byl zničen velkými krvavými stroji seslanými samotnými bohy. Pěti z vás se podařilo uprchnout. Nyní je čas vybudovat nový domov.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>Ztráta kmene</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.summary>Pět ztracených členů kmene se pokouší vybudovat nový domov</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.description>Váš kmen byl zničen velkými krvavými stroji seslanými samotnými bohy. Pěti z vás se podařilo uprchnout. Nyní je čas vybudovat nový domov.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Bohové byli velice rozzlobení. Krvavé stroje přišly v noci. Přehnaly se přes vesnici, řezáním a pálením likvidujících každého koho viděly.\n\nJen málokomu se podařilo uniknout. Nyní po nesnadné cestě, s žádnými blízkými přáteli, je nutné vybudovat nový domov v divočině, stejně jako to dělali vaši předkové.</LostTribe.scenario.parts.14.text>

  <TheRichExplorer.label>Bohatý průzkumník</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Lidé vás nazývali bláznem, když jste opouštěli svou domovinu vyspělého světa. Ale vždy jste toužil prozkoumávat vesmír - mimo Neurosimulátor. Nyní jste na konci své dlouhé cesty v cryptospánkové komoře, přistáváte na neznámém světě, aby jste viděl, jaké to tam je.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.name>Bohatý průzkumník</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Jeden bohatý průzkumník jde za poznáním vesmíru.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.description>Lidé vás nazývali bláznem, když jste opouštěli svou domovinu vyspělého světa. Ale vždy jste toužil prozkoumávat vesmír - mimo Neurosimulátor. Nyní jste na konci své dlouhé cesty v cryptospánkové komoře, přistáváte na neznámém světě, aby jste viděl, jaké to tam je.</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Neurosimulátor, holografické hry, ani orgie zdarma nebyly nikdy pro vás. Chcete víc - zažít skutečný život, stejně jako se o tom píše v historických knihách. Chcete poznat reálné výzvy a důsledky svých činů.\n\nPo desetiletí v cryptospánku jste přistáli na tomto neznámém světě, kde na vás čekají opravdu reálné výzvy.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>


</LanguageData>
