<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <OutlanderCivil.label>civilizovaná unie odpadlíků</OutlanderCivil.label>
  <OutlanderCivil.description>Tito lidé zde žili po celá desetiletí nebo i staletí a přišli již o většinu technologií, které si s sebou do tohoto světa přinesli. Obvykle pracují s jednoduchými stroji a brání se pomocí pokročilých střelných zbraní.\n\nZabívají se praktickými otázkami obchodu, důvěry a přežití.\n\nTato konkrétní skupina si velice zakládá na civilizovaný způsob života.</OutlanderCivil.description>
  <OutlanderCivil.pawnsPlural>odpadlíci</OutlanderCivil.pawnsPlural>
  <OutlanderCivil.leaderTitle>předseda rady</OutlanderCivil.leaderTitle>

  <OutlanderRough.label>drsná unie odpadlíků</OutlanderRough.label>
  <OutlanderRough.description>Tito lidé zde žili po celá desetiletí nebo i staletí a přišli již o většinu technologií, které si s sebou do tohoto světa přinesli. Obvykle pracují s jednoduchými stroji a brání se pomocí pokročilých střelných zbraní.\n\nZabívají se praktickými otázkami obchodu, důvěry a přežití.\n\nTato konkrétní skupina je poněkud barbarská.</OutlanderRough.description>
  <OutlanderRough.pawnsPlural>odpadlíci</OutlanderRough.pawnsPlural>
  <OutlanderRough.leaderTitle>předseda rady</OutlanderRough.leaderTitle>

  <TribeCivil.label>poklidný kmen</TribeCivil.label>                                                                                                                                                                                                                                                                                   
  <TribeCivil.description>Tito lidé jsou tady už velmi dlouhou dobu. Možná, že jejich předci zde havarovali před tisíci lety. Možná přežili nějakou katastrofu, která tu zničila technologicky vyspělou civilizaci. V každém případě jsou domorodci povětšinou kočovní lidé, kteří přežívají díky primitivních nástrojům a zbraním.\n\nNavzdory své zjevné technologické slabosti mohou být kmeny, díky svému počtu, odolnosti a umění válčení s primitivními zbraněmi nebezpečnými nepřáteli i cennými přáteli.\n\nTento konkrétní kmen upřednostňuje poklidný styl života, kdykoliv to bude možné. Jsou zcela otevření obchodu a spojenectví, a to i s cizími lidmi.</TribeCivil.description>
  <TribeCivil.pawnsPlural>členové kmene</TribeCivil.pawnsPlural>
  <TribeCivil.leaderTitle>náčelník</TribeCivil.leaderTitle>

  <TribeRough.label>divoký kmen</TribeRough.label>                                                                                                                                                                                                                                                                                     
  <TribeRough.description>Tito lidé jsou tady už velmi dlouhou dobu. Možná, že jejich předci zde havarovali před tisíci lety. Možná přežili nějakou katastrofu, která tu zničila technologicky vyspělou civilizaci. V každém případě jsou domorodci povětšinou kočovní lidé, kteří přežívají díky primitivních nástrojům a zbraním.\n\nNavzdory své zjevné technologické slabosti mohou být kmeny, díky svému počtu, odolnosti a umění válčení s primitivními zbraněmi nebezpečnými nepřáteli i cennými přáteli.\n\nTento konkrétní kmen si váží válečné dominance; může být obtížné, aby si je získal za spojence.</TribeRough.description>
  <TribeRough.pawnsPlural>členové kmene</TribeRough.pawnsPlural>
  <TribeRough.leaderTitle>náčelník</TribeRough.leaderTitle>

  <Pirate.label>banda pirátů</Pirate.label>
  <Pirate.description>Nesoudržná konfederace pirátských gangů, kteří se dohodli, že hlavně bojují proti cizincům, místo aby bojovali se sebou navzájem.\n\nPiráti nic nepěstují, nic nestaví a jen zřídka obchodují. Pohánění kulturou krve a cti, která uznává jen vlastní sílu a krutost, se obohacují tím, že raději útočí a okrádají své produktivnější sousedy.\n\nJejich technologická úroveň závisí především na tom, co nedávno ukradli. Většinou nosí střelné zbraně, ačkoli někteří dávají přednost tomu, aby mohli praštit svou oběť pěkně z blízka.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>piráti</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>boss</Pirate.leaderTitle>


</LanguageData>
