<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Neolithic -->

  <Apparel_TribalA.label>kmenové oblečení</Apparel_TribalA.label>
  <Apparel_TribalA.description>Celotělový oděv vyrobený pomocí neolitických nástrojů. I když může vypadat primitivně, je účinný jako tepelná izolace pro nositele.</Apparel_TribalA.description>

  <Apparel_Parka.label>kožich</Apparel_Parka.label>
  <Apparel_Parka.description>Kožich, který udrží teplo i při těch nejnižších teplotách.</Apparel_Parka.description>


  <!-- Medieval -->

  <Apparel_Pants.label>kalhoty</Apparel_Pants.label>
  <Apparel_Pants.description>Obyčejné kalhoty.</Apparel_Pants.description>

  <Apparel_BasicShirt.label>tričko</Apparel_BasicShirt.label>
  <Apparel_BasicShirt.description>Obyčejné tričko.</Apparel_BasicShirt.description>

  <Apparel_CollarShirt.label>košile</Apparel_CollarShirt.label>
  <Apparel_CollarShirt.description>Dobře vypadající košile s knoflíky.</Apparel_CollarShirt.description>

  <Apparel_Duster.label>dlouhý kabát</Apparel_Duster.label>
  <Apparel_Duster.description>Dlouhý kabát, který při pobytu v přírodě chrání před sluncem a prachem.</Apparel_Duster.description>

  <Apparel_Jacket.label>bunda</Apparel_Jacket.label>
  <Apparel_Jacket.description>Pevná bunda, která chrání před škrábanci a modřinami a za chladného počasí udržuje nositelovo teplo.</Apparel_Jacket.description>

  <Apparel_PlateArmor.label>plátová zbroj</Apparel_PlateArmor.label>
  <Apparel_PlateArmor.description>Překrývající se pancéřové pláty, které zajišťují krytí těla od krku k nohám.</Apparel_PlateArmor.description>


  <!-- Industrial -->

  <Apparel_FlakVest.label>střepinová vesta</Apparel_FlakVest.label>
  <Apparel_FlakVest.description>Vesta s vloženými pancéřovými pláty, která chrání hruď i záda. Zatímco poměrně účinně zachytí projektily a bodné útoky do hrudi, tak se nezmůže na nic při ochraně končetin.</Apparel_FlakVest.description>

  <Apparel_FlakPants.label>střepinové kalhoty</Apparel_FlakPants.label>
  <Apparel_FlakPants.description>Kalhoty s všitými pancéřovými pláty. I když nejsou tak dobré jako pevná zbroj, tak nabízí účinnou ochranu před všemi druhy útoků, akorát nejsou zrovna pohodlné.</Apparel_FlakPants.description>

  <Apparel_FlakJacket.label>střepinová bunda</Apparel_FlakJacket.label>
  <Apparel_FlakJacket.description>Pevná tkaná bunda s všitými pancéřovými pláty. I když není tak dobrá jako pevná zbroj, tak nabízí účinnou ochranu před všemi druhy útoků, akorát není zrovna pohodlná.</Apparel_FlakJacket.description>


  <!-- Spacer -->

  <Apparel_PowerArmor.label>energozbroj</Apparel_PowerArmor.label>
  <Apparel_PowerArmor.description>Oblek lehké energetické zbroje. Vrstvené tkané desky z plastocele jsou velmi účinné při zastavování útoků, vyjma nechráněných spojů. Neuromemetická robotika umožňuje člověku nosit těžké zbroje, se kterými se může stále snadno pohybovat.\n\nTaková výzbroj je často používána zaprodanými imperialistickými janičáři a vesmírným námořnictvem rychlého nasazení.</Apparel_PowerArmor.description>


</LanguageData>
