<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <Sandbags.label>Pytle s pískem</Sandbags.label>
  <Sandbags.description>Poskytuje krytí při ostřelování.</Sandbags.description>
	
  <TurretGun.label>Improviz. kanón</TurretGun.label>
  <TurretGun.description>Improvizované zařízení, které automaticky střílí na nepřátele v blízkém okolí. Poznámka: Poškození může způsobit výbuch. Na koleni spíchnutá řídící umělá inteligence není nijak zvlášť inteligentní a nelze ji ani ovládat přímo, takže si dávej pozor na sřelbu do vlastních řad.</TurretGun.description>

  <Bullet_TurretImprovised.label>Náboj do improvizovaného kanónu</Bullet_TurretImprovised.label>
  <Gun_TurretImprovised.label>Improvizovaný kanón</Gun_TurretImprovised.label>
  <Gun_TurretImprovised.description>Podomácku vyrobený kanón, který byl přimontován na improvizovanou děleckou věž.</Gun_TurretImprovised.description>

  <Turret_MortarBomb.label>Minomet</Turret_MortarBomb.label>
  <Turret_MortarBomb.description>Minomet, který vystřeluje výbušné dělostřelecké granáty. Musí být obsluhován kolonistou. Poznámka: Poškození může způsobit výbuch.</Turret_MortarBomb.description>

  <Turret_MortarIncendiary.label>Minomet (zápalný)</Turret_MortarIncendiary.label>
  <Turret_MortarIncendiary.description>Minomet, který vystřeluje zápalné dělostřelecké granáty. Musí být obsluhován kolonistou. Poznámka: Poškození může způsobit výbuch.</Turret_MortarIncendiary.description>

  <Turret_MortarEMP.label>Minomet (EMP)</Turret_MortarEMP.label>
  <Turret_MortarEMP.description>Minomet, který vystřeluje EMP dělostřelecké granáty. Musí být obsluhován kolonistou. Poznámka: Poškození může způsobit výbuch.</Turret_MortarEMP.description>


  <TrapDeadfall.label>Padací past</TrapDeadfall.label>
  <TrapDeadfall.description>Volně visící závaží s ostny, které je zajištěno citlivou spouští. Když oběť o spoušť zavadí, závaží se uvolní a spadne oběti na hlavu nebo na tělo.</TrapDeadfall.description>

  <TrapIEDBomb.label>Improviz. výbušnina</TrapIEDBomb.label>
  <TrapIEDBomb.description>Dělostřelecký granát připojený k podomácku vyrobené spoušti. Pokud o spoušť někdo zavadí, granát vybuchne. Spoušť vlastní výroby má náhodné zpoždění, které případně umožní hbitému protivníkovi uniknout.</TrapIEDBomb.description>

  <TrapIEDIncendiary.label>Improviz. zápalná výbušnina</TrapIEDIncendiary.label>
  <TrapIEDIncendiary.description>Výbušná látka smíchaná s pastou urychlující hoření a spojená s chemickým spouštěčem. Když někdo o spoušť zavadí, směs se zapálí a zapálené palivo se rozstříkne. Vzhledem k tomu, ze není potřeba zapálit něco vysoce výbušného, je chemická spoušť jednodušší a spolehlivější, než většina ostatních.</TrapIEDIncendiary.description>

</LanguageData>
