<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Misc -->

  <Milk.label>mléko</Milk.label>
  <Milk.description>Mléko zvířete.</Milk.description>

  <InsectJelly.label>hmyzí želé</InsectJelly.label>
  <InsectJelly.description>Želé se uchovává jako potrava pro nadrozměrný hmyz. Je krémovité, bohaté na živiny a těm, kteří ho konzumují, přináší radost. Kvůli svým biologickým vlastnostem ho může jíst skoro každý tvor a nikdy se nezkazí.</InsectJelly.description>


  <!-- Chicken -->

  <EggChickenUnfertilized.label>vejce slepice (neoplo.)</EggChickenUnfertilized.label>
  <EggChickenUnfertilized.description>Neoplodněné slepičí vejce. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggChickenUnfertilized.description>

  <EggChickenFertilized.label>vejce slepice (oplo.)</EggChickenFertilized.label>
  <EggChickenFertilized.description>Oplodněné slepičí vejce. Jestli půjde všechno hladce, vylíhne se z něj kuře. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggChickenFertilized.description>


  <!-- Cobra -->

  <EggCobraFertilized.label>vejce kobry (oplo.)</EggCobraFertilized.label>
  <EggCobraFertilized.description>Oplodněné vejce kobry. Jestli půjde všechno hladce, vylíhne se z něj mládě kobry. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggCobraFertilized.description>


  <!-- Iguana -->

  <EggIguanaFertilized.label>vejce leguána (oplo.)</EggIguanaFertilized.label>
  <EggIguanaFertilized.description>Oplodněné vejce leguána. Jestli půjde všechno hladce, vylíhne se z něj mládě leguána. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggIguanaFertilized.description>


  <!-- Tortoise -->

  <EggTortoiseFertilized.label>vejce želvy (oplo.)</EggTortoiseFertilized.label>
  <EggTortoiseFertilized.description>Oplodněné vejce želvy. Jestli půjde všechno hladce, vylíhne se z něj mládě želvy. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggTortoiseFertilized.description>


  <!-- Cassowary -->

  <EggCassowaryFertilized.label>vejce kasuára (oplo.)</EggCassowaryFertilized.label>
  <EggCassowaryFertilized.description>Oplodněné vejce kasuára. Jestli půjde všechno hladce, vylíhne se z něj kuře kasuára. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggCassowaryFertilized.description>


  <!-- Emu -->

  <EggEmuFertilized.label>vejce emu (oplo.)</EggEmuFertilized.label>
  <EggEmuFertilized.description>Oplodněné vejce emu. Jestli půjde všechno hladce, vylíhne se z něj kuře emua. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggEmuFertilized.description>


  <!-- Ostrich -->

  <EggOstrichFertilized.label>vejce pštrosice (oplo.)</EggOstrichFertilized.label>
  <EggOstrichFertilized.description>Oplodněné vejce pštrosice. Jestli půjde všechno hladce, vylíhne se z něj kuře pštrosa. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggOstrichFertilized.description>


  <!-- Turkey -->

  <EggTurkeyFertilized.label>vejce krůty (oplo.)</EggTurkeyFertilized.label>
  <EggTurkeyFertilized.description>Oplodněné vejce krůty. Jestli půjde všechno hladce, vylíhne se z něj kuře krocana. Vejce se dá sníst i za syrova, ale vařené je mnohem lepší.</EggTurkeyFertilized.description>


</LanguageData>
