<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Beer.label>Pivo</Beer.label>
	<Beer.description>První nápoj, hned po vodě, který kdy člověk pil. Pivo může dobře chutnat, ale jeho hlavním účelem je opilost. Nadměrná konzumace může vést k alkoholismu.</Beer.description>
	<Beer.ingestible.ingestCommandString>Vypij pivo!</Beer.ingestible.ingestCommandString>
	<Beer.ingestible.ingestReportString>Pije pivo.</Beer.ingestible.ingestReportString>

	<Wort.label>Mladina</Wort.label>
	<Wort.description>Pivo před zkvašením. Než se tato látka stane pitnou, musí ještě nějaký čas kvasit v kvasných sudech.</Wort.description>
	
	<WakeUp.label>Budíček</WakeUp.label>
	<WakeUp.description>Návykový stimulant. Snižuje potřebu spánku a umožňuje uživatelům pracovat po delší dobu, aniž by se unavili. Závislost způsobuje sníženou duševní výkonnost a někdy i psychotická zhroucení.</WakeUp.description>
	<WakeUp.ingestible.ingestCommandString>Vezmi si Budíček!</WakeUp.ingestible.ingestCommandString>
	<WakeUp.ingestible.ingestReportString>Užívá Budíček.</WakeUp.ingestible.ingestReportString>
	
	<SmokeleafJoint.label>Joint</SmokeleafJoint.label>
	<SmokeleafJoint.description>Jointy zabalené do ruliček z konopných listů, které se kouří. Tato droga zlepšuje náladu, ale také zvyšuje chuť k jídlu, snižuje pozornost a zpomaluje pohyb. Ačkoli riziko závislosti není vysoké, i tak může závislost vzniknout. Dá se vyrobit bez jakéhokoliv vybavení na pracovním místě.</SmokeleafJoint.description>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>Vykuř joint!</SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>Kouří joint.</SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>
	
	<Flake.label>Vločka</Flake.label>
	<Flake.description>Vločkovitá substance, kterou lze vykouřit k navození krátkého, ale silného euforického stavu. Dá se velmi snadno vyrobit, ale je mimořádně návyková.</Flake.description>
	<Flake.ingestible.ingestCommandString>Vykuř Vločku!</Flake.ingestible.ingestCommandString>
	<Flake.ingestible.ingestReportString>Kouří Vločku.</Flake.ingestible.ingestReportString>
	
	<Yayo.label>Jájo</Yayo.label>
	<Yayo.description>Jemný bílý prášek, který se sňupe, aby se dosáhlo euforických výšin. Jájo snižuje uživatelovu potřebu spánku a potlačuje bolesti, velmi rychle však vytváří závislost.</Yayo.description>
	<Yayo.ingestible.ingestCommandString>Vezmi si Jájo!</Yayo.ingestible.ingestCommandString>
	<Yayo.ingestible.ingestReportString>Užívá Jájo.</Yayo.ingestible.ingestReportString>
	
	<GoJuice.label>Šťáva Go</GoJuice.label>
	<GoJuice.description>Syntetická bojová droga, která byla vyvinuta pro vesmírné mariňáky v prvních dnech meziplanetárních bojů. Šťáva Go blokuje bolest a zvyšuje uživatelovy dovednosti pro boj na blízko i na dálku. Také vylepšuje rychlost pohybu.\n\nVojenští chemici, kteří tuto drogu vyvinuli, nikdy nedokázali odstranit její návykovost. Někteří v tom viděli nevýhodu, jiní zase výhodu.</GoJuice.description>
	<GoJuice.ingestible.ingestCommandString>Vypij Šťávu Go!</GoJuice.ingestible.ingestCommandString>
	<GoJuice.ingestible.ingestReportString>Pije Šťávu Go.</GoJuice.ingestible.ingestReportString>

	<Penoxycyline.label>Penoxycylin</Penoxycyline.label>
	<Penoxycyline.description>Léčivo zabraňující různým infekcím. Chrání před malárií, spavou nemocí a morem. Užívá se každých pět dní.</Penoxycyline.description>
	<Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>Vezmi si Penoxycylin!</Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>
	<Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>Užívá Penoxycylin.</Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>
	
	<Luciferium.label>Luciferium</Luciferium.label>
	<Luciferium.description>Směs pokročilých Mechanitů z vyspělého světa, která ve všech ohledech výrazně vylepšuje fungování těla. Bohužel však bez tlumících účinků pravidelného užívání každých pět nebo šest dní ztrácí Mechanité soudržnost, což způsobuje těžké psychotické stavy a zuřivost a nakonec uživatelovu smrt.\n\nPo první dávce už neexistuje způsob, jak Mechanity navždy odstranit.\n\nV obydlených světech říkají Luciferiu také "Smlouva s Ďáblem". Mnozí už byli nuceni zabít své kamarády, když už se jim nedostávalo těchto svůdných červených pilulek.</Luciferium.description>
	<Luciferium.ingestible.ingestCommandString>Vezmi si Luciferium!</Luciferium.ingestible.ingestCommandString>
	<Luciferium.ingestible.ingestReportString>Užívá Luciferium.</Luciferium.ingestible.ingestReportString>
	
</LanguageData>
