<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Medicine -->

  <MedicineHerbal.label>bylinný přípravek</MedicineHerbal.label>
  <MedicineHerbal.description>Svazek bylinné směsi extrahované z rostliny léčivého kořene. Nejsou tak účinné jako průmyslově vyráběné léky, ale jsou lepší než nic.</MedicineHerbal.description>

  <MedicineIndustrial.label>lékárnička</MedicineIndustrial.label>
  <MedicineIndustrial.description>Sada lékařského vybavení průmyslové éry. Obsahuje základní léky, nástroje pro šití a fixaci kostí, diagnostické přístroje a různé podložky a kapaliny.</MedicineIndustrial.description>

  <MedicineUltratech.label>lékárnička z vyspělého světa</MedicineUltratech.label>
  <MedicineUltratech.description>Sada pokročilého lékařského vybavení, které bylo pravděpodobně vyrobeno na vzdálené technologicky vyspělé planetě. Obsahuje pokročilé polymorfní léky, diagnostické a podpůrné systémy s mechanity, miniaturní skenovací zařízení, a různé multifunkční nástroje.</MedicineUltratech.description>


  <!-- ComponentIndustrial -->

  <ComponentIndustrial.label>komponent</ComponentIndustrial.label>
  <ComponentIndustrial.description>Různá ozubená kola, kondenzátory, tištěné spoje, trubky, kola, senzory, dráty, čipy, procesory a jiné elektronické a průmyslové díly. Nezbytné pro sestavování složitých strojů nebo elektroniky.</ComponentIndustrial.description>

  <ComponentSpacer.label>pokročilý komponent</ComponentSpacer.label>
  <ComponentSpacer.description>Pokročilé výpočetní zařízení řízené elektrickou energií, které je zmenšené do minimálních rozměrů a tvrzené pro své náročné využití.</ComponentSpacer.description>
  
  
  <!-- Neutroamine -->

  <Neutroamine.label>neutroamina</Neutroamine.label>
  <Neutroamine.description>Synteticko-chemický prekurzor. I když je neutroamina samostatně k ničemu, je však nutná při výrobě mnoha drog nebo léčiv jako jejich přísada.</Neutroamine.description>


  <!-- Chemfuel -->

  <Chemfuel.label>chemické palivo</Chemfuel.label>
  <Chemfuel.description>Těkavá chemická kapalina. Používá se k pohonu motorů a raket, nebo k přeměně na hnací náplně pro projektily nebo do zápalných zbraní.</Chemfuel.description>


</LanguageData>
