<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- AI persona core -->

  <AIPersonaCore.label>osobnostní jádro UI</AIPersonaCore.label>
  <AIPersonaCore.description>Vysoce vyspělé počítačové jádro, které obsahuje nadlidskou UI. Ve svém izolovaném stavu není jádro aktivní. Pokud je ale zabudováno do vhodné pomocné konstrukce, stane se z něj rozum se znepokojivým výkonem.</AIPersonaCore.description>


  <!-- Mech serum -->

  <MechSerumNeurotrainer.label>neuro-trénovací mechanití sérum</MechSerumNeurotrainer.label>
  <MechSerumNeurotrainer.description>Jednorázová superdávka mechanitů naprogramovaných k trénování specifických dovedností. Dávka se podává skrze oko. Jakmile se mechanité uvolní do mozku, rychle vylepší dovednost v určité oblasti, a začnou se přeměňovat v nervovou tkáň.</MechSerumNeurotrainer.description>
  <MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>Použij neuro-trénovací mechanití sérum k učení dovednosti {0}!</MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>

  <MechSerumHealer.label>léčebné mechanití sérum</MechSerumHealer.label>
  <MechSerumHealer.description>Jednorázová superdávka mechanitů naprogramovaných k léčbě zdravotních problémů. Mechanité se zaměří na jednu z nejvážnějších zdravotních komplikací, kterou zrovna tělo má. Funguje to dokonce na problémech, které by byly obvykle neléčitelné. Mechanité se dokonce dokáží přeměňovat v organickou hmotu, formováním nových končetin nebo důležitých orgánů.</MechSerumHealer.description>
  <MechSerumHealer.comps.1.useLabel>Použij léčebné mechanití sérum!</MechSerumHealer.comps.1.useLabel>

  <MechSerumResurrector.label>oživovací mechanití sérum</MechSerumResurrector.label>
  <MechSerumResurrector.description>Jednorázová superdávka mechanitů naprogramovaných ke vzkříšení zemřelého. Podává se zemřelému brzy po smrti, přičemž mechanité opraví poškozené tkáně a nastartují tělo zpět k životu. Nejsou vždy úspěšní - občas se vzkříšený vrátí zpět s poškozeným mozkem, slepotou, nebo pokročilou psychózou. Výsledky budou lepší, pokud budou mechanité podáni co nejdříve.</MechSerumResurrector.description>
  <MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>Aplikuj oživovací mechanití sérum!</MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>
 

  <!-- Technology helper persona -->

  <TechprofSubpersonaCore.label>technologické osobnostní jádro</TechprofSubpersonaCore.label>
  <TechprofSubpersonaCore.description>Malé jádro UI obsahující nízký stupeň osobnosti specializující se na výuku technologií. Když se použije, UI tě naučí jednu technologii, kterou neznáš, a to okamžitě a zdarma. Může být použito pouze jednou.</TechprofSubpersonaCore.description>
  <TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>Použij technologické osobnostní jádro!</TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>


  <!-- Thrumbo horn -->

  <ThrumboHorn.label>roh Thrumba</ThrumboHorn.label>
  <ThrumboHorn.description>Roh Thrumba. Je ostrý jako břitva, velmi tvrdý a na většině trhů má nevyčíslitelnou cenu. Trofej v pravém slova smyslu.</ThrumboHorn.description>
  <ThrumboHorn.tools.0.label>hrot</ThrumboHorn.tools.0.label>
  <ThrumboHorn.tools.1.label>spodek</ThrumboHorn.tools.1.label>
  

  <!-- Elephant tusk -->

  <ElephantTusk.label>sloní kel</ElephantTusk.label>
  <ElephantTusk.description>Kel slona. Velmi trvanlivý a cenný. Smrtící, ale jako zbraň poněkud těžkopádný.</ElephantTusk.description>
  <ElephantTusk.tools.0.label>hrot</ElephantTusk.tools.0.label>
  <ElephantTusk.tools.1.label>spodek</ElephantTusk.tools.1.label>
  

</LanguageData>
