<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Misc -->

  <Milk.label>mléko</Milk.label>
  <Milk.description>Mléko z nějakého zvířete.</Milk.description>

  <InsectJelly.label>hmyzí želé</InsectJelly.label>
  <InsectJelly.description>Želé si uchovává jako potravu nadrozměrný hmyz. Je krémovité, výživné a splňuje relaxační potřeby těm, kteří ho konzumují. Díky svým jedinečným biologickým vlastnostem ho může jíst skoro každý tvor a nikdy se nezkazí.</InsectJelly.description>


  <!-- Chicken -->

  <EggChickenUnfertilized.label>slepičí vejce (neoplo.)</EggChickenUnfertilized.label>
  <EggChickenUnfertilized.description>Neoplodněné slepičí vejce. Může se jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggChickenUnfertilized.description>

  <EggChickenFertilized.label>slepičí vejce (oplo.)</EggChickenFertilized.label>
  <EggChickenFertilized.description>Oplodněné slepičí vejce. Jestli vše půjde hladce, vylíhne se z něj kuře. Vejce se může jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggChickenFertilized.description>


  <!-- Cobra -->

  <EggCobraFertilized.label>kobří vejce (oplo.)</EggCobraFertilized.label>
  <EggCobraFertilized.description>Oplodněné kobří vejce. Jestli vše půjde hladce, vylíhne se z něj mládě kobry. Vejce se může jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggCobraFertilized.description>


  <!-- Iguana -->

  <EggIguanaFertilized.label>leguání vejce (oplo.)</EggIguanaFertilized.label>
  <EggIguanaFertilized.description>Oplodněné leguání vejce. Jestli vše půjde hladce, vylíhne se z něj mládě leguána. Vejce se může jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggIguanaFertilized.description>


  <!-- Tortoise -->

  <EggTortoiseFertilized.label>želví vejce (oplo.)</EggTortoiseFertilized.label>
  <EggTortoiseFertilized.description>Oplodněné želví vejce. Jestli vše půjde hladce, vylíhne se z něj mládě želvy. Vejce se může jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggTortoiseFertilized.description>


  <!-- Cassowary -->

  <EggCassowaryFertilized.label>kasuáří vejce (oplo.)</EggCassowaryFertilized.label>
  <EggCassowaryFertilized.description>Oplodněné kasuáří vejce. Jestli vše půjde hladce, vylíhne se z něj kuře kasuára. Vejce se může jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggCassowaryFertilized.description>


  <!-- Emu -->

  <EggEmuFertilized.label>emu vejce (oplo.)</EggEmuFertilized.label>
  <EggEmuFertilized.description>Oplodněné emu vejce. Jestli vše půjde hladce, vylíhne se z něj kuře emua. Vejce se může jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggEmuFertilized.description>


  <!-- Ostrich -->

  <EggOstrichFertilized.label>pštrosí vejce (oplo.)</EggOstrichFertilized.label>
  <EggOstrichFertilized.description>Oplodněné pštrosí vejce. Jestli vše půjde hladce, vylíhne se z něj kuře pštrosa. Vejce se může jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggOstrichFertilized.description>


  <!-- Turkey -->

  <EggTurkeyFertilized.label>krutí vejce (oplo.)</EggTurkeyFertilized.label>
  <EggTurkeyFertilized.description>Oplodněné krutí vejce. Jestli vše půjde hladce, vylíhne se z něj kuře krocana. Vejce se může jíst syrové, ale je mnohem lepší uvařené.</EggTurkeyFertilized.description>


</LanguageData>
