<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- High-explosive -->

  <Shell_HighExplosive.label>tříštivotrhavý dělostřelecký granát</Shell_HighExplosive.label>
  <Shell_HighExplosive.description>Dělostřelecký granát napěchovaný výbušninami. Může být vystřelen z minometu nebo instalován jako past. Pokud se poškodí, tak exploduje.</Shell_HighExplosive.description>

  <Bullet_Shell_HighExplosive.label>tříštivotrhavá střela</Bullet_Shell_HighExplosive.label>


  <!-- Incendiary -->

  <Shell_Incendiary.label>zápalný dělostřelecký granát</Shell_Incendiary.label>
  <Shell_Incendiary.description>Dělostřelecký granát naplněný hořlavým gelem a malou náloží. Při dopadu a následném výbuchu započne požár. Může být vystřelen z minometu nebo instalován jako past. Pokud se poškodí, tak exploduje.</Shell_Incendiary.description>

  <Bullet_Shell_Incendiary.label>zápalná střela</Bullet_Shell_Incendiary.label>


  <!-- EMP -->

  <Shell_EMP.label>EMP dělostřelecký granát</Shell_EMP.label>
  <Shell_EMP.description>Dělostřelecký granát napěchovaný bateriemi a anténami, které při dopadu vygenerují silný elektromagnetický impuls. Elektromagnetické impulsy dočasně vyřadí elektrická zařízení a mechanoidy. Může být vystřelen z minometu nebo instalován jako past. Pokud se poškodí, tak exploduje.</Shell_EMP.description>

  <Bullet_Shell_EMP.label>EMP střela</Bullet_Shell_EMP.label>


  <!-- Firefoam -->

  <Shell_Firefoam.label>protipožární dělostřelecký granát</Shell_Firefoam.label>
  <Shell_Firefoam.description>Dělostřelecký granát pod tlakem naplněný protipožární pěnou. Může být vystřelen z minometu nebo instalován jako past. Exploduje, když je poškozen.</Shell_Firefoam.description>

  <Bullet_Shell_Firefoam.label>protipožární střela</Bullet_Shell_Firefoam.label>


  <!-- Antigrain warhead -->

  <Shell_AntigrainWarhead.label>antihomotová hlavice</Shell_AntigrainWarhead.label>
  <Shell_AntigrainWarhead.description>Ultratechnická hlavice poháněná zrnkem antihmoty. Obvykle ji mají ve výzbroji vesmírné lodě nebo válečné stroje vyspělého světa. Dokáže způsobit ohromný výbuch a započít mohutný požár kolem cíle. Může být vystřelena z minometu nebo instalována jako past. Pokud se poškodí, tak exploduje.</Shell_AntigrainWarhead.description>

  <Bullet_Shell_AntigrainWarhead.label>antihomotová hlavice</Bullet_Shell_AntigrainWarhead.label>


</LanguageData>
