<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Pure stuffs: Basics -->

  <Silver.label>stříbro</Silver.label>
  <Silver.description>Tento kov se většinou používá jako komoditní měna. Může se také použít k výrobě dekorativních předmětů.</Silver.description>
  <Silver.stuffProps.stuffAdjective>ze stříbra</Silver.stuffProps.stuffAdjective>

  <Gold.label>zlato</Gold.label>
  <Gold.description>Nejsvůdnější ze všech kovů je právě zlato. Ačkoliv je příliš měkké, nemá mnoho praktických využití, ale zato je překvapivě krásné a nikdy neztratí lesk. Zemřely miliony lidí při pokusech zahnat nekonečnou žízeň po zlatě.</Gold.description>
  <Gold.stuffProps.stuffAdjective>ze zlata</Gold.stuffProps.stuffAdjective>

  <Steel.label>ocel</Steel.label>
  <Steel.description>Kovová slitina železa a uhlíku, která se využívá při výstavbě různých druhů konstrukcí a při výrobě zbraní a strojů.</Steel.description>
  <Steel.stuffProps.stuffAdjective>z ocele</Steel.stuffProps.stuffAdjective>

  <Plasteel.label>plastocel</Plasteel.label>
  <Plasteel.description>Technologicky pokročilý konstrukční materiál, který je určený převážně pro vesmírné účely. Plastocel je díky své jedinečné molekulární struktuře extrémně silná.</Plasteel.description>
  <Plasteel.stuffProps.stuffAdjective>z plastocele</Plasteel.stuffProps.stuffAdjective>

  <WoodLog.label>dřevo</WoodLog.label>
  <WoodLog.description>Dřevo ze stromů nebo jiných vláknitých rostlin. Je užitečné při výstavbě konstrukcí a při výrobě zbraní. Také se hodí jako tuhé palivo pro ohniště a generátory, a může být rafinací přeměněno na chemické palivo. V případě nouze se dá dřevo využít jako zbraň nebo náhrada nohy.</WoodLog.description>
  <WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>ze dřeva</WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>

  <Uranium.label>uran</Uranium.label>
  <Uranium.description>Tmavý těžký kov. I přes jeho velmi známé využití jako palivo v jaderných zařízeních, jeho extrémní hustota a tvrdost z něj dělají dobrý materiál pro výrobu některých primitivních zbraní a zbrojí.</Uranium.description>
  <Uranium.stuffProps.stuffAdjective>z uranu</Uranium.stuffProps.stuffAdjective>

  <Jade.label>jadeit</Jade.label>
  <Jade.description>Tvrdý zelený kámen. Kvůli své kráse a vzácnosti se jadeit často využívá k výrobě ozdob a dekorací. Jeho tvrdost a hustota z něj dělají dobrý materiál pro tupé zbraně.</Jade.description>
  <Jade.stuffProps.stuffAdjective>z jadeitu</Jade.stuffProps.stuffAdjective>


  <!-- Pure stuffs: Fabric, leather, etc -->

  <Cloth.label>látka</Cloth.label>
  <Cloth.description>Látka utkaná z organických vláken.</Cloth.description>
  <Cloth.stuffProps.stuffAdjective>z látky</Cloth.stuffProps.stuffAdjective>

  <Synthread.label>syntetické vlákno</Synthread.label>
  <Synthread.description>Syntetická tkanina určená k výrobě běžných oděvů. Je měkká, lehká, pevná a dobře izoluje.</Synthread.description>
  <Synthread.stuffProps.stuffAdjective>ze syntetického vlákna</Synthread.stuffProps.stuffAdjective>

  <DevilstrandCloth.label>ďáblovo vlákno</DevilstrandCloth.label>
  <DevilstrandCloth.description>Látka spředená z mikrovláken extrahovaných z ďáblových hub. Je velice odolná, dobře izoluje a obzvláště dobře chrání před plameny.</DevilstrandCloth.description>
  <DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>z ďáblova vlákna</DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>

  <Hyperweave.label>nanovlákno</Hyperweave.label>
  <Hyperweave.description>Nanovlákna utkaná z molekuly na molekulu využitím speciálních výrobních mechanitů. Ačkoliv při běžném nošení volně plandá, tak při nárazu ztuhne a absorbuje určité škody, což znamená, že je neuvěřitelně těžké tuto tkaninu prolomit. Tajemství jeho výroby je známo pouze těm nejpokročilejším kulturám vyspělých světů.</Hyperweave.description>
  <Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>z nanovlákna</Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>


  <!-- Wool -->

  <WoolMegasloth.label>lenochodí vlna</WoolMegasloth.label>
  <WoolMegasloth.description>I když je poněkud hrubá, tak její dlouhá vlákna jsou velice pevná. Je také mimořádně teplá.</WoolMegasloth.description>
  <WoolMegasloth.stuffProps.stuffAdjective>z lenochodí vlny</WoolMegasloth.stuffProps.stuffAdjective>

  <WoolMuffalo.label>můvolí vlna</WoolMuffalo.label>
  <WoolMuffalo.description>Hebká, lehká a poskytuje velmi dobrou izolaci. Oblečení z můvolí vlny dokáže tělo udržet v teple i za velmi chladných podmínek.</WoolMuffalo.description>
  <WoolMuffalo.stuffProps.stuffAdjective>z můvolí vlny</WoolMuffalo.stuffProps.stuffAdjective>

  <WoolCamel.label>velbloudí vlna</WoolCamel.label>
  <WoolCamel.description>Oblečení z velbloudí vlny obvykle nosí poutníci v poušti, aby se chránili před horkem. Díky svým termostatickým vlastnostem poskytuje vynikající tepelnou izolaci.</WoolCamel.description>
  <WoolCamel.stuffProps.stuffAdjective>z velbloudí vlny</WoolCamel.stuffProps.stuffAdjective>

  <WoolAlpaca.label>alpačí vlna</WoolAlpaca.label>
  <WoolAlpaca.description>Neuvěřitelně hebká vlna z alpaky. Je velmi teplá.</WoolAlpaca.description>
  <WoolAlpaca.stuffProps.stuffAdjective>z alpačí vlny</WoolAlpaca.stuffProps.stuffAdjective>


</LanguageData>
