<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!--========== Basic leathers ============-->

  <Leather_Plain.label>obyčejná kůže</Leather_Plain.label>
  <Leather_Plain.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná kůže. Užitečný tradiční materiál, který je určený na výrobu oděvů a batohů.</Leather_Plain.description>

  <Leather_Dog.label>psí kůže</Leather_Dog.label>
  <Leather_Dog.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná kůže. Užitečný tradiční materiál, který je určený na výrobu oděvů a batohů.</Leather_Dog.description>

  <Leather_Wolf.label>vlčí kůže</Leather_Wolf.label>
  <Leather_Wolf.description>Hebká chlupatá kožešina získaná z tvora podobnému vlku. Je obtížné ji prorazit a dobře izoluje před chladem.</Leather_Wolf.description>

  <Leather_Panthera.label>kožešina kočkovité šelmy</Leather_Panthera.label>
  <Leather_Panthera.description>Hebká chlupatá kožešina získaná z velké kočky. Je obtížné ji prorazit a dobře izoluje před teplem.</Leather_Panthera.description>

  <Leather_Camel.label>velbloudí kůže</Leather_Camel.label>
  <Leather_Camel.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná velbloudí kůže. Užitečná pro zajištění teplotní rovnováhy v horkém podnebí.</Leather_Camel.description>

  <Leather_Bluefur.label>modrá kožešina</Leather_Bluefur.label>
  <Leather_Bluefur.description>Chlupatá kožešina získaná z můvola. Rozpoznatelná díky svému výraznému modrému odstínu. Užitečná pro zajištění teplotní rovnováhy v chladném podnebí.</Leather_Bluefur.description>

  <Leather_Bear.label>medvědí kůže</Leather_Bear.label>
  <Leather_Bear.description>Pevná chlupatá kůže získaná z medvěda. Ve srovnání s ostatními typy kůží je tato značně odolnější a mírně lepší při vyrovnávání teplot.</Leather_Bear.description>


  <!--========== Thin leathers ============-->

  <Leather_Light.label>lehká kůže</Leather_Light.label>
  <Leather_Light.description>Lehká, tenká kůže. Pravděpodobně získaná z malého zvířete. Neposkytuje takovou ochranu jako silnější kůže.</Leather_Light.description>

  <Leather_Bird.label>ptačí kůže</Leather_Bird.label>
  <Leather_Bird.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná ptačí kůže. Je to docela choulostivá. Bez peří poskytuje malou ochranu před teplem nebo chladem.</Leather_Bird.description>

  <Leather_Chinchilla.label>činčilí kožešina</Leather_Chinchilla.label>
  <Leather_Chinchilla.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná činčilí kůže. Známá jako extrémně luxusní a izolační kožešina, je mimořádně cenná.</Leather_Chinchilla.description>

  <Leather_Fox.label>liščí kožešina</Leather_Fox.label>
  <Leather_Fox.description>Kožešina z lišky. Slušně chrání před chladem a je poměrně luxusní a drahá.</Leather_Fox.description>

  <Leather_Lizard.label>šupinatá kůže</Leather_Lizard.label>
  <Leather_Lizard.description>Vyčiněná kůže chladnokrevného plaza. Šupinatá kůže je poměrně odolná, ale neposkytuje žádnou izolaci.</Leather_Lizard.description>


  <!--========== Skin leathers ============-->

  <Leather_Human.label>lidská kůže</Leather_Human.label>
  <Leather_Human.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná lidská kůže. Většina lidí považuje tento materiál za strašlivý. Někteří to ale považují za fascinující. I když je to slušná kůže, moc dobře nechrání ani neizoluje.</Leather_Human.description>

  <Leather_Pig.label>vepřová kůže</Leather_Pig.label>
  <Leather_Pig.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná vepřová kůže. I když je to slušná kůže, moc dobře nechrání ani neizoluje.</Leather_Pig.description>


  <!--========== Tough leathers ============-->

  <Leather_Elephant.label>sloní kůže</Leather_Elephant.label>
  <Leather_Elephant.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná sloní kůže. I když je docela odolná, je špatným izolátorem.</Leather_Elephant.description>

  <Leather_Heavy.label>těžká kůže</Leather_Heavy.label>
  <Leather_Heavy.description>Tlustá kůže, která je pokrytá dlouhou, ohromně hustou kožešinou. Je získána vytrvalého zvířete větších rozměrů. Tato kůže velmi dobře izoluje a chrání.</Leather_Heavy.description>

  <Leather_Rhinoceros.label>nosorožčí kůže</Leather_Rhinoceros.label>
  <Leather_Rhinoceros.description>Vyčiněná, vysušená, oškrábaná nosorožčí kůže. Je výjimečně odolná v boji, ale poskytuje pouze malou ochranu před povětrnostními vlivy.</Leather_Rhinoceros.description>


  <!--========== Super leathers ============-->

  <Leather_Thrumbo.label>thrumbí kožešina</Leather_Thrumbo.label>
  <Leather_Thrumbo.description>Chlupatá kožešina získaná z thrumba. Luxusní a mimořádně odolná. Používá se pro výrobu nekvalitnějších výrobků, kvůli své výborné izolaci a pevnosti.</Leather_Thrumbo.description>


  <!--========== Awful leathers ============-->

  <Leather_Patch.label>kombinovaná kůže</Leather_Patch.label>
  <Leather_Patch.description>Slabá textilie vytvořená rozřezáním a sešíváním různých druhů kůží. Bez ohledu na to, jaký druh kůže se při výrobě použije, kombinovaná kůže s nepravidelnými švy bude vždy méně odolná a bude méně izolovat než jakákoliv neporušená kůže.</Leather_Patch.description>


</LanguageData>