<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Pure stuffs: Basics -->

  <Silver.label>stříbro</Silver.label>
  <Silver.description>Tento kov je většinou používán jako měna při obchodování. Může se také použít na výrobu atraktivních dekorativních předmětů.</Silver.description>
  <Silver.stuffProps.stuffAdjective>ze stříbra</Silver.stuffProps.stuffAdjective>

  <Gold.label>zlato</Gold.label>
  <Gold.description>Nejsvůdnější kov ze všech. Při pokusu o uspokojení nekonečné lidského touhy po zlatě zemřely miliony lidí. Tento měkký kov nemá skoro žádné vlastní využití, je ale neobyčejně krásný a vzácný.</Gold.description>
  <Gold.stuffProps.stuffAdjective>ze zlata</Gold.stuffProps.stuffAdjective>

  <Steel.label>ocel</Steel.label>
  <Steel.description>Tato železouhlíková kovová slitina se používá na stavbu budov a na výrobu nářadí a zbraní.</Steel.description>
  <Steel.stuffProps.stuffAdjective>z ocele</Steel.stuffProps.stuffAdjective>

  <Plasteel.label>plastocel</Plasteel.label>
  <Plasteel.description>Pokročilý materiál z kosmických technologií. Díky své jedinečné molekulární struktuře je plastocel neobyčejně silná a přesto lehká.</Plasteel.description>
  <Plasteel.stuffProps.stuffAdjective>z plastocele</Plasteel.stuffProps.stuffAdjective>

  <WoodLog.label>dřevo</WoodLog.label>
  <WoodLog.description>Dřevo ze stromů nebo jiných dřevitých rostlin. Využívá se pro stavbu budov a při výrobě zbraní nebo jednoduchých protéz. V případech nouze se dá dřevěný klacek použít jako zbraň.</WoodLog.description>
  <WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>ze dřeva</WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>

  <Uranium.label>uran</Uranium.label>
  <Uranium.description>Extrémně tvrdý a hustý kov. I když je nejznámější svým použitím v jaderných reaktorech, jeho fyzikální vlastnosti z něj dělají vynikající materiál na nástroje, zbraně a zbroj.</Uranium.description>
  <Uranium.stuffProps.stuffAdjective>z uranu</Uranium.stuffProps.stuffAdjective>

  <Jade.label>jadeit</Jade.label>
  <Jade.description>Tvrdý zelený kámen. Kvůli své kráse a vzácnosti se jadeit často používá na výrobu ozdob a dekorací. Jeho tvrdost a hustota z něj také činí dobrý materiál pro tupé zbraně.</Jade.description>
  <Jade.stuffProps.stuffAdjective>z jadeitu</Jade.stuffProps.stuffAdjective>


  <!-- Pure stuffs: Fabric, leather, etc -->

  <Cloth.label>látka</Cloth.label>
  <Cloth.description>Jednoduchá látka utkaná z organických vláken.</Cloth.description>
  <Cloth.stuffProps.stuffAdjective>z látky</Cloth.stuffProps.stuffAdjective>

  <Synthread.label>umělé vlákno</Synthread.label>
  <Synthread.description>Syntetická látka z kosmických technologií určená k výrobě běžného oblečení. Je měkká, lehká, pevná a dobře izoluje.</Synthread.description>
  <Synthread.stuffProps.stuffAdjective>z umělého vlákna</Synthread.stuffProps.stuffAdjective>

  <DevilstrandCloth.label>ďáblovo vlákno</DevilstrandCloth.label>
  <DevilstrandCloth.description>Látka spředená z mikrovláken extrahovaných z ďáblových hub vyrábějících hedvábí. Je velmi tuhá, ale neizoluje lépe než běžná látka.</DevilstrandCloth.description>
  <DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>z ďáblova vlákna</DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>

  <Hyperweave.label>nanovlákno</Hyperweave.label>
  <Hyperweave.description>Špičková technická nanovlákna, ze kterých byla utkaná látka. Materiál je poněkud těžký, ale je obtížné ho zničit. Tajemství jeho výroby je známo pouze těm nejpokročilejším kulturám z vyspělých světů.</Hyperweave.description>
  <Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>z nanovlákna</Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>


  <!-- Wool -->

  <WoolMegasloth.label>vlna z lenochoda obřího</WoolMegasloth.label>
  <WoolMegasloth.description>I když je poněkud hrubá, má vlna z obřího lenochoda dlouhá vlákna, díky kterým je velmi odolná. Je také velmi teplá.</WoolMegasloth.description>
  <WoolMegasloth.stuffProps.stuffAdjective>z vlny lenochoda obřího</WoolMegasloth.stuffProps.stuffAdjective>

  <WoolMuffalo.label>vlna z můvola</WoolMuffalo.label>
  <WoolMuffalo.description>Jemná, lehká a poskytuje velmi dobrou tepelnou izolaci. Oblečení z této vlny dokáže tělo udržet v teple i za těch nejextrémnějších podmínek.</WoolMuffalo.description>
  <WoolMuffalo.stuffProps.stuffAdjective>z vlny můvola</WoolMuffalo.stuffProps.stuffAdjective>

  <WoolCamel.label>srst z velblouda</WoolCamel.label>
  <WoolCamel.description>Oblečení z velbloudí srsti obvykle nosí poutníci v poušti, aby je chránilo před horkem. Díky svým termostatickým vlastnostem poskytuje vynikající tepelnou izolaci.</WoolCamel.description>
  <WoolCamel.stuffProps.stuffAdjective>ze srsti velblouda</WoolCamel.stuffProps.stuffAdjective>

  <WoolAlpaca.label>vlna z alpaky</WoolAlpaca.label>
  <WoolAlpaca.description>Neuvěřitelně jemná vlna z alpaky. Je velmi teplá.</WoolAlpaca.description>
  <WoolAlpaca.stuffProps.stuffAdjective>z vlny alpaky</WoolAlpaca.stuffProps.stuffAdjective>


</LanguageData>