<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Food crops -->

  <PlantRice.label>rýže</PlantRice.label>
  <PlantRice.description>Malá zrnná rostlina, která v bohaté půdě poskytuje rychlou stravu. Nicméně neuvařená rýže nechutná moc dobře.</PlantRice.description>

  <PlantPotato.label>brambory</PlantPotato.label>
  <PlantPotato.description>Jednoduchá, velmi výživná hlíza. Roste i v relativně chudých půdách.</PlantPotato.description>

  <PlantCorn.label>kukuřice</PlantCorn.label>
  <PlantCorn.description>Velká zrnná rostlina, která poskytuje chutná žlutá semena. Má poměrně dlouhé období růstu, je ale vysoce výživná a dlouho vydrží. K dobrému růstu vyžaduje půdu bohatou na živiny.</PlantCorn.description>

  <PlantStrawberry.label>Jahodník</PlantStrawberry.label>
  <PlantStrawberry.description>Choulostivé, ale chutné ovoce. I syrové chutná dobře.</PlantStrawberry.description>

  <PlantHaygrass.label>Tráva na seno</PlantHaygrass.label>
  <PlantHaygrass.description>Směs výživných trav, ze které je velké množství sena. Seno je dobré krmivo pro zvířata, ale lidmi není poživatelné.</PlantHaygrass.description>


  <!-- Production crops -->

  <PlantCotton.label>bavlník</PlantCotton.label>
  <PlantCotton.description>Na této rostlině roste bavlna. Dobré rostlinné vlákno, ze kterého se vyrábí oblečení.</PlantCotton.description>

  <PlantDevilstrand.label>ďáblova houba</PlantDevilstrand.label>
  <PlantDevilstrand.description>Tato citlivá houba byla geneticky upravena tak, aby vyráběla nejjemnější hedvábí. Dlouho se tradovalo, že poskytuje mystické vlastnosti, ale její jméno má původ v závisti, kterou v lidech probouzí.</PlantDevilstrand.description>

  <PlantHealroot.label>léčivý kořen</PlantHealroot.label>
  <PlantHealroot.description>Pomalu rostoucí rostlina, která po sklizni lze použít jako bylinné léčivo.\n\nLéčivý kořen byl již po staletí pěstován především osadníky. Domorodci je někdy také nazýván "Léčitelova ruka". Přezdívka, za kterou tato rostlina vděčí pěti hlavním ctnostem medicíny.</PlantHealroot.description>


  <!-- Drug crops -->

  <PlantHops.label>chmel</PlantHops.label>
  <PlantHops.description>Kvetoucí rostlina, ze které se získává chmel, základní přísada piva.</PlantHops.description>

  <PlantSmokeleaf.label>konopí</PlantSmokeleaf.label>
  <PlantSmokeleaf.description>Rostlina s mnoha listy, která se pěstuje kvůli svým účinkům na psychiku. Z jeho listů se dají vyrábět jointy.</PlantSmokeleaf.description>

  <PlantPsychoid.label>psychovník</PlantPsychoid.label>
  <PlantPsychoid.description>Rostlina s mnoha listy. Jeho listy se zpracovávají do různých variant euforických drog.</PlantPsychoid.description>


</LanguageData>