<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Carpets -->

  <Plant_ShrubLow.label>nízké křoví</Plant_ShrubLow.label>
  <Plant_ShrubLow.description>Různé listnaté keře menšího vzrůstu. Rostou v trsech a zpomalují pohyb.</Plant_ShrubLow.description>
  
  
  <!-- Bushes -->

  <Plant_Alocasia.label>alokázie</Plant_Alocasia.label>
  <Plant_Alocasia.description>Tropická rostlina. Jeho extrémně široké listy jsou běžným určujícím znakem pro tropické lesy.</Plant_Alocasia.description>

  <Plant_Clivia.label>řemenatka</Plant_Clivia.label>
  <Plant_Clivia.description>Neobvyklá rostlina s hezkými květy na konci vysokého stvolu. Někteří ji nazývají 'klívie'.</Plant_Clivia.description>

  <Plant_Rafflesia.label>raflézie obrovská</Plant_Rafflesia.label>
  <Plant_Rafflesia.description>Vzácná obrovská květina, která se nachází hluboko ve vlhkých džunglích. Myslíš si, že obrovská květina bude krásná, ale tato vypadá a páchne jako hnijící maso.</Plant_Rafflesia.description>
     
 
  <!-- Wild - Trees -->

  <Plant_TreeTeak.label>týk obrovský</Plant_TreeTeak.label>
  <Plant_TreeTeak.description>Mimořádně silný strom s tvrdým dřevem, který roste v teplém klimatu. Jelikož je týkové dřevo natolik trvanlivé a voděodolné, tak bylo v pradávných dobách používáno k vytvoření kýlu dřevěných plachetnic.</Plant_TreeTeak.description>

  <Plant_TreeCecropia.label>cekropie</Plant_TreeCecropia.label>
  <Plant_TreeCecropia.description>Jeden z nejběžnějších stromů deštného pralesa. Cekropie roste velmi rychle, ale poskytuje jen malé množství použitelného dřeva.</Plant_TreeCecropia.description>

  <Plant_TreePalm.label>palma</Plant_TreePalm.label>
  <Plant_TreePalm.description>Tropický strom s vysokým holým kmenem, který je zakončen trsem s velmi širokými listy. Tato odrůda bohužel neprodukuje žádné jedlé kokosové ořechy.</Plant_TreePalm.description>

  <Plant_TreeBamboo.label>bambus</Plant_TreeBamboo.label>
  <Plant_TreeBamboo.description>Rychle rostoucí dřevnatá rostlina, která roste v hustých hájích. Bambus bývá sklízen a využíván jako klasické dřevo. Rostlina sama o sobě není krásná.</Plant_TreeBamboo.description>


</LanguageData>
