<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Food crops -->

  <Plant_Rice.label>rýže</Plant_Rice.label>
  <Plant_Rice.description>Nízká, rychle rostoucí plodina, která produkuje malá jedlá zrna. Její velkou předností je skvělá výživová hodnota a snadnost pěstování z ní činí ekonomické jádro mnoha velkých civilizací. Ačkoliv rýže roste rychle, je citlivá na úrodnost půdy a nebude se jí moc dařit v půdě chudé na živiny.</Plant_Rice.description>

  <Plant_Potato.label>brambory</Plant_Potato.label>
  <Plant_Potato.description>Velmi výživná hlíza. Brambory rostou dobře i na poměrně špatné půdě. Při smažení v oleji vytvářejí lahodnou křupavou vnější vrstvu.</Plant_Potato.description>

  <Plant_Corn.label>kukuřice</Plant_Corn.label>
  <Plant_Corn.description>Vysoká rostlina, která produkuje klasy s měkkými, jedlými zrny. I když kukuřice vyžaduje pro svůj růst více času, přináší mnohem více potravy v porovnání s jinými plodinami. Sklizená kukuřice vydrží velice dlouhou dobu, než se zkazí.</Plant_Corn.description>

  <Plant_Strawberry.label>jahodník</Plant_Strawberry.label>
  <Plant_Strawberry.description>Nízká rostlina podobná keříku, která produkuje křehké, ale zato lahodné jahody. I když nemá tak vysoký podíl kalorií jako ostatní plodiny, jahody budou vždy vynikající, i když jsou syrové.</Plant_Strawberry.description>

  <Plant_Haygrass.label>tráva na seno</Plant_Haygrass.label>
  <Plant_Haygrass.description>Směsice trav bohatých na živiny, ze kterých lze získat velké množství sena. Seno je jedlé pro zvířata, ale nikoliv pro lidi.</Plant_Haygrass.description>


  <!-- Production crops -->

  <Plant_Cotton.label>bavlník</Plant_Cotton.label>
  <Plant_Cotton.description>Středně velká rostlina, ze které se získávají jemná bílá bavlněná vlákna. Toto vlákno se používá k výrobě látky.</Plant_Cotton.description>

  <Plant_Devilstrand.label>ďáblova houba</Plant_Devilstrand.label>
  <Plant_Devilstrand.description>Tato křehká houba byla geneticky upravena tak, aby produkovala hedvábnou síť, která se obtížně trhá a zároveň je hebká na dotek. Ačkoliv houbě trvá dlouhou dobu, než vyroste, tak pouze exotická vlákna z ultratechnologicky vyspělých světů překonají vlákna ďáblovy houby.\n\nNěkteří říkají, že název ďáblova houba vznikl právě kvůli její červené barvě. Jiní si myslí, že za své jméno vděčí díky chamtivosti, kterou v lidech probouzí.</Plant_Devilstrand.description>

  <Plant_Healroot.label>léčivý kořen</Plant_Healroot.label>
  <Plant_Healroot.description>Pomalu rostoucí rostlina, ze které se při sklizni získává bylinný léčivý přípravek. Léčivý kořen se velmi špatně sází i sklízí, neboť je zapotřebí určitých zkušeností kvůli jeho křehkým výhonkům.\n\nLéčivý kořen byl po staletí selektivně šlechtěn osadníky. Domorodci různých kmenů ji někdy nazývají 'Léčitelova ruka' - přezdívka, za kterou tato rostlina vděčí pěti hlavním ctnostem medicíny.</Plant_Healroot.description>


  <!-- Drug crops -->

  <Plant_Hops.label>chmel</Plant_Hops.label>
  <Plant_Hops.description>Kvetoucí rostlina, ze které se získává chmel, což je základní složka piva.</Plant_Hops.description>

  <Plant_Smokeleaf.label>dýmovník</Plant_Smokeleaf.label>
  <Plant_Smokeleaf.description>Rostlina s mnoha listy, která se pěstuje kvůli svým účinkům na psychiku. Z listů dýmovníku se na pracovním místě dají připravovat jointy. Dýmovník navodí uživateli pocit uvolňující relaxace, ale snižuje motivaci a může být návykový.</Plant_Smokeleaf.description>

  <Plant_Psychoid.label>psychovník</Plant_Psychoid.label>
  <Plant_Psychoid.description>Rostlina s mnoha listy, která je bohatá na látky psychitu. Původně byla vyvinuta jako obranný prostředek, který odrazuje býložravé živočichy tím, že je nadměrně stimuluje a způsobuje jim zažívací potíže. Listy psychovníku mohou být extrakcí a rafinací upraveny do různých forem drog pro relaxační využití. Psychit je návykový.</Plant_Psychoid.description>

  <!-- Tree crops -->

  <Plant_TreeCocoa.label>kakaovník</Plant_TreeCocoa.label>
  <Plant_TreeCocoa.description>Tropický strom, který produkuje čokoládu. Je geneticky modifikovaný, aby byl jeho produkt sladší, a dokázal přežít i v méně teplém podnebí.</Plant_TreeCocoa.description>


</LanguageData>
