<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Elephant.label>slon</Elephant.label>
  <Elephant.description>Největší nezměněný suchozemský tvor. Sloni mají dlouhý chobot, který používají k manipulaci s předměty, a špičaté kly, které slouží jako účinná zbraň vůči protivníkům. Zpracováním mrtvých slonů je možné zachovat jejich hodnotné kly.\n\nSloni jsou velmi inteligentní a společenská stvoření, a proto mohou být využíváni jako nákladní zvířata nebo vycvičení k provádění nejsložitějších povelů. Žijí velmi dlouhou dobu a jsou známí tím, že si dokáží uchovat vzpomínky na události, které se odehráli před mnoha dekádami.</Elephant.description>
  <Meat_Elephant.label>sloní maso</Meat_Elephant.label>
  <Meat_Elephant.description>Maso ze slona.</Meat_Elephant.description>
  <Corpse_Elephant.label>mrtvý slon</Corpse_Elephant.label>
  <Corpse_Elephant.description>Mrtvola slona.</Corpse_Elephant.description>
  <Elephant.tools.tusk.label>klu</Elephant.tools.tusk.label>
  <Elephant.tools.left_foot.label>levé nohy</Elephant.tools.left_foot.label>
  <Elephant.tools.right_foot.label>pravé nohy</Elephant.tools.right_foot.label>
  <Elephant.tools.head.label>hlavy</Elephant.tools.head.label>

  <Megasloth.label>lenochod obří</Megasloth.label>
  <Megasloth.description>Obrovský, samostatně žijící býložravec se silnými drápy na jeho končetinách, které slouží k zastrašení protivníka. I když byl už před dávnou dobou domorodci amerického kontinentu na planetě Zemi vyhuben, byl tento obří lenochod díky pokročilému klonování a umělému chovu znovu přiveden k životu. Jeho tlustá kožešina je mimořádně odolná a zajišťuje skvělé izolační parametry, které jsou užitečné hlavně pro zimní oblečení.</Megasloth.description>
  <Meat_Megasloth.label>lenochodí maso</Meat_Megasloth.label>
  <Meat_Megasloth.description>Maso z lenochoda obřího.</Meat_Megasloth.description>
  <Corpse_Megasloth.label>mrtvý lenochod obří</Corpse_Megasloth.label>
  <Corpse_Megasloth.description>Mrtvola lenochoda obřího.</Corpse_Megasloth.description>
  <Megasloth.tools.left_claw.label>levých drápů</Megasloth.tools.left_claw.label>
  <Megasloth.tools.right_claw.label>pravých drápů</Megasloth.tools.right_claw.label>
  <Megasloth.tools.head.label>hlavy</Megasloth.tools.head.label>

  <Thrumbo.label>thrumbo</Thrumbo.label>
  <Thrumbo.description>Gigantický tvor neznámého původu. Thrumbo je od přírody mírumilovný, ale také extrémně nebezpečný, pokud ho někdo podráždí. Zatímco jeho dlouhá srst je výjimečně krásná, jeho kůže je také neuvěřitelně odolná vůči poškození. Cena za jeho roh, který je ostrý jako břitva, dosahuje astronomických výšin. Legendy praví, že starý thrumbo je nejmoudřejší bytostí ve vesmíru, jen se rozhodl o tom nemluvit.</Thrumbo.description>
  <Meat_Thrumbo.label>thrumbí maso</Meat_Thrumbo.label>
  <Meat_Thrumbo.description>Maso z thrumba.</Meat_Thrumbo.description>
  <Corpse_Thrumbo.label>mrtvý thrumbo</Corpse_Thrumbo.label>
  <Corpse_Thrumbo.description>Mrtvola thrumba.</Corpse_Thrumbo.description>
  <Thrumbo.tools.horn.label>rohu</Thrumbo.tools.horn.label>
  <Thrumbo.tools.left_foot.label>levé nohy</Thrumbo.tools.left_foot.label>
  <Thrumbo.tools.right_foot.label>pravé nohy</Thrumbo.tools.right_foot.label>
  <Thrumbo.tools.head.label>hlavy</Thrumbo.tools.head.label>


</LanguageData>
