<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>novorozenci</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Novorozenci nemůžou chodit a musí o ně být postaráno. V Činnostech můžeš někomu přiřadit činnosti chůvy.\n\nMůžeš využít novorozencovu záložku "krmění" pro přiřazení specifických lidí kteří ho budou krmit a čím ho můžou krmit. Novorozenci můžou pít mateřské mléko anebo konzumovat dětské příkrmy, mléko a hmyzí želé. Dětské příkrmy můžeš vytvořit na sporáku či ohni. Všichni kolonisté co mají přiřazenou činnost chůvy se pokusí novorozence nakrmit když bude mít hlad.\n\nNovorozenci mohou spát v posteli nebo dětské postýlce. Vysoká kvalita dětská postýlka udělá novorozence šťastnějším. V jedné místnosti můžeš mít více dětských postýlek aniž by se tato místnost považovala za ubytovnu.\n\nNovorozenci se stávají dětmi ve věku 3 let. Normálně děti stárnou 4x rychleji než dospělý. To se dá upravit v nastavení vypravěče.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>děti</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>Tím že stárnou se dětem začnou formovat hlavní rysy a vášně a začnou být schopni různých prací.\n\nDěti mají potřebu pro to se učit která může být naplněna různými způsoby. Aktivity které dítě zrovna chce provádět se dají nalézt v záložce potřeb. Děti se budou učit pouze když budou mít v rozvrhu Rekreaci nebo Cokoliv. Naplněné učení bude mít za následek že dítě projde větším množstvím růstových úrovní které mají za následek to že bude mít více vášní a větší výběr při růstových okamžicích.\n\nDěti mohou nosit pouze oblečení dětské velikosti.\n\nDěti se stávají dospělými při dosažení 13 let. Normálně děti stárnou 4x rychleji než dospělý. To se dá upravit v nastavení vypravěče.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>mrtvospánek</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Nositelé tohoto genu musí jednou za čas upadnout do speciálního kómatu nazývaného mrtvospánek. To jim zabere několik dní.\n\nSpeciální přístroje můžou být postaveny kolem mrtvospánkové rakve, které dávají různé bonusy po vzbuzení. Jedna osoba může být připojena pouze k omezenému počtu přístrojů, přičemž toto číslo je znázorněné jejich mrtvospánkovou kapacitou.\n\nMrtvospánková kapacita může být zvýšena mrtvospánkovým sérem, které se dá nakoupit u obchodníků.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Geny a xenotypy</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Někteří lidé mají rozdílné geny od obyčejných lidí. Podívat se na něčí geny se dá v jejich životopise a kliknutím na jméno xenotypu u jejich jména.\n\nXenotyp je set genomů, který definuje alternativní druhy lidí.\n\nJsou dva různé druhy genů: Zárodečné, které se přenáší na potomky a xenogeny, které se nedědí a musí být do každého jedince vštípeny genovštipovačem.\n\nVlastní xenotypy můžeš vytvořit po vyzkoumání xenogenetiky v genovém sestavovači.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Mechanitoři</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Mechanitoři používají implantovaný mechlink k ovládání mechanoidů.\n\nMechanoidi jsou rozřazeni do skupin, přičemž můžeš změnit chování celé skupiny vybráním mechanoida nebo mechanitora a kliknutím na ikonu módu povahy celé skupinu. Některá výzbroj a implantáty přidávají počet možných skupin.\n\nMechanitoři mají omezenou šířku pásma vln na které jsou schopní udržet jenom limitovaný počet mechanoidů. Speciální mechanitoří vábava a pásmové uzly zvětšují šířku pásma kterou je jednotliví mechanitor schopen ovládat. V záložce Mechů najdeš přehled všech mechanoidů patřící tvojí kolonii.Odsud můžeš povolat mechanoidy, změnit jim skupinu, nastavit povolené oblasti atd.\n\nMechanitoři mohou také přivolat nepřátelské supermechanoidy. Při smrti tito mechanoidi zanechají unikátní čipy které mohou být použity na výzkum pokročilejších mechanoidních technologií.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Mechové v karavanách</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>V karavanách jsou mechové v částečně vypnutém stavu který uchovává energii. Toto jim umožňuje procestovat dlouhé vzdálenosti aniž by se vybíjeli. Po příchodu do cíle se všichni mechanoidi vrátí do jejich předešlého módu.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>Znečistěný terén</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Snaž se udržet svoje kolonisty od znečištěného terénu. Kdykoli jsou na znečištěném terénu, bude se jim zvyšovat jejich toxické nahromadění, které může být i smrtelné.\n\nVyčistit terén můžeš nastavením zóny pro odstranění znečištěného terénu. Tvoji kolonisté u čištění budou vytvářet toxivaky, které musíš udržet zmražené, protože jinak prasknou.\n\nNěkteré oblečení, implantáty a genové modifikace mohou chránit tvoje kolonisty od toxického nahromadění.\n\nObyčejné rostliny nejsou schopny přežít v znečištěném prostředí.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>