<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: starjack -->
  <Starjack.label>astronik</Starjack.label>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. These adaptations make them invaluable for spacewalk repairs and emergency decompression scenarios.\n\nMost starjack spend their lives beyond planetary gravity, leading to lower muscle mass and reduced physical strength compared to baseline humans. However, their resilience in zero-gravity environments makes them essential for maintaining orbital platforms and working aboard long-haul vessels.\n\nAs one of humanity's oldest xenotypes, starjack played a crucial role in the colonization of space. They are a common sight on deep-space stations and interstellar ships, where genetic modification is often a more cost-effective solution than upgrading spacecraft to support unaltered human physiology. -->
  <Starjack.description>Vyvinuti pro život mezi hvězdami, astronikové jsou schotpni přežít v nehostíných podmínkách vesmírného živobytí. Jejich lesklá tlaku se přispůsobující pokožka jim poskytuje izolaci od extrémních teplot a umožňuje jim přežít krátkou dobu ve vesmírném vákuu. Tyto adaptace je dělají nepostradatelnými členy pro potřebné opravy lodí na orbitách a užitečnými pomocníky při prudkých dekompresích.\n\nVětšina astroniků stráví své životy mimo gravitaci planet, což u nich často vede ke ztrátě svaloviny a snižije jejich fyzickou sílu. Na druhou stranu, jejich odolnost vůči bezgravitačním prostředím je dělá nezbytnými pro udržování orbitálních platforem a daleko plujících lodí.\n\nJako jeden z nejstarších lidských xenotypů, astronikové sehráli kritickou roli v osidlování vesmíru. Často je lze spatřit na mezihvězdných lodích a stanicích uprostřed vesmíru, kde je jejich genetické modifikace dělají často levněším řešení, než vybavování běžných smrtelníků potřebnou technologií.</Starjack.description>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. -->
  <Starjack.descriptionShort>Vyvinuti pro život mezi hvězdami, astronikové jsou schotpni přežít v nehostíných podmínkách vesmírného živobytí. Jejich lesklá tlaku se přispůsobující pokožka jim poskytuje izolaci od extrémních teplot a umožňuje jim přežít krátkou dobu ve vesmírném vákuu.</Starjack.descriptionShort>
  
</LanguageData>
