<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>velká plodírna mechů</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Nádrž obsahující kapalinu bohatou na mechanity a opatřená podpůrnými hadičkami pro přívod materiálů a živin. Mechanitoři ji mohou používat k výrobě nových mechanoidů nebo k oživování těch mrtvých. Tato třída mechové plodírny dokáže generovat střední, těžké a ultratěžké mechy.\n\nPři procesu se používají agresivní chemikálie, které jsou ukládány do toxivaků. Čas od času je nutné, aby tví nosiči tyto toxivaky vyjmuli.</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>plodírna mechů</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Nádrž obsahující kapalinu bohatou na mechanity a opatřená podpůrnými hadičkami pro přívod materiálů a živin. Mechanitoři ji mohou používat k výrobě nových mechanoidů nebo k oživování těch mrtvých. Tento základní typ mechoplodírny je schopen vytvářet pouze mechy lehké váhové kategorie.\n\nPři procesu se používají agresivní chemikálie, které jsou ukládány do toxivaků. Čas od času je nutné, aby tví nosiči tyto toxivaky vyjmuli.</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>subjádrový kodér</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Pracovní stanice, na které může mechanitor vyrábět subjádra základní třídy. Subjádra jsou mozky mechanoidů a k výrobě jakéhokoliv mechanoida je zapotřebí právě jedno z nich. Základní subjádra lze použít pouze u jednoduchých mechů základní třídy.\n\nSubjádra vyšší třídy lze vytvořit sestrojením subjádrového šetrnosnímače nebo subjádrového rozparosnímače.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>subjádrový rozparosnímač</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Modul vybavený několika tisíci injektory tkáňových sond a ultravysokovýkonným vaporizačním snímačem mozku. Jakmile se osoba ocitne uvnitř přístroje, zavede do jeho těla skrze kůži sondy, a přitom se rozparosnímač začne prokousávat mozkem, zaznamenávat odražené záření a mozek při tomto procesu ničit. Rozparosnímáním mysli se vytvoří neuro-psychický vzorec, který může snímač analogově přenést do nového mechanoidního subjádra špičkové třídy.\n\nSubjádra jsou mechanoidními mozky a výroba jakéhokoliv mechanoida vyžaduje právě jeden z nich. Subjádra špičkové třídy vyrobená tímto rozparosnímačem mohou pohánět pouze mechanoidy špičkové třídy.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>subjádrový šetrnosnímač</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Modul vybavený několika tisíci drobných tkáňových sond a vysokoenergetickým mozkovým snímačem. Jakmile se osoba ocitne uvnitř, systém pomocí sond a snímače zaznamená neuro-psychický vzorec, který může analogově přenést do nového mechanoidního subjádra standardní třídy. Osobě se dočasně udělá nevolno, ale nic zlého se jí nestane.\n\nSubjádra jsou mechanoidními mozky a výroba jakéhokoliv mechanoida vyžaduje právě jeden z nich. Subjádra standardní třídy vyrobená tímto šetrnosnímačem mohou pohánět pouze mechanoidy standardní třídy.\n\nSubjádra vyšší třídy lze vytvořit sestrojením subjádrového rozparosnímače.</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>