<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: basic subcore -->
  <SubcoreBasic.label>základní subjádro</SubcoreBasic.label>
  <!-- EN: The simplest possible mechanoid brain, this is a tiny psychodynamic substrate unit housing a dull subpersona. Since this is only a basic-tier subcore, it can only drive the simplest of mechanoids.\n\nLike all mechanoid subcores, it contains a subpersona with a psychic presence, albeit a very faint one. -->
  <SubcoreBasic.description>Jedná se o nejjednodušší možný mechanoidní mozek, drobná psychodynamická podkladová jednotka, v níž se nachází otupělá subosobnost. Jelikož se jedná pouze o subjádro základní třídy, může pohánět jen ty nejjednodušší mechanoidy.\n\nStejně jako všechna mechanoidní subjádra i toto obsahuje subosobnost s duševní přítomností, byť velmi slabou.</SubcoreBasic.description>
  
  <!-- EN: high subcore -->
  <SubcoreHigh.label>špičkové subjádro</SubcoreHigh.label>
  <!-- EN: A high-tier mechanoid brain, this is a psychodynamic substrate unit which supports a sophisticated subpersona. This particular subcore is of the strongest tier, and can power complex ultra-heavy mechanoids.\n\nThe subpersona inside this core approaches a live human in its complexity, though it is of a very different nature. Like any such mind, it has a noticeable psychic presence.\n\nThis subcore could only have been produced by rich pattern transfer from another sophisticated mind. The only way to do this without huge facilities is to ripscan a living person's brain, killing them in the process. -->
  <SubcoreHigh.description>Jde o mechanoidní mozek špičkové třídy, psychodynamickou podkladovou jednotku, která udržuje sofistikovanou subosobnost. Toto konkrétní subjádro odpovídá nejvýkonnější třídě a dokáže pohánět komplexní ultratěžké mechanoidy.\n\nSubosobnost uvnitř tohoto jádra se svou složitostí blíží živému člověku, i když je zcela jiné povahy. Jako každá taková mysl má i tato zřetelnou duševní přítomnost. Jediný způsob, jak toho dosáhnout bez obrovského strojového vybavení je vyříznout mozek živému člověku a přitom ho zabít.</SubcoreHigh.description>
  
  <!-- EN: standard subcore -->
  <SubcoreRegular.label>standardní subjádro</SubcoreRegular.label>
  <!-- EN: A standard-tier mechanoid brain, this is a psychodynamic substrate unit supporting a thinking subpersona. This particular subcore is strong enough to drive standard-tier mechanoids.\n\nMechanoids are more than robots, and this is more than a silicon computer. Its thinking, psychically-present subpersona makes it more adaptable than silicon systems. However, this also means it can only be produced by analog pattern transfer from another thinking mind. -->
  <SubcoreRegular.description>Jde o mechanoidní mozek standardní třídy, psychodynamickou podkladovou jednotku udržující přemýšlivou subosobnost. Toto konkrétní subjádro je dostatečně silné na to, aby pohánělo mechanoidy standardní úrovně.\n\nMechanoidi jsou více než roboti a tohle je více než křemíkový počítač. Díky jeho myslící, duševně přítomné subosobnosti je přizpůsobivější než křemíkové systémy. To však také znamená, že může být vytvořeno pouze analogovým převodem vzoru z jiné přemýšlivé mysli.</SubcoreRegular.description>
  
  <!-- EN: toxic wastepack -->
  <Wastepack.label>toxivak</Wastepack.label>
  <!-- EN: A compacted package of toxic waste that will slowly dissolve if not frozen. The surface is heat-sealed for safe transport. Wastepacks will pollute the surrounding terrain if they dissolve, deteriorate, or are otherwise destroyed.\n\nToxic wastepacks are flammable. If burned or damaged, they will release tox gas. -->
  <Wastepack.description>Kompaktní balení toxického odpadu, které se pozvolna rozpouští, pokud není zmraženo. Pro zajištění bezpečné přepravy je jeho povrch tepelně zapečetěn. Toxivaky kontaminují okolní prostředí, pokud se rozpustí, rozpadnou nebo jinak zničí.\n\nToxivaky jsou hořlavé. Při jejich spálení nebo poškození se z nich uvolní toxický plyn.</Wastepack.description>
  
</LanguageData>