<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Peaceful.label>Mírumilovná</Peaceful.label>
  <Peaceful.description>Budování komunity v poklidném režimu 'pískoviště'.\n\nDoporučeno pro hráče, kteří se chtějí zaměřit na budování komunity v RimWorld.\n\nTento režim sice zakazuje hlavní ohrožující události, přesto výzvy, jako jsou nemoci, psychická zhroucení, a šílená zvířata, stále přetrvávají.</Peaceful.description>

  <Easy.label>Lehká</Easy.label>
  <Easy.description>Budování kolonie s příchutí nebezpečí.\n\nDoporučeno pro hráče, pro které je tato hra něčím novým, nebo pro hráče, kteří si chtějí jen odpočinout.\n\nHlavní hrozby se občas objeví, ale jsou oslabeny. Některé extrémně nebezpečné události jsou zakázány.</Easy.description>

  <Medium.label>Střední</Medium.label>
  <Medium.description>Budování komunity včetně nebezpečných hrozeb.\n\nDoporučeno pro zkušené stratégy, kteří hrají Rimworld poprvé, nebo pro zkušené hráče, kteří potřebují dostatečný prostor na zkoušení různých vtipných nebo podivných situací.</Medium.description>

  <Hard.label>Těžká</Hard.label>
  <Hard.description>Boj o přežití na drsné, kruté planetě.\n\nDoporučeno pro zkušené hráče RimWorld, kteří chtějí hrát intenzivní příběh vyžadující značné dovednosti k přežití.\n\nNeexistuje žádná dokonalá hra - některé výzvy nebude možné překonat bez ztrát, takže budeš muset bojovat se svými raněnými, budou potřeba oběti kvůli přežití, aby se ostatní mohli zotavit.</Hard.description>

  <ExtraHard.label>Velmi těžká</ExtraHard.label>
  <ExtraHard.description>Tváří tvář brutálním výzvám přežití. Abys přežil, budeš často platit krví.\n\nDoporučeno pro hráče s velkým množstvím zkušeností, kteří chtějí zkusit něco obtížnějšího než jen těžkou obtížnost.\n\nUspět na této úrovni vyžaduje solidní porozumění strategie přežití, vždy být připraven, a také mít trochu štěstí. Hrozby se mohou vyhrotit tak, že se spojí do extrémních situací, takže někdy budeš muset akceptovat těžké ztráty, abys přežil.</ExtraHard.description>

  <Extreme.label>Extrémní</Extreme.label>
  <Extreme.description>Využij své mistrovské zvládnutí taktiky v Rimworld, abys přežil bolestný proces proti krutému, nespravedlivému světu.\n\nDoporučeno pro hráče, kteří chtějí čelit brutálním nespravedlivým situacím, které vyžadují plynulé a dobře zvládnuté dovednosti, aby se předešlo ztrátě všeho.\n\nNeexistuje zde absolutně čistý průchod hrou. Budeš trávit spousty času bojem se svými raněnými a snažit se zotavit, kdykoliv to jen bude možné, musíš se vždy dokonale připravit, a být připraven obětovat věci, které máš rád, aby ses vyhnul smrti.</Extreme.description>


</LanguageData>
