<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Peaceful.label>Mírumilovná</Peaceful.label>
  <Peaceful.description>Budování komunity v poklidném režimu 'pískoviště'.\n\nDoporučeno pro hráče, kteří se chtějí zaměřit na budování komunity v RimWorld.\n\nTento režim sice zakazuje hlavní ohrožující události, přesto výzvy, jako jsou nemoci, psychická zhroucení a šílená zvířata, stále přetrvávají.</Peaceful.description>

  <Easy.label>Snadná</Easy.label>
  <Easy.description>Budování kolonie s příchutí nebezpečí.\n\nDoporučeno pro hráče, pro které je tato hra něčím novým, nebo pro hráče, kteří si chtějí jen odpočinout.\n\nZávažné hrozby se občas objeví, ale jsou oslabeny. Některé extrémně nebezpečné události jsou zakázány.</Easy.description>

  <Medium.label>Střední</Medium.label>
  <Medium.description>Budování komunity včetně nebezpečných hrozeb.\n\nDoporučeno pro zkušené stratégy, kteří hrají Rimworld poprvé, nebo pro zkušené hráče, kteří potřebují dostatečný prostor na zkoušení různých vtipných nebo podivných situací.</Medium.description>

  <Rough.label>Drsná</Rough.label>
  <Rough.description>Boj o přežití na drsné, kruté planetě.\n\nDoporučeno pro zkušené hráče RimWorld, kteří chtějí hrát intenzivní příběh vyžadující značné dovednosti k přežití.\n\nNeočekávej, že se ti podaří zahrát dokonale čistou hru bez jediné chyby. Budeš přicházet o své lidi, i kdyby jsi hrál sebelépe - některé výzvy prostě nebude možné překonat bez ztrát. Budeš muset využívat v boji i své raněné, kteří budou potřebovat čas na své zotavení, a nevyhneš se ani záměrným obětem, abys přežil. Tohle bude opravdové drama.</Rough.description>

  <Hard.label>Obtížná</Hard.label>
  <Hard.description>Tváří tvář brutálním výzvám o přežití. Abys přežil, budeš často platit krví.\n\nDoporučeno pro hráče se spoustou zkušeností, kteří chtějí překonat sami sebe.\n\nUspět na této úrovni vyžaduje solidní porozumění strategie přežití, vždy být dokonale připraven, a také mít štěstí. Hrozby se mohou vyhrotit tak, že se spojí do extrémních situací.\n\nI kdyby jsi hrál sebelépe, mnoho výzev nebude možné překonat bez záměrných obětí nebo bez nahodilých neočekávaných ztrát. Budeš muset využívat v boji i své raněné a snažit se je často zotavovat. V tomto boji o přežití buď připraven ztratit mnoho lidí.</Hard.description>

  <Extreme.label>Extrémní</Extreme.label>
  <Extreme.description>Využij své mistrovské zvládnutí taktiky v Rimworld, aby ses pokusil přežít tento bolestný proces proti nespravedlivě krutému světu.\n\nDoporučeno pro hráče, kteří chtějí čelit brutálním nespravedlivým situacím, které vyžadují plynulé a dobře zvládnuté dovednosti, případně obětování cenných lidí, aby se předešlo ztrátě všeho.\n\nNeexistuje zde absolutně čistý průchod hrou bez jediné chyby. Velmi často budeš muset využívat v boji své raněné a snažit se je zotavovat, a budeš muset být vždy připraven čelit dalším výzvám, a také být připraven obětovat své lidi i věci, které máš rád. Nespravedlivé výzvy a nevyzpytatelné smrti tě mohou kdykoliv dorazit.</Extreme.description>


</LanguageData>
