<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Electricity.label>elektřina</Electricity.label>
  <Electricity.description>Umožní výrobu elektrické energie, která je díky své síle využitelná ke stovkám účelům.</Electricity.description>

  <Batteries.label>baterie</Batteries.label>
  <Batteries.description>Umožní výrobu baterií, které slouží k uložení elektrické energie.</Batteries.description>

  <BiofuelRefining.label>rafinace chemického paliva</BiofuelRefining.label>
  <BiofuelRefining.description>Umožní výstavbu rafinerií, které slouží k výrobě chemického paliva z biologické hmoty, jako je dřevo nebo jiné organické složky.</BiofuelRefining.description>

  <Waterproofing.label>vodotěsný elektrický kabel</Waterproofing.label>
  <Waterproofing.description>Umožní instalaci podvodních elektrických kabelů.</Waterproofing.description>

  <NutrientPaste.label>nutriční pasta</NutrientPaste.label>
  <NutrientPaste.description>Umožní výrobu dávkovačů nutriční pasty, které efektivně produkují jedlé pokrmy vyrobené ze syrových potravin bohatých na živiny, přičemž nevyžadují obsluhu.</NutrientPaste.description>

  <SolarPanels.label>solární panely</SolarPanels.label>
  <SolarPanels.description>Umožní výstavbu solárních panelů na výrobu elektrické energie.</SolarPanels.description>

  <AirConditioning.label>klimatizace</AirConditioning.label>
  <AirConditioning.description>Umožní výrobu klimatizace, aby se lidé za tropického počasí mohli cítit pohodlně, nebo aby si mohli vybudovat chladírny, ve kterých mohou skladovat zboží podléhající zkáze.</AirConditioning.description>

  <Autodoors.label>automatické dveře</Autodoors.label>
  <Autodoors.description>Umožní výrobu automatických dveří, které se otevřou, jakmile k nim někdo přistoupí a dokonce nezpomalí jejich průchod jako klasické dveře.</Autodoors.description>

  <Hydroponics.label>hydroponie</Hydroponics.label>
  <Hydroponics.description>Umožní výrobu hydroponických nádrží pro rychlé pěstování plodin v interiéru bez ohledu na terén nebo venkovní počasí.</Hydroponics.description>

  <ElectricSmelting.label>elektrické kování</ElectricSmelting.label>
  <ElectricSmelting.description>Umožní výstavbu elektrických kováren a tavících pecí.\n\nElektrická kovárna umožňuje kování bez potřeby pevných paliv. Tavící pec se používá k extrakci užitečných kovů z ocelových kusů šrotu a dalších věcí.</ElectricSmelting.description>

  <PackagedSurvivalMeal.label>nouzové potravinové balíčky</PackagedSurvivalMeal.label>
  <PackagedSurvivalMeal.description>Umožní výrobu balených pokrmů pro přežití, konzervované a zapečetěné jídlo, které se nikdy nezkazí. Jsou skvělé na cesty.</PackagedSurvivalMeal.description>

  <ElectricCremation.label>>elektrické krematorium</ElectricCremation.label>
  <ElectricCremation.description>Umožní výstavbu krematorií pro spalování nežádoucích mrtvol.</ElectricCremation.description>

  <ColoredLights.label>barevná světla</ColoredLights.label>
  <ColoredLights.description>Umožní výrobu barevných světel pro dekorativní účely.</ColoredLights.description>

  <IEDs.label>improvizované výbušniny</IEDs.label>
  <IEDs.description>Umožní výrobu improvizovaných pastí ze všech druhů dělostřeleckých granátů.</IEDs.description>

  <GeothermalPower.label>geotermální elektrárna</GeothermalPower.label>
  <GeothermalPower.description>Umožní výstavbu geotermálních elektráren nad gejzíry s párou, které poskytují nepřetržitý přísun elektrické energie.</GeothermalPower.description>


  <!-- Machining and its children sub-tier -->

  <Machining.label>obrábění</Machining.label>
  <Machining.description>Umožní výstavbu obráběcích stolů, které slouží k výrobě zbraní, granátů, střepinových vest, a k demontáži neaktivních mechanoidů kvůli surovinám.</Machining.description>

  <SmokepopBelt.label>opasek s kouřovou clonou</SmokepopBelt.label>
  <SmokepopBelt.description>Umožní výrobu opasků s dýmovnicemi, které, pokud je jejich nositel zasažen střelou, automaticky vytvoří obrannou kouřovou clonu.</SmokepopBelt.description>

  <Prosthetics.label>protetika</Prosthetics.label>
  <Prosthetics.description>Umožní výrobu levných protetických částí těla, které slouží jako náhrady ztracených končetin. Vyžaduje zkušeného doktora, aby se daly správně připevnit.</Prosthetics.description>

  <Gunsmithing.label>palné zbraně</Gunsmithing.label>
  <Gunsmithing.description>Umožní výrobu ručně ovládaných zbraní, jako jsou revolvery, pumpovací brokovnice, opakovací pušky a zápalné odpalovače.</Gunsmithing.description>

  <FlakArmor.label>střepinová zbroj</FlakArmor.label>
  <FlakArmor.description>Umožní výrobu oblečení se všitými kovovými pláty, které mají odolat střelám a explozím. Tato těžká zbroj docela zpomaluje pohyb.</FlakArmor.description>

  <Mortars.label>minomety</Mortars.label>
  <Mortars.description>Umožní výrobu minometů, které dokáží bombardovat cíle na velké vzdálenosti - dokonce i přes zdi.</Mortars.description>

  <BlowbackOperation.label>zbraně s dynamickým závěrem</BlowbackOperation.label>
  <BlowbackOperation.description>Umožní výrobu méně účinných zbraní s dynamickým závěrem, jako jsou automatické pistole, lehké a těžké samopaly.</BlowbackOperation.description>

  <GasOperation.label>zbraně s odběrem prachových plynů</GasOperation.label>
  <GasOperation.description>Umožní výrobu velmi účinných zbraní, jako jsou pumpovací brokovnice a lehké kulomety.</GasOperation.description>

  <GunTurrets.label>miniaturní kanón</GunTurrets.label>
  <GunTurrets.description>Umožní výrobu střeleckých věží, které jsou vybavené automatickým miniaturním kanónem.</GunTurrets.description>

  <PrecisionRifling.label>přesné zbraně</PrecisionRifling.label>
  <PrecisionRifling.description>Umožní výrobu velice přesných zbraní, jako jsou útočné pušky a odstřelovací pušky.</PrecisionRifling.description>

  <HeavyTurrets.label>těžký kanón</HeavyTurrets.label>
  <HeavyTurrets.description>Umožní výrobu střeleckých věží, které jsou vybavené automatickým kanónem velké ráže s velkým dostřelem.</HeavyTurrets.description>

  <MultibarrelWeapons.label>vícehlavňové zbraně</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Umožní výrobu rotačních kulometů.</MultibarrelWeapons.description>

  <SniperTurret.label>odstřelovací kanón</SniperTurret.label>
  <SniperTurret.description>Umožní výrobu střeleckých věží, které jsou vybavené odstřelovacím kanónem s extrémně velkým dostřelem.</SniperTurret.description>


</LanguageData>
