<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Column 1 -->

  <PsychoidBrewing.label>vaření psychovníku</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Správnou přípravou listů z psychovníku je možné vytvořit mírně euforický návykový čaj.</PsychoidBrewing.description>

  <TreeSowing.label>výsadba stromů</TreeSowing.label>
  <TreeSowing.description>Umožní na tvých polích sázet stromy typické pro místní biom.</TreeSowing.description>

  <Brewing.label>vaření piva</Brewing.label>
  <Brewing.description>Umožní výstavbu pivovaru a výrobu kvasných sudů, které přemění chmel v chutné, ale opravdu chutné pivo.</Brewing.description>

  <ComplexFurniture.label>komplexní nábytek</ComplexFurniture.label>
  <ComplexFurniture.description>Umožní výrobu komplexního nábytku, jako jsou postele, noční stolky, jídelní židle, křesla, komody, skříně na nářadí, kulečníkové a pokerové stoly, ventilace, sarkofágy, a mnoho dalšího.</ComplexFurniture.description>

  <PassiveCooler.label>pasivní chladič</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Umožní výrobu pasivního chladiče, který umožňuje ochlazovat místnosti bez použití elektrické energie.</PassiveCooler.description>

  <Stonecutting.label>kamenictví</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Umožní opracovávat kusy kamene do kamenných bloků použitelných ve stavebnictví. Můžeš stavět nádherné kamenné podlahy nebo ošklivé betonové chodníky.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>komplexní oblečení</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Umožní šití složitějších oděvů, jako jsou kalhoty, pláště a kovbojské klobouky.</ComplexClothing.description>


  <!-- Column 2 -->

  <DrugProduction.label>produkce léčiv</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Umožní výstavbu zdravotnické laboratoře, která je potřebná k přípravě základních drog a léčiv. Pro další specifičtější druhy drog nebo léčiv je nutný další výzkum.</DrugProduction.description>

  <Cocoa.label>kakao</Cocoa.label>
  <Cocoa.description>Umožní výsadbu kakaovníků, díky kterým si můžeš připravit vlastní chutnou čokoládu. Konzumace čokolády uspokojuje potřebu relaxace a je cenná i na trhu.</Cocoa.description>

  <Devilstrand.label>ďáblova houba</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Umožní pěstovat pomalu rostoucí houbu, která produkuje výjimečně houževnaté, tepelně odolné, rostlinné vlákno.</Devilstrand.description>

  <CarpetMaking.label>výroba koberců</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Umožní tkaní překrásných koberců.</CarpetMaking.description>

  <Pemmican.label>pemikan</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Umožní výrobu pemikanu. Jedná se o rozemletou směs sušeného masa, ovoce a zeleniny, která vydrží velmi dlouhou dobu, než se zkazí. Je skvělý na cesty.</Pemmican.description>


  <!-- Column 3+ -->

  <Smithing.label>kovářství</Smithing.label>
  <Smithing.description>Umožní výstavbu kovárny pro výrobu kovových zbraní, jako jsou nože, gladiī a palcáty. Dále umožní opracování kovů do čistých krásných dlaždic.</Smithing.description>

  <RecurveBow.label>reflexní luk</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Umožní výrobu reflexního luku, který je efektivní a zároveň levnou střelnou zbraní.</RecurveBow.description>


  <!-- Drugs -->

  <PsychiteRefining.label>rafinace látek psychitu</PsychiteRefining.label>
  <PsychiteRefining.description>Umožní zpracování listů psychovníku, ze kterých se rafinací extrahují látky psychitu, které jsou potřebné k výrobě různých forem euforických drog, jako jsou Vločka a Jájo.</PsychiteRefining.description>

  <WakeUpProduction.label>výroba Budíčku</WakeUpProduction.label>
  <WakeUpProduction.description>Umožní chemickou syntézu drogy Budíček, která zlepšuje pracovní výkon na úkor potřeby spánku.</WakeUpProduction.description>

  <GoJuiceProduction.label>výroba Šťávy Go</GoJuiceProduction.label>
  <GoJuiceProduction.description>Umožní výrobu syntetické drogy, která zvyšuje výkonnost v boji, a to jak při střelbě, tak i při boji z blízka, zlepšuje pohybové schopnosti, a dokonce potlačuje bolest.</GoJuiceProduction.description>

  <PenoxycylineProduction.label>výroba Penoxycylinu</PenoxycylineProduction.label>
  <PenoxycylineProduction.description>Umožní výrobu Penoxycylinu, který slouží pouze k prevenci onemocnění, jako je mor, malárie, a mnoho dalších, ale ne k jejich léčbě.</PenoxycylineProduction.description>


  <!-- Medieval weapons -->

  <LongBlades.label>dlouhé čepele</LongBlades.label>
  <LongBlades.description>Umožní výrobu dlouhých mečů a oštěpů.</LongBlades.description>

  <PlateArmor.label>plátová zbroj</PlateArmor.label>
  <PlateArmor.description>Umožní výrobu plátové zbroje z kovu nebo dřeva. Tato těžká zbroj výrazně zpomaluje pohyb, ale velmi účinně chrání.</PlateArmor.description>

  <Greatbow.label>dlouhý luk</Greatbow.label>
  <Greatbow.description>Umožní výrobu dlouhých luků, které jsou vhodné k zabíjení nepřátel na velkou vzdálenost.</Greatbow.description>


</LanguageData>
