<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <ShipBasics.label>základy vesmírného letu</ShipBasics.label>
  <ShipBasics.description>Umožní sestrojení strukturálních a podpůrných prvků vesmírné lodě. Toto je první krok při budování vesmírné lodě, která poslouží k opuštění této sluneční soustavy.</ShipBasics.description>
  <ShipBasics.discoveredLetterTitle>Poznámka: Odstartování vesmírné lodi</ShipBasics.discoveredLetterTitle>
  <ShipBasics.discoveredLetterText>Únik z této planety - konečně zažít svobodu a možná i návrat domů.\n\nAle také neuvěřitelné nebezpečí.\n\nSpousta dalších zoufalých duší bude také chtít z této planety pryč. Lodnímu reaktoru potrvá 15 dnů, než se nastartuje. Jakmile reaktor zahájí tento startovací proces, energetický podpis bude detekovatelný tisíce kilometrů daleko. Nájezdníci se budou sjíždět a napadat tě ve vlnách takovou intenzitou, jakou jsi ještě nezažil. Tento energetický podpis přiláká také mechanoidy. Proč? To zůstává záhadou.\n\nDokud nenastartuješ lodní reaktor, bude to v pohodě, ale jakmile to uděláš, bude to divoké. Budeš potřebovat spousty zásob, zbraní, a obranu proti náporu nepřátel, pokud chceš uniknout živý.</ShipBasics.discoveredLetterText>

  <ShipCryptosleep.label>vakuové cryptospánkové komory</ShipCryptosleep.label>
  <ShipCryptosleep.description>Umožní výrobu tvrzených lodních cryptospánkových komor, které jsou dostatečně odolné vůči působení vzduchoprázdna. Jsou určené k přepravě osob na roky trvající cestě mezi hvězdami.</ShipCryptosleep.description>

  <ShipReactor.label>reaktor vesmírné lodě</ShipReactor.label>
  <ShipReactor.description>Umožní výstavbu jaderného reaktoru s vysokou životností k napájení vesmírné lodě. Poznámka: Tyto reaktory mají dlouhý startovací proces, který jistě přiláká nájezdníky.</ShipReactor.description>

  <ShipEngine.label>pohon Johnson-Tanaka</ShipEngine.label>
  <ShipEngine.description>Umožní sestrojení lodního pohonu Johnson-Tanaka. Pohon JT dokáže popostrčit loď na jiné hvězdy využitím kvantové sféry a přenosu hybnosti ke vzdáleným hvězdám. Samozřejmě to trvá mnoho let, než se kamkoliv dostane, ale je to stejné jako u všech vesmírných lodí.</ShipEngine.description>

  <ShipComputerCore.label>přesvědčování UI</ShipComputerCore.label>
  <ShipComputerCore.description>Umožní výrobu signálního systému odměn, který bude přesvědčovat stávající osobnostní jádro UI, aby sloužilo jako kapitán vesmírné lodě. Vzhledem k tomu, že lidé během mezihvězdného letu spí, jádro UI je nezbytné pro zvládnutí komplexních rozhodnutí mnohaletého letu.</ShipComputerCore.description>

  <ShipSensorCluster.label>senzory vesmírného letu</ShipSensorCluster.label>
  <ShipSensorCluster.description>Umožní sestrojení senzorů s velkým dosahem pro vesmírnou loď. Tyto senzory jsou nezbytné pro navigaci, komunikaci a vyhýbání se hrozbám.</ShipSensorCluster.description>
  

</LanguageData>
