<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Column 1 -->

  <PsychoidBrewing.label>vaření psychovníku</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Správnou přípravou listů z psychovníku je možné vytvořit mírně euforický návykový čaj.</PsychoidBrewing.description>

  <Pemmican.label>pemikan</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Umožní výrobu pemikanu. Jedná se o směs sušeného masa, ovoce a zeleniny, která vydrží dlouhou dobu. Výborné pro cestování.</Pemmican.description>

  <Bedrolls.label>spacáky</Bedrolls.label>
  <Bedrolls.description>Umožní výrobu spacáků, které jsou využitelné jako lehce přenosný nocleh.</Bedrolls.description>

  <ComplexFurniture.label>komplexní nábytek</ComplexFurniture.label>
  <ComplexFurniture.description>Umožní výrobu komplexního nábytku, jako jsou postele, noční stolky, jídelní židle, křesla, komody, skříně na nářadí, kulečníkové a pokerové stoly, ventilace, sarkofágy, a další.</ComplexFurniture.description>

  <PassiveCooler.label>pasivní chladič</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Umožní výrobu pasivního chladiče, který umožňuje ochlazovat místnosti bez použití elektřiny.</PassiveCooler.description>

  <Stonecutting.label>kamenictví</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Umožní opracovávat kusy kamene do kamenných bloků použitelných ve stavebnictví. Můžeš stavět nádherné kamenné podlahy nebo ošklivé betonové chodníky.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>komplexní oblečení</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Umožní šití složitějších oděvů, jako jsou kalhoty, pláště a kovbojské klobouky.</ComplexClothing.description>


  <!-- Column 2 -->

  <DrugProduction.label>produkce léčiv</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Umožní vytvořit zdravotnickou laboratoř pro základy přípravy drog a sloučenin pro léky. Pro další specifičtější drogy nebo léky je nutný další výzkum.</DrugProduction.description>

  <Brewing.label>vaření piva</Brewing.label>
  <Brewing.description>Umožní stavbu pivovaru a kvasných sudů, které přemění chmel v chutné, opravdu chutné pivo.</Brewing.description>

  <Devilstrand.label>ďáblova houba</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Umožní pěstovat pomalu rostoucí houbu, která produkuje výjimečně houževnaté tepelně odolné rostlinné vlákno.</Devilstrand.description>

  <Bridges.label>mosty</Bridges.label>
  <Bridges.description>Umožní výstavbu mostů pro zajištění průchodu přes vodu, nebo dokonce stavbu nepříliš těžkých struktur na jinak nemožných místech přímo na mostech.</Bridges.description>

  <CarpetMaking.label>výroba koberců</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Umožní tkaní překrásných koberců.</CarpetMaking.description>

  <TreeSowing.label>výsadba stromů</TreeSowing.label>
  <TreeSowing.description>Umožní sázet stromy typické pro místní biom na tvých polích.</TreeSowing.description>


  <!-- Column 3+ -->

  <Smithing.label>kovářství</Smithing.label>
  <Smithing.description>Umožní stavbu kovárny pro výrobu kovových zbraní, jako jsou nože, gladiī a palcáty. Dále umožní opracování kovů do čistých krásných dlaždic.</Smithing.description>

  <RecurveBow.label>reflexní luk</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Umožní výrobu reflexního luku, jako efektivní a levnou střelnou zbraň.</RecurveBow.description>

  <Electricity.label>elektřina</Electricity.label>
  <Electricity.description>Umožní výrobu elektřiny, která je využitelná, díky své síle, ke stovkám účelům.</Electricity.description>


</LanguageData>
