<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <MicroelectronicsBasics.label>základy mikroelektroniky</MicroelectronicsBasics.label>
  <MicroelectronicsBasics.description>Základy práce s mikroelektronikou. Tohle odemkne špičkové výzkumné stanoviště a radiostanici určenou ke komunikaci.</MicroelectronicsBasics.description>

  <FlatscreenTelevision.label>televizor s plochou obrazovkou</FlatscreenTelevision.label>
  <FlatscreenTelevision.description>Umožní výrobu plochých televizorů s vysokým rozlišením, které rozhodně zajistí větší zážitek.</FlatscreenTelevision.description>

  <ColoredLights.label>barevná světla</ColoredLights.label>
  <ColoredLights.description>Umožní výrobu barevných světel pro dekorativní účely.</ColoredLights.description>

  <MoisturePump.label>odvodňovací pumpa</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Umožní výrobu odvodňovacích pump, které velmi pomalu vyrovnávají vlhkost v okolní půdě. Dokáží přeměnit vlhkou půdu na suchou nebo přeměnit jemný písek na normální písek.</MoisturePump.description>

  <HospitalBed.label>nemocniční lůžko</HospitalBed.label>
  <HospitalBed.description>Umožní výrobu nemocničního lůžka zvyšující šanci na uzdravení.</HospitalBed.description>

  <TransportPod.label>přepravní modul</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>Umožní výrobu odpalovatelných přepravních modulů, které se dají využít k přepravě lidí a zásob na dlouhé vzdálenosti napříč planetě. Můžou být použity k útočení, cestování, posílání darů a dalším věcem.</TransportPod.description>

  <MedicineProduction.label>produkce lékárniček</MedicineProduction.label>
  <MedicineProduction.description>Umožní výrobu standardní průmyslové lékárničky kombinací bylinného přípravku, Neutroaminy a látky.</MedicineProduction.description>

  <LongRangeMineralScanner.label>snímač minerálů s dlouhým dosahem</LongRangeMineralScanner.label>
  <LongRangeMineralScanner.description>Umožní výstavbu snímačů minerálů s dlouhým dosahem, které tví výzkumníci mohou využít k detekci drahocenných minerálů napříč celou planetou. Může být zaměřena na hledání specifického druhu minerálu. Pro jeho výstavbu je potřeba pokročilých komponentů.</LongRangeMineralScanner.description>

  <ShieldBelt.label>opasek s energoštítem</ShieldBelt.label>
  <ShieldBelt.description>Umožní výrobu opasků s energoštítem, které využívají technologii odporového pole k zablokování útoků z dálky jak dovnitř ochranného pole, tak i ven.</ShieldBelt.description>

  <PrecisionRifling.label>přesné zbraně</PrecisionRifling.label>
  <PrecisionRifling.description>Umožní výrobu velice přesných zbraní, jako jsou útočné pušky a odstřelovací pušky.</PrecisionRifling.description>

  <HeavyTurrets.label>těžký kanón</HeavyTurrets.label>
  <HeavyTurrets.description>Umožní výrobu střeleckých věží, které jsou vybavené automatickým kanónem velké ráže s velkým dostřelem.</HeavyTurrets.description>

  <MultibarrelWeapons.label>vícehlavňové zbraně</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Umožní výrobu rotačních kulometů.</MultibarrelWeapons.description>

  <SniperTurret.label>odstřelovací kanón</SniperTurret.label>
  <SniperTurret.description>Umožní výrobu střeleckých věží, které jsou vybavené odstřelovacím kanónem s extrémně velkým dostřelem. Vystřeluje střely obohacené uranem, které dokáží projít plastocelí stejně účinně jako papírem, ale není vůbec efektivní na blízko.</SniperTurret.description>
  

</LanguageData>
