<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <MultiAnalyzer.label>multifunkční analyzátor</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Umožní výstavbu multifunkčních analyzátorů, které zvyšují rychlost výzkumu a zpřístupňují výzkumné projekty vyšší úrovně.</MultiAnalyzer.description>

  <GroundPenetratingScanner.label>hloubkový snímač</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Umožní výstavbu hloubkových snímačů, které dokáží odhalit zdroje surovin pod povrchem. K jeho výstavbě jsou zapotřebí pokročilé komponenty.</GroundPenetratingScanner.description>

  <DeepDrilling.label>hlubinné vrtání</DeepDrilling.label>
  <DeepDrilling.description>Umožní výrobu hlubinných vrtaček, které slouží k těžbě surovin z podzemí. K nalezení surovin budeš potřebovat hloubkový snímač.</DeepDrilling.description>

  <VitalsMonitor.label>monitory životních funkcí</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Umožní výrobu monitorů životních funkcí, které zlepšují zdravotní výsledky léčby, pokud se nachází u postelí pro lékařské účely.</VitalsMonitor.description>

  <Fabrication.label>strojní výroba</Fabrication.label>
  <Fabrication.description>Umožní výstavbu montážních strojů, které jsou schopné kompletovat špičkové technologie od sestavování komponentů až po výrobu energetických zbrojí.</Fabrication.description>

  <AdvancedFabrication.label>pokročilá strojní výroba</AdvancedFabrication.label>
  <AdvancedFabrication.description>Umožní sestavování pokročilých komponentů ze standardních komponentů a dalších materiálů.</AdvancedFabrication.description>

  <Cryptosleep.label>cryptospánková komora</Cryptosleep.label>
  <Cryptosleep.description>Umožní výrobu cryptospánkových komor, do kterých se mohou uložit živé bytosti do zvláštního stavu zpomalení životních funkcí.</Cryptosleep.description>

  <PoweredArmor.label>energetická zbroj</PoweredArmor.label>
  <PoweredArmor.description>Umožní výrobu energozbrojí a energohelem. Poznámka: Vyžaduje pokročilé komponenty.</PoweredArmor.description>

  <ChargedShot.label>energetické zbraně</ChargedShot.label>
  <ChargedShot.description>Umožní výrobu zbraní, které jsou schopné vystřelit pulzně nabité projektily, které dokáží vyvinout značné škody. Poznámka: Vyžaduje pokročilé komponenty.</ChargedShot.description>

  <Bionics.label>bionika</Bionics.label>
  <Bionics.description>Umožní výrobu špičkových bionických částí těla, které slouží jako náhrady ztracených končetin a očí. Vyžaduje zkušeného doktora, aby se daly správně implantovat.</Bionics.description>

  <SniperTurret.label>odstřelovací kanón</SniperTurret.label>
  <SniperTurret.description>Umožní výrobu střeleckých věží, které jsou vybavené odstřelovacím kanónem s vysokou průrazností. Vystřeluje střely obohacené uranem, které dokáží projít plastocelí stejně účinně jako papírem, bohužel není tak efektivní na blízko.</SniperTurret.description>


</LanguageData>