<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Nudist.degreeDatas.0.label>nudista</Nudist.degreeDatas.0.label>
  <Nudist.degreeDatas.0.description>NAME se těší pocitu svobody, který nastává, když je nahHE. Může nosit oblečení, ale je šťastnější bez něj.</Nudist.degreeDatas.0.description>

  <Bloodlust.degreeDatas.0.label>krvežíznivost</Bloodlust.degreeDatas.0.label>
  <Bloodlust.degreeDatas.0.description>NAME začne běsnit, když je někdo zraněn. Neklesne ale na mysli při pohledu na krev a mrtvé. Riziko vyvolání rvačky je dvojnásobné.</Bloodlust.degreeDatas.0.description>

  <Kind.degreeDatas.0.label>laskavost</Kind.degreeDatas.0.label>
  <Kind.degreeDatas.0.description>NAME je velice hodnHE. Rozzáří den všem ostatním a nikdy nikoho neuráží.</Kind.degreeDatas.0.description>

  <Psychopath.degreeDatas.0.label>psychopat</Psychopath.degreeDatas.0.label>
  <Psychopath.degreeDatas.0.description>NAME nemá žádnou empatii. Utrpením druhých není vůbec obtěžovánHISCAP. Vůbec neřeší, když jsou ostatní zmasakrováni, uvězněni, prodáni do otroctví, nebo nejsou pohřbeni - pokud to nemá vliv na HIS vlastní osobu. Také necítí změnu nálady díky socializaci.</Psychopath.degreeDatas.0.description>

  <Cannibal.degreeDatas.0.label>kanibalismus</Cannibal.degreeDatas.0.label>
  <Cannibal.degreeDatas.0.description>NAME se učilHISCAP, že jíst lidské maso je špatné a hrozné. Ale jednou, kdysi dávno, ho okusilHISCAP... a bylo vynikající.</Cannibal.degreeDatas.0.description>

  <Abrasive.degreeDatas.0.label>drsňák</Abrasive.degreeDatas.0.label>
  <Abrasive.degreeDatas.0.description>NAME vždy narovinu říká to, co HIM štve a vůbec nepřemýšlí o tom, zda tím někoho naštve.</Abrasive.degreeDatas.0.description>

  <TooSmart.degreeDatas.0.label>příliš chytrý</TooSmart.degreeDatas.0.label>
  <TooSmart.degreeDatas.0.description>NAME je vysoce inteligentní. Učí se vše daleko rychleji než ostatní, ale bývá výstřední.</TooSmart.degreeDatas.0.description>

  <Brawler.degreeDatas.0.label>rváč</Brawler.degreeDatas.0.label>
  <Brawler.degreeDatas.0.description>NAME miluje boj na blízko. Má totiž značně zvýšenou přesnost, když bojuje tváří tvář. Bude mít ale špatnou náladu, pokud bude požádanHISCAP nosit zbraň na dálku.</Brawler.degreeDatas.0.description>

  <Masochist.degreeDatas.0.label>masochista</Masochist.degreeDatas.0.label>
  <Masochist.degreeDatas.0.description>NAME vůbec neřeší, když se zraní. Má to jinak než ostatní - bolest přímo miluje.</Masochist.degreeDatas.0.description>

  <Prosthophile.degreeDatas.0.label>bionik</Prosthophile.degreeDatas.0.label>
  <Prosthophile.degreeDatas.0.description>NAME se cítí omezenHE ve svém slabém těle. Neustále touží po bionické součásti těla.</Prosthophile.degreeDatas.0.description>

  <Prosthophobe.degreeDatas.0.label>prostý člověk</Prosthophobe.degreeDatas.0.label>
  <Prosthophobe.degreeDatas.0.description>NAME se domnívá, že lidské tělo má pro své limity důvod. Proto nikdy nepřijme bionickou část těla.</Prosthophobe.degreeDatas.0.description>

  <GreenThumb.degreeDatas.0.label>zahrádkář</GreenThumb.degreeDatas.0.label>
  <GreenThumb.degreeDatas.0.description>NAME má vášeň pro zahradničení. Za každou zasazenou rostlinu se cítí lépe.</GreenThumb.degreeDatas.0.description>

  <NightOwl.degreeDatas.0.label>noční sova</NightOwl.degreeDatas.0.label>
  <NightOwl.degreeDatas.0.description>NAME rádHISCAP bývá vzhůru celou noc a klidně prospí celý den od rána do večera.\n\nMá lepší náladu, pokud je v noci vzhůru (23h-6h) a špatnou náladu, pokud je vzhůru během dne (11h-18h).</NightOwl.degreeDatas.0.description>

  <Greedy.degreeDatas.0.label>chamtivost</Greedy.degreeDatas.0.label>
  <Greedy.degreeDatas.0.description>NAME musí mít impozantní ložnici. Pokud nedostane to, co chce, bude mít špatnou náladu.</Greedy.degreeDatas.0.description>

  <Jealous.degreeDatas.0.label>závistivost</Jealous.degreeDatas.0.label>
  <Jealous.degreeDatas.0.description>NAME je závistivHE, když má někdo působivější ložnici. Bude mít špatnou náladu, pokud nedostane to nejlepší.</Jealous.degreeDatas.0.description>

  <Ascetic.degreeDatas.0.label>asketa</Ascetic.degreeDatas.0.label>
  <Ascetic.degreeDatas.0.description>NAME dává přednost životu v askezi. Bude mít špatnou náladu vždy, pokud má ložnici, která je příliš působivá. Také nemusí lepší jídlo a raději bude jíst jídlo syrové. </Ascetic.degreeDatas.0.description>

  <Gay.degreeDatas.0.label>gay</Gay.degreeDatas.0.label>
  <Gay.degreeDatas.0.description>NAME bylHISCAP vždy zvláštní. RádHISCAP vyhledává k romanci osoby stejného pohlaví.</Gay.degreeDatas.0.description>

  <DislikesMen.degreeDatas.0.label>nesnáší muže</DislikesMen.degreeDatas.0.label>
  <DislikesMen.degreeDatas.0.description>NAME opravdu nemá rádHISCAP muže a neveří jim.</DislikesMen.degreeDatas.0.description>

  <DislikesWomen.degreeDatas.0.label>nesnáší ženy</DislikesWomen.degreeDatas.0.label>
  <DislikesWomen.degreeDatas.0.description>NAME opravdu nemá rádHISCAP ženy a nevěří jim.</DislikesWomen.degreeDatas.0.description>

  <AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>nepříjemný hlas</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>
  <AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>NAME má strašný hlas, neumí se vyjadřovat a používá špatné fráze. To předurčuje k tomu, že ostatní jdou raději dál, než aby pokračovali v konverzaci.</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>

  <CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>strašidelné dýchaní</CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>
  <CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>NAME má sípavý dech a strašně se potí. Pro ostatní je to velice nepříjemné.</CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>

  <Pyromaniac.degreeDatas.0.label>pyromaniak</Pyromaniac.degreeDatas.0.label>
  <Pyromaniac.degreeDatas.0.description>NAME miluje oheň. Občas způsobí požár, který ovšem nebude nikdy hasit.</Pyromaniac.degreeDatas.0.description>

  <Wimp.degreeDatas.0.label>slaboch</Wimp.degreeDatas.0.label>
  <Wimp.degreeDatas.0.description>NAME je slabHE a zbabělHE. Dokonce i malá bolest HIM znehybní.</Wimp.degreeDatas.0.description>

  <Nimble.degreeDatas.0.label>hbitý</Nimble.degreeDatas.0.label>
  <Nimble.degreeDatas.0.description>NAME má pozoruhodnou kinestetickou inteligenci. Zdá se, že tančí kolem nebezpečí s nadpřirozeným půvabem.</Nimble.degreeDatas.0.description>

  <FastLearner.degreeDatas.0.label>učenlivý člověk</FastLearner.degreeDatas.0.label>
  <FastLearner.degreeDatas.0.description>NAME má talent pro učení. Nabírá vědomosti mnohem rychleji než ostatní.</FastLearner.degreeDatas.0.description>

  <SuperImmune.degreeDatas.0.label>super-imunita</SuperImmune.degreeDatas.0.label>
  <SuperImmune.degreeDatas.0.description>NAME má přirozeně silný imunitní systém. Díky tomu získá imunitu mnohem rychleji než normální člověk a může přežít onemocnění, která by jiné zabila.</SuperImmune.degreeDatas.0.description>
  

</LanguageData>
