<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archotech arm -->
  <ArchotechArm.label>archotecká paže</ArchotechArm.label>
  <!-- EN: An artifical arm built by an archotech. It's strong enough to crush a thick hardwood branch in its hand, and precise enough to write a sonnet on a grain of rice. It looks and feels like natural flesh, but it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechArm.description>Umělá paže sestavená archotekem. Je dostatečně silná na to, aby rukou rozdrtila tlustou větev z tvrdého dřeva, a je dostatečně přesná na to, aby napsala sonet na zrnko rýže. Vypadá a má cit jako klasická lidská paže, ale je tvrdší než plastocel. V případě, že se poškodí, tak se sama časem opraví. Vnitřní fungování zůstává záhadou všem lidským vědcům.</ArchotechArm.description>
  
  <!-- EN: archotech eye -->
  <ArchotechEye.label>archotecké oko</ArchotechEye.label>
  <!-- EN: An artifical eye built by an archotech. It perceives every type of electromagnetic radiation, including radio waves, infrared, light, x-rays, and gamma rays. Its visual acuity is precise enough to read handwriting from twenty meters away. It can emit various wavelengths of radiation like a flashlight, and has an internal subpersona AI which helps highlight useful visual information. Externally, it looks like a natural human eye, except it can change color at will. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechEye.description>Umělé oko sestavené archotekem. Vnímá každý typ elektromagnetického záření, včetně rádiových vln, infračerveného záření, klasického světla, rentgenového a gama záření. Jeho zraková ostrost je natolik přesná, že dokáže přečíst rukopis z dvaceti metrů. Může vysílat různé vlnové délky záření jako baterka, a má integrovanou osobností UI, která pomáhá analyzovat užitečné vizuální informace. Navenek vypadá jako klasické lidské oko, kromě toho, že může libovolně měnit barvu. Vnitřní fungování zůstává záhadou všem lidským vědcům.</ArchotechEye.description>
  
  <!-- EN: archotech leg -->
  <ArchotechLeg.label>archotecká noha</ArchotechLeg.label>
  <!-- EN: An artifical leg built by an archotech. It looks and feels like natural flesh, but a pair of these can move the user as fast as a decent car, and it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechLeg.description>Umělá noha sestavená archotekem. Vypadá a má cit jako klasická lidská noha, ale díky páru těchto nohou se uživatel dokáže přesunovat tak rychle, jako to dokáže lepší auto, a navíc je tvrdší než plastocel. V případě, že se poškodí, tak se sama časem opraví. Vnitřní fungování zůstává záhadou všem lidským vědcům.</ArchotechLeg.description>
  
</LanguageData>